<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="dynamicfields">
    <title>Динамические Поля</title>
    <section id="dynamicfields-introduction">
        <title>Введение</title>
        <para>
            Динамические поля - это специальный видполей в OTRS, создаваемых для
раширения перечня информации, хранимой в заявке или сообщении/заметке. Эти
поля не являются фиксированными в системе и они появляются иолько на
определенных экранах, они могут быть обязательными или нет, и их
представление на экране зависит от типа поля, заданного при их
создании. Например, поля могут содержать текст, даты, набор из нескольких
выбранных значений и т.д.
        </para>
        <para>
            Динамические поля являются развитием свободных полей  TicketFreeText
TicketFreeKey TicketFreeTime, ArticleFreeText и ArticleFreeKey, ранее
использовавшихся в OTRS 3.0 и предыдущих версиях. Ограничением этих
"Свободных полей" состояло в том, что можно было задать до 16 (текстовых или
выбираемых из списка) полей и 6 полей, содержащих значение времени для
заявки и 3 (текстовых или выбираемых из списка) полей  для каждого
сообщения/заметки, не более.
        </para>
        <para>
            Теперь, с появлением динамических полей, эти ограничения сняты, вы можете
создавать любое количество динамических полей для заявок и сообщений. И,
кроме того, интерфейс для управления ими, готов к расширению дальнейшего
использования таких полей не только для заявок и сообщений, но и других
объектов системы, например, для управления изменениями и пр.
        </para>
        <para>
            Этот новый интерфейс описания и управления динамическими полями, использует
модульную структуру, в которой каждый тип динамических полей может
рассматриваться как дополнительный модуль для интерфейса. Это означает, что
все множество динамических полей может быть просто расширено для публичных
модулей OTRS, OTRS Feature Add-ons, пользовательских разработок и пр.
        </para>
        <para>
            В этом релизе доступны следующие типы динамических полей:
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        Text (одна строка текста)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Textarea (несколько строк текста)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Checkbox
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Выпадающий список (единственный выбор, несколько значений)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Multiselect (множественный выбор, несколько значений)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Date
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Date / Time
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </para>
    </section>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="dynamicfields-configuration.xml" />
</section>
