<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="scheduler">
    <title>Планировщик OTRS</title>
    <para>
        The OTRS Scheduler is an independent system process that executes tasks in
background. These kind of processes are know as <emphasis>daemons</emphasis>
in Unix / Linux systems.  It is independent but that doesn't mean that the
Scheduler does everything alone, it is fully integrated into OTRS and can
use any OTRS module as needed to complete each task.
    </para>

    <para>
        По соображениям здравого смысла, Планировщик должен запускаться время от
времени. Это выполняется автоматически раз в день, но может быть настроено
при неоходимости в SysConfig редактированием параметра
"Scheduler::RestartAfterSeconds".
    </para>
    <para>
        Планировщик OTRS является полностью автоматическим процессом, и
взаимодействие с человеком состоит толко в том, чтобы периодически проверять
его состояние, запускать или останавливать по мере необходимости.
    </para>
    <note>
        <para>
            Если Планировщик остановлен по какой либо причине, все отложенные задания
зарегистрированные во время его простоя будут выполнены как только он будет
запущен вновь (если только их запуск не предусмотрен позднее в будущем).
        </para>
    </note>
    <section id="scheduler-gui">
        <title>Графический интерфейс планировщика</title>
        <para>
            Планировщик не виден в Графическом Пользовательском Интерфейсе OTRS до того
времени пока он остается работать.
        </para>
        <section id="scheduler-gui-notify">
            <title>Планировщик Не Запускает Уведомления</title>
            <para>
                Есть два типа уведомлений, если система обнаруживает, что Планировщик не
запущен. Они базируются на частоте обновления состояния процесса
Планировщика. Если разница между текущим временем и временем последнего
обновления состояния в 2 раза больше частоты обновления процесса,
предупреждающее сообщение будет отображаться в OTRS области
уведомлений. Если она больше в 4 раза, то, вместо предупреждения, будет
отображаться тревожное сообщение.
            </para>
            <para>
                Параметр Планировщика обновление времени может быть настроен с помощью
параметра "Scheduler::PIDUpdateTime" в файле SysConfig.
            </para>
            <para>
                Если вы видите предупреждающее сообщение, необязательно сразу предпринимать
какие-то действия, но настоятельно рекомендуется проверить, что процесс
запущен. Если отображентся тревожное сообщение, велика вероятность, что
Планировщик действительно не работает и его следует запустить.
            </para>
            <para>
                По умолчанию Планировщик не запускает уведомлений, если есть действительный
веб-сервис, зарегистрированный в базе данных и он отображается только для
пользователей из группы "admin".
            </para>
            <para>
                Чтобы отключить уведомления (не рекомендуется) или же изменить или добавить
группы уведомлений, пожалуйста, отредактируйте настройку
"Frontend::NotifyModule###800-Scheduler-Check" в файле SysConfig.
            </para>
            <para>
                <screenshot>
<screeninfo>Уведомления Планировщика</screeninfo> <graphic srccredit="scheduler
notification - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/scheduler-notify.png"></graphic></screenshot>
            </para>
            <para>
                <emphasis>Figure: Уведомления планировщика.</emphasis>
            </para>
        </section>
        <section id="scheduler-gui-start">
            <title>Запуск Планировщика</title>
            <para>
                При нажатии на уведомление о том, что Плпнировщик не запущен
(предупреждающее или тревожное) откроется диалоговое окно, позволяющее
стартовать Планировщик заново. Планировщик может быть запущен в нормальном
или форсированном режиме, активированием соответствущего поля выбора в этом
окне.
            </para>
            <note>
                <para>
                    Форсированный старт Планировщика необходим только в случае ненормального
завершения предыдущего процесса Планировщика и его Process ID уже занесен в
базу данных.
                </para>
                <para>
                    Используйте инструменты командной строки, описанные ниже, чтобы иметь полный
контроль над процессами Планировщика и иметь возможность проверить его
реальное состояние.
                </para>
            </note>
            <para>
                <screenshot>
<screeninfo>Запуск Планировщика</screeninfo> <graphic srccredit="scheduler start
- screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/scheduler-start.png"></graphic></screenshot>
            </para>
            <para>
                <emphasis>Рисунок: Запуск Планировщика.</emphasis>
            </para>
        </section>
    </section>
    <section id="scheduler-cli">
        <title>Интерфейс командной строки Планировщика</title>
        <para>
            Командная строка Планировщика позволяет управлять процессами (Запуск /
Остановка) или запрашивать их состояние. Также есть инструменты для
регистрации процесса, который будет управлять операционной системой.
        </para>
        <para>
            Included with OTRS there commandline interface (CLI) tools for the
scheduler.
        </para>
        <section id="scheduler-cli">
            <title>Scheduler CLI</title>
            <section id="scheduler-cli-linux-init">
                <title>Файлы Init.d Планировщика</title>
                <para>
                    Init.d файлы это специальные скрипты, которые вызываются операционной
системой при старте и завершении работы.
                </para>
                <para>
                    OTRS предлагает init.d скрипты для автоматического процесса Планировщика
старта/завершения OTRS опреционной системой. Эти скрипты расположены в
OTRS_HOME/scripts.
                </para>
                <para>
                    Скрипты init.d должны быть скопированы в соответствующее место вашей
операционной системы. Им должны быть даны соответствующие права и
установлены значения некоторых внутренних переменных для правильной
работы. Если вы использовали OTRS RPMs для установки системы, это будет
сделано автоматически.
                </para>
                <itemizedlist mark="round">
                    <title>Init.d Скрипт Внутренних Переменных</title>
                    <listitem>
                        <para>
                            <command>OTRS_HOME</command> - путь установки OTRS.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <command>User</command> - имя пользователя процесса apache.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <command>Group</command> - apache обрабатывает группу пользователей с таким
именем.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <note>
                    <para>
                        В настоящее время OTRS предоставляет сценарии init.d только для
Linux-платформ.
                    </para>
                </note>
                <table>
                    <title>Список init сценариев и поддерживаемых Операционных систем</title>
                    <tgroup cols="2">
                    <thead>
                        <row>
                            <entry>Сценарий инициализации</entry>
                            <entry>Поддерживаемы операционные системы</entry>
                        </row>
                    </thead>
                    <tbody>
                        <row>
                            <entry>otrs-scheduler-linux</entry>
                            <entry>Red Hat, Fedora, CentOS, SUSE, openSUSE, Debian, Ubuntu</entry>
                        </row>
                        <row>
                            <entry>otrs-scheduler-gentoo-init.d, otrs-scheduler-gentoo-conf.d</entry>
                            <entry>Gentoo</entry>
                        </row>
                    </tbody>
                    </tgroup>
                </table>
                <example>
                    <title>Пример для запуска OTRS-Планировщика в linux</title>
                    <para>
                        <screen>
                            shell> /etc/init.d/otrs-scheduler-linux start
                        </screen>
                    </para>
                </example>
                <itemizedlist mark="round">
                    <title>Возможные действия</title>
                    <listitem>
                        <para>
                            <command>start</command> запуск процесса OTRS-Планировщика.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <command>stop</command> остановка процесса OTRS-Планировщика.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <command>restart</command> перезапуск процесса OTRS-Планировщика.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <command>status</command> запросить статус процесса OTRS-Планировщика.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <para>
                    Для корректной работы Планировщика необходима база данных, поскольку он
регистрирует свой ID процесса, именно по этой причине необходимо:
                    <itemizedlist mark="round">
                        <listitem>
                            <para>
                                Выполните скрипт init.d для <emphasis>запуска</emphasis> процесса
Планировщика, после того как запущен процес базы данных.
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Выполните скрипт init.d для <emphasis>остановки</emphasis> процесса
Планировщика, до того как процес базы данных остановлен.
                            </para>
                        </listitem>
                    </itemizedlist>
                </para>
                <note>
                    <para>
                        Если вы желаете, чтобы Планировщик стартовал при загрузке системы,
обратитесь к документации на операционную систему. Там вы найдете куда
поместить скрипты init.d и как их настроить для автоматического старта, а
также указать порядок их выполнения.
                    </para>
                </note>
            </section>
            <section id="scheduler-cli-linux-daemon">
                <title>Файл "Демона" Планировщика</title>
                <para>
                    Это часть Планировщика, который остается работать в фоновом режиме, проверяя
задания, которые нужно выполнить. Она также обеспечивает основные функции
для управления процессом.
                </para>
                <para>
                    Все Unix / Linux системы используют файл
<command>OTRS_HOME/bin/otrs.Scheduler.pl</command>.
                </para>
                <example>
                    <title>Пример для Запуска OTRS-Планировщика</title>
                    <para>
                        <screen>
                            shell> OTRS_HOME/bin/otrs.Scheduler.pl -a start
                        </screen>
                    </para>
                </example>
                <itemizedlist mark="round">
                    <title>Доступные Опции</title>
                    <listitem>
                        <para>
                            <command>-a </command> действие.
                        </para>
                        <itemizedlist mark="round">
                            <title>Возможные значения</title>
                            <listitem>
                                <para>
                                    <command>start</command>- старт процесса Планировщика.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    <command>stop</command>- остановка процесса Планировщика.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    <command>status</command>- для запроса статуса процесса Планировщика.
                                </para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <command>-f </command> принудительный старт или остановка процесса
Планировщика.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <example>
                    <title>Пример принудительной остановки Планировщика OTRS </title>
                    <para>
                        <screen>
                            shell> OTRS_HOME/bin/otrs.Scheduler.pl -a stop -f 1
                        </screen>
                    </para>
                </example>
                <note>
                    <para>
                        Принудительная остановка Планировщика используется для удаления ID процесса
из базы данных когда планировщик не работает и процесс остается
зарегистрированным.
                    </para>
                    <para>
                        Принудительный запуск Планировщика используется для старта его процесса,
когда планировщик не работает и процесс зарегистрирован.
                    </para>
                    <para>
                        Force start or stop are only necessary if the start of the process is needed
to be done before the process update time expires. Otherwise an expired
entry in the database is discarded by normal start.
                    </para>
                </note>
            </section>
        </section>
    </section>
</section>
