<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="webservice_gui">
    <title>ウェブサービス・グラフィカル・インターフェース</title>
    <para>
        ウェブサービスGUI(GUI)は、ユーザー・フレンドリーで便利なインターフェースで複雑なウェブサービス構成を構築することを可能にするツールです。それは次のものに許可します:
    </para>
    <para>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>
                    ウェブサービスを作成および削除します。
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    既存のウェブサービスのためのエクスポート/インポート構成(YAMLファイルフォーマット中の)。
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    ビュー、ウェブサービスで既存のウェブサービス用の復旧と旧構成のエクスポート
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    デバッガ画面中の各ウェブサービスのすべてのコミュニケーション・ログを追跡してください。
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    </para>

    <section id="webservice_gui_overview">
        <title>ウェブサービス概要</title>
        <para>
            管理者インターフェース(システム管理ボックス中の)のメイン画面中の「ウェブサービス」リンクは、ウェブサービス概要画面に向かいます。そこでは、ウェブサービス構成を管理することができます。新規ウェブサービスを加えるか、あるいはこの画面からの既存の構成を変更することができます。
        </para>
        <para>
            ウェブサービス構成画面は、その上部に案内のために「パンくずリスト」を持っています。この案内はウェブサービス構成のどの部分に自分がいるのかを正確に知るために便利です。　また、その案内は、さらにユーザが構成プロセスの任意の部分にいつでも(このアクションは変更を保存しないでしょう)ジャンプすることを可能にします。
        </para>
        <note>
            <para>
                新規ウェブサービスを作るために、「ウェブサービスの追加」ボタンを押し、必須情報を提供します。
            </para>
        </note>
        <para>
            <screenshot>
<screeninfo>ウェブサービス概要</screeninfo> <graphic srccredit="管理者エリア ウェブサービス -
スクリーンショット" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-overview.png"></graphic></screenshot>
        </para>
        <para>
            <emphasis>図:ウェブサービス概要</emphasis>
        </para>
    </section>

    <section id="webservice_gui_add">
        <title>ウェブサービスの追加</title>
        <para>
            この部分中の必要な唯一のフィールドは、システムにおいて独特である必要があり、空にしておくことができないウェブサービス「名」です。さらに、他のフィールドは「デバッグのしきい値」および「有効性」のように構成に必要であるが、これらのフィールドはすでに各リスト用にデフォルト値でたくさんあります。
        </para>
        <para>
            「デバッグのしきい値」のためのデフォルト値は「デバッグ」します。このように構成された時、全てのコミュニケーションログがデータベースで登録されます。続いて起こるデバック閾値はより制限的で　システム内の１セットより低く古いコミュニケーションログを破棄します。　
        </para>
        <para>
            <itemizedlist>
                <title>デバッグ閾値レベル（下から上へ）</title>
                <listitem>
                    <para>
                        Debug
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Info
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        通知
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Error
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </para>
        <para>
            さらに、「供給者としてのOTRS」および「依頼者としてのOTRS」のためのネットワーク・トランスポート・プロトコルを定義することは可能です。
        </para>
        <para>
            データベースの中で新規ウェブサービスを登録するために「保存」ボタンをクリックするか、またはこのオペレーションを廃棄するために「キャンセル」をクリックして下さい。ウェブサービス概要画面に戻ります。
        </para>
        <para>
            YAMLフォーマットの中に既にウェブサービス構成ファイルを持っていれば、画面の左側の「インポート・ウェブサービス」ボタンをクリックすることができます。ウェブサービスのインポートについてより詳細には、次のセクション「ウェブサービス変更」をチェックしてください。
        </para>
        <note>
            <para>
                ウェブサービスに、より多くの詳細を変更・追加するためには、ウェブサービス概要画面中のウェブサービス名をクリックしてください。
            </para>
        </note>
        <para>
            <screenshot>
<screeninfo>ウェブサービスの追加</screeninfo> <graphic srccredit="管理エリア ウェブサービス追加
- スクリーンショット" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-add.png"></graphic></screenshot>
        </para>
        <para>
            <emphasis>図:ウェブサービスの追加</emphasis>
        </para>
    </section>

    <section id="webservice_gui_change">
        <title>ウェブサービス変更</title>
        <para>
            この画面においては、ウェブサービスのすべての部分を扱う機能の完全セットを持っています。アクション・カラムの左側に　いくつかのボタンがあります。それによりウェブサービス上で全ての可能なアクションを実行できます。
        </para>
        <para>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>
                    Clone web service.(クローン・ウェブサービス)
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Export web service.(エクスポート・ウェブサービス)
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Import web service.(インポート・ウェブサービス)
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Configuration History.(構成履歴)
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Delete web service.(ウェブサービスの削除)
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Debugger.(デバッガ)
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
        </para>
        <note>
            <para>
                「構成履歴」および「デバッガ」はあなたを異なる画面ヘ導きます。
            </para>
        </note>

        <section id="webservice-clone">
            <title>ウェブサービスのクローン</title>
            <para>
                ウェブサービスのクローンを作るために、「クローンのウェブサービス」ボタンをクリックする必要があります。ダイアログは、あなたが使用できるデフォルト名またはウェブサービス用の新規名を表示します。　
            </para>
            <note>
                <para>
                    ウェブサービスの名前が間違いなくシステム内にユニークであることを<emphasis>忘れないで</emphasis>ください。
                </para>
            </note>
            <para>ウェブサービスのクローンを作成するために「クローン」ボタンをクリックして下さい。またはダイアログを閉じるために「キャンセル」をクリックして下さい。</para>
            <para>
                <screenshot>
<screeninfo>ウェブサービス・クローン</screeninfo> <graphic srccredit="管理エリア ウェブサービス
クローン - スクリーンショット" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-clone.png"></graphic></screenshot>
            </para>
            <para>
                <emphasis>図:ウェブサービスのエクスポート</emphasis>
            </para>
        </section>

        <section id="webservice-export">
            <title>ウェブサービスのエクスポート</title>
            <para>
                「エクスポート
ウェブサービス」ボタンは、YAMLファイルの中への現在のウェブサービスの構成をダンプし、それをダウンロードし、ファイルシステム上にそれを格納する機会を与えます。ウェブサービスを統合したければこれは特に有用です。（ひとつのサーバからもうひとつのサーバへ。例えばテスト環境から生産システムへ）
            </para>
            <warning>
                <para>
                    ウェブサービス構成中の格納されたパスワードはすべて、プレインテキスト・フォーマットでエクスポートされます。
                </para>
            </warning>
            <para>
                「エクスポート・ウェブサービス」をクリックする直後、ちょうどウェブページ上のファイルダウンロードリンクでクリックする時のようにブラウザの保存ダイアログが現れます。
            </para>
            <note>
                <para>
                    各オペレーティング・システム上のブラウザにはそれぞれそれ自身の保存ダイアログ画面およびスタイルがあります。ブラウザとその構成によってはダイアログが示されないことはありえます。また、ファイルはデフォルト・ディレクトリにあなたのファイルシステム上に保存されます。必要な場合はより特殊な指示があるかブラウザ・ドキュメンテーションをチェックしてください。
                </para>
            </note>
            <para>
                <screenshot>
<screeninfo>ウェブサービスのエクスポート</screeninfo> <graphic srccredit="管理エリア ウェブサービス
エクスポート - スクリーンショット" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-export.png"></graphic></screenshot>
            </para>
            <para>
                <emphasis>図:ウェブサービスのエクスポート</emphasis>
            </para>
        </section>

        <section id="webservice-import">
            <title>ウェブサービスのインポート</title>
            <para>
                有効なウェブサービス構成YAMLファイルは、インポート・ウェブサービス機能を使用するように要求されます。「インポート・ウェブサービス」ボタンをクリックし、構成ファイルを探してブラウズし、入力ボックス中の完全なパスを提供してください。
            </para>
            <para>
                ファイルから新規ウェブサービスを作るために「インポート」ボタンをクリックするか、あるいはダイアログを閉じるために「キャンセルしてください。」
            </para>
            <note>
                <para>
                    ウェブサービス名は、構成ファイル名から得られます。(例えば、ファイル名がMyWebservice.ymlならば、結果として生じるウェブサービスはMyWebserviceと命名されます。)ウェブサービスが、あなたがインポートしたいウェブサービスと同じ名前でシステムで登録されれば、システムは、あなたにインポートウェブサービスの名前を変更させるためにウェブサービス変更画面に導くでしょう。
                </para>
            </note>
            <para>
                <screenshot>
<screeninfo>ウェブサービスのインポート</screeninfo> <graphic srccredit="管理エリア ウェブサービス
インポート - スクリーンショット" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-import.png"></graphic></screenshot>
            </para>
            <para>
                <emphasis>図：ウェブサービスのインポート</emphasis>
            </para>
        </section>

        <section id="webservice-history">
            <title>ウェブサービス履歴</title>
            <para>
                ウェブサービス構成へのすべての変更はウェブサービス履歴(ジャーナルとしての)に新規エントリーを作ります。ウェブサービス履歴画面は、ウェブサービスのためのすべての構成バージョンのリストを表示します。「構成履歴の一覧」の中の列(バージョン)はそれぞれ、ウェブサービス履歴に一度の修正を表わします。
            </para>
            <para>
                それが特定の日付/時刻であれば、全体の構成を示すには行のうちの1つをクリックしてください。構成はこの画面の「履歴詳細」セクションの中で示されるでしょう。ここでは、選択されたウェブサービス構成バージョンをエクスポートすることも、あるいは現在のウェブサービス構成へそのバージョンを回復することもできます。
            </para>
            <para>
                「エクスポート・ウェブサービス構成」は、ウェブサービス変更画面中の「エクスポート・ウェブサービス」機能として正確に作用します。より詳細には、そのセクションを参照します。
            </para>
            <para>
                現在のウェブサービス構成への変更が予想通りに働かず、変更を手動で復帰するのが簡単でない場合、「ウェブサービス構成を復帰」ボタンをクリックすることができます。これは、あなたが必ずウェブサービス構成を復帰させるかどうかあなたに尋ねるためにダイアログを開始するでしょう。現在の選択したバージョンで構成を代替するためにこのダイアログで「ウェブサービス構成を復帰」をクリックするか、あるいは、「キャンセル」をクリックしてダイアログを閉じます。
            </para>
            <warning>
                <para>
                    ウェブサービス構成に格納されたどんなパスワードもプレインテキスト・フォーマットでエクスポートされるだろうということを覚えておいてください。
                </para>
                <para>
                    構成を回復する場合は注意してください。このプロセスは不可逆です。
                </para>
            </warning>
            <para>
                <screenshot>
<screeninfo>ウェブサービス履歴</screeninfo> <graphic srccredit="管理エリア ウェブサービス 履歴
- スクリーンショット" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-history.png"></graphic></screenshot>
            </para>
            <para>
                <emphasis>図:ウェブサービス履歴</emphasis>
            </para>
        </section>

        <section id="webservice-delete">
            <title>ウェブサービスの削除</title>
            <para>
                時としてウェブサービスを完全に削除することが必要な場合があります。これをするために、あなたは「ウェブサービスの削除」ボタンを押すことができます。すると、新規ダイアログが確認を求めて現われるでしょう。
            </para>
            <para>
                ウェブサービスの削除を確認するために「削除」をクリックするか、またはダイアログを閉じるために「キャンセル」をクリックして下さい。
            </para>
            <warning>
                <para>
                    ウェブサービスの削除はやり直しがききません。ウェブサービスを削除する場合、注意してください。
                </para>
             </warning>
            <para>
                <screenshot>
<screeninfo>ウェブサービスの削除</screeninfo> <graphic srccredit="管理エリア ウェブサービス 削除
- スクリーンショット" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-delete.png"></graphic></screenshot>
            </para>
            <para>
                <emphasis>図：ウェブサービスの削除</emphasis>
            </para>
        </section>

        <section id="webservice-debugger">
            <title>ウェブサービス・デバッガ</title>
            <para>
                デバッガは、ウェブサービスのログを格納します。デバッガ画面では、供給者あるいは依頼者タイプのいずれかのためのウェブサービス・コミュニケーションをすべて追跡することができます。
            </para>
            <para>
                この画面が示される場合、依頼リストがロードし始めます。リストが完全に満たされた後、その詳細をチェックするために列のうちの1つを選ぶことができます。(列とはコミュニケーション・シーケンスを意味します)これは詳述します、下のボックスに現われます。
            </para>
            <para>
                画面の右側ではフィルタを使用して、コミュニケーション・リストを狭くすることができます。次のものによってフィルタすることができます：
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        コミュニケーション・タイプ(供給者または依頼者)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        日付:前、及び/または特定の日付の後
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        リモートのIPアドレス
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        上記すべての組み合わせ
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
                フィルタ設定がセットされた後、「リフレッシュ」ボタンを押してください。検索基準を満たす新規リストが表示されるはずです。
            </para>
            <note>
                <para>
                    フィルターの検索基準に依存しますが、新規リストが結果を返さないこともあり得ます。
                </para>
            </note>
            <para>
                アクション・カラムの下の画面の左の側では、「ウェブサービスに戻る」を選択するか、あるいは「クリア」ボタンを押すことによりデバッガログを取り除くことができます。ダイアログが開いて、ログの削除を確認されます。アクションを実行するためにダイアログボタンで「クリア」をクリックするか「キャンセル」をクリックしてこのダイアログを閉じます。
            </para>
            <para>
                「リクエスト詳細」セクションで、選択されたコミュニケーションの詳細をすべて見ることができます。ここでは、完全なフローを追跡し、起こりうるエラーをチェックし、あるいは成功の応答を確認することができます。
            </para>
            <para>
                <screenshot>
<screeninfo>ウェブサービス・デバッガ</screeninfo> <graphic srccredit="管理エリア ウェブサービス
デバッガ - スクリーンショット" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-debugger.png"></graphic></screenshot>
            </para>
            <para>
                <emphasis>図:ウェブサービス・デバッガ</emphasis>
            </para>
        </section>

        <section id="webservice-configuration-change">
            <title>ウェブサービス構成変更</title>
            <para>
                ウェブサービス変更画面に戻って、その右側をレビューしましょう。ここでは、ウェブサービスのためのすべての一般データを修正することができます。一般データとはたとえば名前、記述、デバッグ閾値などです。さらに下には二つ以上の選択があります。それによって、「供給者としてのOTRS」や「依頼者としてのOTRS」といったコミュニケーション・タイプ用の特定のパラメタを変更することができます。
            </para>
            <para>
                ウェブサービス構成は各レベル上に保存する必要があります。このことは設定が変われば、現在の構成レベルを保存してしまうことで、他へのリンクや構成の深い部分が無効にしてしまうことを意味します。保存後に、無効となったリンクは　再び構成を継続することを可能にすることで、再度可能にできます。
            </para>
            <para>
                「供給者としてのOTRS」セクションにおいては、ネットワーク・トランスポート・プロトコルをセットするか構成することが可能です。登録されるネットワーク・トランスポート・バックエンドだけがリストに示されます。ネットワーク・トランスポートを構成するためには「構成」ボタンをクリックします。さらに、このボックスの中に新規オペレーションを追加することは可能です。これを行うするためには「オペレーションを追加」リストから可能なオペレーションをひとつ選択します。これはあなたをオペレーション構成画面ヘ導くでしょう。新規オペレーションを保存した後に、それは上記のテーブルにリストされるでしょう。
            </para>
            <para>
                「依頼者としてのOTRS」は前のものに非常に似ています。しかし、「オペレーション」の代わりに、ここで依頼アクション(Invokers)を加えることができます。
            </para>
            <para>
                ウェブサービスの構成を保存し継続するために「保存」ボタンをクリックするか、あるいはウェブサービス概要画面に保存し返るために「保存して終了」をクリックするか、現在の構成レベル変更を廃棄し、かつウェブサービス概要画面に返るために「キャンセル」をクリックして下さい。
            </para>
            <para>
                <screenshot>
<screeninfo>ウェブサービスの変更</screeninfo> <graphic srccredit="「管理エリア ウェブサービス
変更 - スクリーンショット」" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-change.png"></graphic></screenshot>
            </para>
            <para>
                <emphasis>図:ウェブサービスの変更</emphasis>
            </para>
            <note>
                <para>
                    他の一般インターフェイスの構成画面のように（ネットワーク・トランスポート、オペレーション、依頼アクション(Invokers)およびマッピング）初期の構成（追加）画面は単にふたつのオプションを表します。「保存」と「キャンセル」です。構成画面に再度戻ると、新規オプション「保存および終了」が現われます。この特徴の振る舞いは下に定義されます。
                </para>
                <para>
                    「保存」はデータベースに現在の構成レベルを格納するでしょう。そして、それは、あなたが行った変更をレビューする、あるいはより深い設定を構成するために、前画面に戻ります。
                </para>
                <para>
                    「保存および終了」はデータベースに現在の構成レベルを格納します。また、それは、構成階層中の前画面(直上部の構成レベルへ)に戻ります。
                </para>
                <para>
                    「キャンセル」は、現在の構成レベルへのどんな構成変更も廃棄し、構成階層中の前画面に戻ります。
                </para>
            </note>

            <section id="webservice-provider-network-transport">
                <title>ウェブサービス供給者のネットワーク・トランスポート</title>
                <para>
                    In future the list of available network transports will be
increased. Currently only "HTTP::SOAP" and "HTTP::REST" transports are
available. Each transport has different configuration options to setup and
they might use different frontend modules to configure them,
                </para>
                <para>
                    供給者として「HTTP::SOAP」プロトコルを構成することは全く簡単です。設定は二つのみです。:「ネームスペース」および「最大のメッセージ長」。これらのフィールドは必須です。最初のものは、曖昧さを少なくする文脈に、SOAP方法を与えるURIです。また、第2のものは、OTRSが処理する　SOAPメッセージのために最大サイズ(バイトで)を指定することができるフィールドです。
                </para>
                <para>
                    <screenshot>
<screeninfo>Web Service Provider Network Transport (HTTP::SOAP)</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea web
service provider network transport HTTP::SOAP - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-provider-transport-soap.png"></graphic></screenshot>
                </para>
                <para>
                    <emphasis>Figure: Web service provider network transport
HTTP::SOAP.</emphasis>
                </para>
                <para>
                    For "HTTP::REST" the configuration might be a bit more complicated, as it
grows dynamically for each configured operation by adding: "Route mapping
for Operation '&lt;OperationName&gt;':" and "Valid request methods for
Operation '&lt;OperationName&gt;':" settings to the default transport
settings "Maximum message length:" and "Send Keep-Alive:"
                </para>
                <itemizedlist mark="round">
                    <listitem>
                        <para>Route mapping for Operation '&lt;OperationName&gt;':</para>
                        <para>
                            In this setting a resource path is set. This path must be defined according
to the needs of the web service considering that the path in conjunction
with the HTTP request method determines the Generic Interface operation to
be executed.
                        </para>
                        <para>
                            Path can contain variables in the form of ':&lt;VariableName&gt;' each path
string that fits on the position of the variable name will be added to the
request payload using the variable name defined in this setting.
                        </para>
                        <para>
                            サンプル:
                        </para>
                        <itemizedlist mark="round">
                            <para>
                                Route mapping: /Resource
                            </para>
                            <listitem>
                                <para>Valid requests:</para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource
                                </para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource?Param1=One
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Invalid requests:</para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource/
                                </para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource/OtherResource
                                </para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource/OtherResource?Param1=One
                                </para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                        <itemizedlist mark="round">
                            <para>
                                Route mapping: /Resource/:ID
                            </para>
                            <listitem>
                                <para>Valid requests:</para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource/1
                                </para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource/1?Param1=One
                                </para>
                                <para>
                                    In both cases ID = 1 will be sent to the operation as part of the
payload. In the second case also Param1 = One will be added, depending on
the HTTP request method other parameters will be added if they come as a
JSON string in the request header.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Invalid requests:</para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource
                                </para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource?Param1=One
                                </para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                        <itemizedlist mark="round">
                            <para>
                                Route mapping: /Resource/OtherResource/:ID/:Color
                            </para>
                            <listitem>
                                <para>Valid requests:</para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource/OtherResource/1/Red
                                </para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource/OtherReosurce/123/Blue?Param1=One
                                </para>
                                <para>
                                    In the first example ID = 1 and Color = Red, while in the second ID = 123
and Color = Blue.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Invalid requests:</para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource/1
                                </para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource/OtherResource/1
                                </para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource/OtherResource/1?Param1=One
                                </para>
                                <para>
                                    In the first example the part of the path '/OtherResource' is missing as
well as the :Color variable, on the second example just :Color variable is
missing.
                                </para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <itemizedlist mark="round">
                    <listitem>
                        <para>Valid request methods for Operation '&lt;OperationName&gt;':</para>
                        <para>
                            The HTTP request methods to determine the operation to use together with the
route mapping, possible options: CONNECT, DELETE, GET, HEAD, OPTIONS, PATCH,
POST, PUT and TRACE.
                        </para>
                        <para>
                            Totally different operations can share exactly the same mapping path, but
the request method must be unique for each operation, in order to determine
correctly the operation to use on each request.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <para>
                    <screenshot>
<screeninfo>Web Service Provider Network Transport (HTTP::REST)</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea web
service provider network transport HTTP::REST - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-provider-transport-rest.png"></graphic></screenshot>
                </para>
                <para>
                    <emphasis>Figure: Web service provider network transport
HTTP::REST.</emphasis>
                </para>
            </section>

            <section id="webservice-operation">
                <title>ウェブサービス・オペレーション</title>
                <para>
                    The actions that can be performed when you are using OTRS as a provider are
called "Operations". Each operation belongs to a controller. Controllers are
collections of operations or invokers, normally operations from the same
controller need similar settings and share the same configuration
dialog. But each operation can have independent configuration dialogs if
needed.
                </para>
                <para>
                    Name, Description, Backend, and Mappings are fields that normally appear on
every operation, other special fields can appear in non default
configuration dialogs to fulfill specific needs of the operation.
                </para>
                <para>
                    通常は、各オペレーションに2つのマッピングする構成セクションがあります。一つは入信データ、もう一つは発信データです。各マッピング指示のために異なるマッピングするタイプ(バックエンド)を選ぶことができます。なぜなら、それらの構成が互いから独立して、さらにオペレーション・バックエンドから独立しているからです。正常で、最も一般的な実行は、両方のケースに（逆の構成を持つ）同じマッピングタイプを使うオペレーションです。完全なマッピング構成は、マッピングタイプに依存して個別の画面の中で行われます。
                </para>
                <para>
                    オペレーション・バックエンドは事前に投入されており編集可能ではありません。ウェブサービス編集画面に対するオペレーションを選択する時、このパラメタを見るでしょう。フィールドは参考に過ぎません。
                </para>
                <para>
                    In the left part of the screen on the action column you have the options:
"Go back to web service" (discarding all changes since the last save) and
"Delete".  If you click on the last one, a dialog will open and ask you if
you like to remove the operation. Click on "Delete" button to confirm the
removal of the operation and it configuration or "Cancel" to close the
delete dialog.
                </para>
                <para>
                    <screenshot>
<screeninfo>ウェブサービス・オペレーション</screeninfo> <graphic srccredit="管理エリア ウェブサービス
オペレーション - スクリーンショット" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-operation.png"></graphic></screenshot>
                </para>
                <para>
                    <emphasis>図:ウェブサービス・オペレーション</emphasis>
                </para>
            </section>

            <section id="webservice-requester-transport">
                <title>ウェブサービス依頼者ネットワーク・トランスポート</title>
                <para>
                    依頼者用ネットワークトランスポート構成は供給者用の構成に似ています。依頼者の「HTTP::SOAP」ネットワーク・トランスポートのために、セットすることができるフィールドがさらにもっとあります。
                </para>
                <para>
                    必須フィールドの「エンドポイント」および「ネームスペース」とは別に、(エンドポイントとは、リクエストを受け入れるリモート・システム・ウェブサービス・インターフェースのURIのこと)さらに次のように明示することができます:
                </para>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            SOAPメッセージのための符号化(utf-8, latin1, iso-8859-1, cp1250など)
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            SOAPAction Header: you can use this to send an empty or filled SOAPAction
header. Set to "No" and the SOAPAction header on the SOAP message will be an
empty string, or set to "Yes" to send the soap action in Namespace#Action
format and define the separator (typically "/" for .Net web services and "#"
for the rest).
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            認証:
認証機構をセットするためには、いかなる認証も使わないか、またはリストからひとつを選択するために、「-」をセットします。そうすればフィールド詳細が現れるでしょう。
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <note>
                    <para>
                        Currently only the "BasicAuth" (HTTP) authentication mechanism is
implemented. You can decide whether or not to use it depending on the Remote
System configuration. If used, you must provide the User Name and the
Password to access the remote system.
                    </para>
                </note>
                <warning>
                    <para>
                        認証用パスワードを供給しそのあとでYAMLファイルをウェブサービスへエクスポートするならば、このパスワードは暴露され、TYAMLファイルの内部のプレインテキスト文字列に書き込まれるでしょう。必要に応じて予防措置を講じてください。
                    </para>
                </warning>
                <para>
                    <screenshot>
<screeninfo>Web Service Requester Network Transport (HTTP::SOAP)</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea web
service requester network transport HTTP::SOAP - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-requester-transport-soap.png"></graphic></screenshot>
                </para>
                <para>
                    <emphasis>Figure: Web service requester network transport
(HTTP::SOAP).</emphasis>
                </para>
                <para>
                    In the case of HTTP::Rest, this configuration also grows dynamically
depending on the configured invokers by adding "Controller mapping for
Invoker '&lt;InvokerName&gt;':" and "Valid request command for Invoker
'&lt;InvokerName&gt;':" for each invoke. Authentication and SSL options are
similar to the ones in HTTP::SOAP
                </para>
                <itemizedlist mark="round">
                    <listitem>
                        <para>Host</para>
                        <para>
                            The host name or IP Address and port of the remote system, if no port is
specified, port 80 is used by default.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <itemizedlist mark="round">
                    <listitem>
                        <para>Controller mapping for Invoker '&lt;InvokerName&gt;':</para>
                        <para>
                            In this setting a resource path is set. This path must be defined according
to the needs of the remote web service and following its definition.
                        </para>
                        <para>
                            Path can contain variables in the form of ':&lt;VariableName&gt;' for each
variable name that matches the current data (to be sent), will be replaced
by the corresponding data value. This matched variable names and values will
be remove from the current data. Depending on the HTTP request command the
remaining data could be sent as a JSON string in the request body or as
query parameters within the URI.
                        </para>
                        <para>
                            サンプル:
                        </para>
                        <para>
                            For data: Var1 = One, Var2 = Two, Var3 = Three and Var4 = Four.
                        </para>
                        <itemizedlist mark="round">
                            <para>
                                Controller mapping: /Resource
                            </para>
                            <listitem>
                                <para>After Replacements:</para>
                                <para>/Resource</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Remaining Data:</para>
                                <para> Var1 = One, Var2 = Two, Var3 = Three and Var4 = Four</para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                        <itemizedlist mark="round">
                            <para>
                                Controller mapping: /Resource/:Var1
                            </para>
                            <listitem>
                                <para>After Replacements:</para>
                                <para>/Resource/One</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Remaining Data:</para>
                                <para> Var2 = Two, Var3 = Three and Var4 = Four</para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                       <itemizedlist mark="round">
                            <para>
                                Controller mapping: /Resource/:Var1?Param1=:Var2&amp;Var3=:Var3
                            </para>
                            <listitem>
                                <para>After Replacements:</para>
                                <para>/Resource/One?Param1=Two&amp;Var3=Three</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Remaining Data:</para>
                                <para>Var4 = Four</para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <itemizedlist mark="round">
                    <listitem>
                        <para>Valid request command for Invoker '&lt;InvokerName&gt;':</para>
                        <para>
                            This determine the HTTP request method to use, possible options: CONNECT,
DELETE, GET, HEAD, OPTIONS, PATCH, POST, PUT and TRACE. If no command is
selected, Default command is used.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <itemizedlist mark="round">
                    <listitem>
                        <para>Default command</para>
                        <para>
                            Used as a fall-back for all Invokers with out a defined request command
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <para>
                    <screenshot>
<screeninfo>Web Service Requester Network Transport (HTTP::REST)</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea web
service requester network transport HTTP::REST - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-requester-transport-rest.png"></graphic></screenshot>
                </para>
                <para>
                    <emphasis>Figure: Web service provider network transport
HTTP::REST.</emphasis>
                </para>
            </section>

            <section id="webservice-invoker">
                <title>ウェブサービス依頼アクション(Invokers)</title>
                <para>
                    The actions that can be performed when you are using OTRS as a requester are
called "Invokers". Each invoker belongs to a controller (controllers are
collections of operations or invokers). Usually invokers from the same
controller need similar settings and share the same configuration dialogs.
Each invoker can have independent configuration dialogs if needed.
                </para>
                <para>
                    Name, Description, Backend, and Mappings are fields that normally appear on
every invoker. Additionally the list of event triggers and other special
fields can appear on non default configuration dialogs to fulfill special
needs of the invoker.
                </para>
                <para>
                    通常は、各依頼アクション(Invokers)につき2つのマッピング構成セクションがあります。ひとつは入信データでもう一方は発信データです。それらの構成が相互に独立して、さらに依頼アクション(Invokers)バックエンドから独立しているので、各マッピング指示のために異なるマッピングするタイプ(バックエンド)を選ぶことができます。正常で、最も一般的な実行は、依頼アクション(Invokers)が逆の構成で、両方の場合の中で同じマッピングタイプを使用するということです。完全なマッピング構成は個別の画面の中で行われます。それはマッピングタイプに依存します。
                </para>
                <para>
                    依頼アクション(Invokers)バックエンドは事前に投入されており編集可能ではありません。ウェブサービス編集画面に対する依頼アクション(Invokers)を選択する時、このパラメタを見るでしょう。フィールドは参考に過ぎません。
                </para>
                <para>
                    Event triggers are events within OTRS such as "TicketCreate", "ArticleSend",
etc. These can act as triggers to execute the invoker. Each invoker needs to
have at least one event trigger registered, or the invoker will be useless,
because it will never be called. The asynchronous property of the event
triggers define if the OTRS process will handle the invoker or if it will be
delegated to the OTRS Scheduler.
                </para>
                <note>
                    <para>
                        The OTRS Scheduler is a separate process that executes tasks in the
background. Using this the OTRS process itself will not be affected if the
Remote System takes a long time to respond, if it is not available or if
there are network problems. If you don't use the scheduler using web
services can make OTRS slow or non-responsive. Therefore it is highly
recommend to use asynchronous event triggers as often as possible.
                    </para>
                </note>
                <para>
                    イベント・トリガーを追加するためには、最初に最初のリストからイベント・ファミリーをつぎに第二のリストからイベント名を選択し、それから非同期プロパティをセットします。（イベントのきっかけが非同期ではないという意味で未検証ならば）プラスのボタンを最後にクリックします。新規イベント・トリガーが作成され、それは依頼アクション(Invokers)「イベント・トリガー」リスト上でリストされます。
                </para>
                <para>
                    To delete an Event trigger, simply locate the event trigger to be deleted in
the "Event Triggers" list and click on the trash icon at the end of the
row. This will open a dialog that asks you if you are sure to delete the
event trigger.  Click "Delete" to remove the event trigger from the list, or
"Cancel" to close the dialog.
                </para>
                <para>
                    アクション・カラム画面の左部には、以下のオプションがあります:「ウェブサービスに戻る」（最後の保存以来変更をすべて廃棄して）と「削除」です。あなたが最後のものをクリックすれば、ダイアログは出現し、あなたが依頼アクション(Invokers)を削除したいかを尋ねます。確認するために「削除」をクリックすると、依頼アクション(Invokers)とその構成の削除する、あるいは「キャンセル」して削除ダイアログを閉じるかを確認されます。
                </para>
                <para>
                    <screenshot>
<screeninfo>ウェブサービス依頼アクション(Invokers)</screeninfo> <graphic srccredit="管理エリア ウェブサービス
インボーカ - スクリーンショット" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-invoker.png"></graphic></screenshot>
                </para>
                <para>
                    <emphasis>図:ウェブサービス依頼アクション(Invokers)</emphasis>
                </para>
            </section>

            <section id="webservice-mapping">
                <title>ウェブサービスマッピング</title>
                <para>
                    There are cases where you need to transform the data from one format to
another (map or change data structure), because normally a web service is
used to interact with a Remote System, that is highly probable that is not
another OTRS system and / or could not understand the OTRS data structures
and values. In these cases some or all values have to be changed, and
sometimes even the names of the values (keys) or even the complete
structure, in order to match with the expected data on the other end.  To
accomplish this task the Generic Interface Mapping Layer exists.
                </para>
                <para>
                    リモート・システムは自身のデータ構造を持ちます。それは新規マッピングモジュールをおのおののケースに対して作成することができます。（例えば、OTRS出荷時で、SAPソリューションマネージャに用にカスタマイズされたマッピング・モジュールがあります。）しかし、それは必ずしも必要だとは限りません。モジュールMapping::Simpleは、ほとんどのマッピング要求をカバーすべきです。
                </para>
                <note>
                    <para>
                        Mapping::Simpleがウェブサービスのすべてのマッピングする必要をカバーするとは限らない場合、新規マッピングモジュールが作成されるべきです。新規マッピングするモジュールを作成する方法に関してもっと学習するために、OTRS開発マニュアルを調べてください。
                    </para>
                </note>
                <para>
                    このモジュールは、デフォルト値をマッピングさせる機会を与えます。各キーあるいは全体のコミュニケーション・データに見合う値のために。
                </para>
                <para>
                    画面の初めに、あなたがデフォルトルールをセットできる一般的なセクションを見ます。そのルールは全てのマップされていないキーや値に適用します。利用可能な3つのオプションがあり、これらのオプションは下のようにリストされます:
                </para>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            保持（変更しないままにして）：キーや値をとにかく触りません。
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            無視（キー/値ペアを捨てます):これがキーに適用されれば、それはキーと値を削除します。なぜならキーが削除されると続いてその関連値も削除されるからです。これが値に適用されれば、値だけが削除され、キーは保持されます。この時それは空の値に関連付けられます。
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            MapTo（デフォルトとして供給されたキーまたは値の使用）：定義されたマップルールのない全てのキーとまたは値は、デフォルトとしてこれを使います。このオプションを選択するとき、新規のテキストフィールドがこのデフォルトをセットするために現れます。
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <para>
                    新規キーマップのために「+」ボタンをクリックすると、単一のマッピング構成用の新規ボックスを表示します。必要なだけ多くのキーマッピングを追加することができます。再度「＋」をクリックするだけで新規マッピングボックスが既存のものの下に現れます。このマッピングボックスから、次のようなオプションを持つ単一のキーのためにマップを定義することができます。
                </para>
                <para>
                    <itemizedlist>
                        <listitem>
                            <para>
                                正確な値(s):古いキーが正確に一致すれば、古い重要な文字列は新規ものに変更されます。
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                正規表現: 重要なストリングは正規表現規則に従って代替されます。
                            </para>
                        </listitem>
                    </itemizedlist>
                </para>
                <para>
                    新規値マップ「+」ボタンを押すと、値マップのための新規列を表示します。ここではキーマップに関して同じオプションでマップすべき各値(正確な値および正規表現)に関するルールを定義することも可能も可能です。必要なだけ多くのマップする値を追加できます。そしてもしそれらのひとつを削除したければ、単に各マッピング値の列の「-」ボタンをクリックします。
                </para>
                <para>
                    完全なキーマッピングセクション（ボックス）を削除可能ならば、単に削除したいボックスの右上端にある「-」ボタンを押します。
                </para>
                <para>
                    完全なマッピング構成を削除する必要がある場合:
対応するオペレーションか依頼アクション(Invokers)画面に戻って、以前に選択し、その値を「-」にセットするというマッピング指示を捜して、変更を適用するために構成を保存してください。
                </para>
                <para>
                    <screenshot>
<screeninfo>ウェブサービスマッピング</screeninfo> <graphic srccredit="管理エリア ウェブサービス
マッピング - スクリーンショット" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-mapping.png"></graphic></screenshot>
                </para>
                <para>
                    <emphasis>図:ウェブサービスマッピング</emphasis>
                </para>
            </section>
        </section>
    </section>
</section>
