<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="genericinterface-layers">
    <title>一般インターフェース・レイヤー</title>
    <para>
        一般インターフェースは柔軟で、かつカスタマイズするのが簡単になるようにレイヤー・モデルに基づいた構造である。
    </para>
    <para>
        レイヤーは1セットのファイルである。それは、一般インターフェースがウェブサービスの異なる部分をどのように行なうかコントロールします。正しい構成を使用すると、一つは新規モジュールを作成せずに、異なる外部システムのために異なるウェブサービスを構成することができます。
    </para>
    <note>
        <para>
            遠隔のシステムが一般インターフェースの現在の束ねられたモジュールを支援しない場合、その特定のウェブサービスのために特別のモジュールを開発している必要がある。
        </para>
        <para>
            OTRS出荷時に提供される一般インタフェース・モジュールのリストは今後更新され増加していくでしょう。
        </para>
    </note>
    <para>
        <screenshot>
<screeninfo>グラフィカル・インターフェース・レイヤー</screeninfo> <graphic srccredit="一般インターフェイス レイヤー
- スクリーンショット" scale="50"
fileref="screenshots/genericinterface-layers.png"></graphic></screenshot>
    </para>
    <para>
        <emphasis>図:グラフィカル・インターフェース・レイヤー</emphasis>
    </para>

    <section>
        <title>ネットワーク・トランスポート</title>
        <para>
            このレイヤーは遠隔のシステムとの正確なコミュニケーションに責任を持ちます。依頼を受け取り、供給者として働く場合、レスポンスを生成し、依頼者として働く場合、依頼および受信応答を生成します。
        </para>
        <para>
            供給者コミュニケーションは「nphgenericinterface.pl」と呼ばれる新規ウェブサーバによって取り扱われます。
        </para>
        <para>
            依頼者コミュニケーションは、一般インタフェース・モジュールあるいは他のOTRSモジュールが引き金となって起きたイベント中に、コミュニケーションを開始することができるかもしれません。このイベントははイベント・ハンドラーによって捕捉されます。構成上、イベントは依頼者オブジェクトまたはスケジューラ専用によって直接処理されます（別々のデーモンが非同期的にタスクを処理しようとします）。
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>データマッピング</title>
        <para>
            このレイヤーは、データ構造とOTRSそしてリモートシステムの間の翻訳について責任を持ちます(データ内部およびデータ外部層)。通常遠隔のシステムはOTRS(異なる値およびそれらの値の名前を含む)とは異なっているデータ構造を持っています。そしてここに受信情報を「OTRSが理解する何かへと変更するレイヤーの重要性が存在します。また、逆にデータ辞書を使うリモートシステムへの送信情報についてもです。
        </para>
        <para>
            <remark>例:</remark>「優先度」(OTRS)は遠隔のシステムでの「Prio」と呼ばれるかもしれません。また、それは、値「1
低」(OTRS)が遠隔のシステムについての「情報」にマッピングされるべきです。
        </para>
    </section>

    <section>
    <title>コントローラー</title>
        <para>
            コントローラーは同様のオペレーションあるいは依頼アクション(Invokers)の集合です。例えば、チケット・コントローラーはいくつかの標準チケット・オペレーションを含んでいます。カスタム・コントローラは実装可能です。例えば「チケット外部会社」コントローラーは標準チケット・コントローラーと同様の機能を含みます。しかし異なるデータ・インターフェイスまたは機能名（リモート・システム機能名に適応する）または異なるコードを完成します。
        </para>
        <para>
            一般インターフェースのための1つのアプリケーションは、同じ種類のもう一つのリモートシステムと話すことだけができるようなリモートシステムと情報を同期できるようになります。この場合、新規コントローラーは開発される必要があります。そして、オペレーションと依頼アクション(Invokers)は、リモートシステムの振る舞いをエミュレートしなければいけません。その振る舞いは、OTRSが提供するインターフェイスがリモートシステムのインターフェイスと同様です。
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>オペレーション(供給者としてのOTRS)</title>
        <para>
            オペレーションはOTRSの内に行なうことができる単一の行為です。オペレーションにはすべて同じプログラミングインターフェースがあります、それらは1つの特定のパラメタへデータを受け取り、成功ステータス、潜在的なエラーメッセージおよび返るデータを持ったデータ構造を返します。
        </para>
        <para>
            通常、オペレーションは、コアモジュールを呼び出すために、すでにマップされたデータ（内部）を使います。そしてOTRSでアクション（チケット作成、ユーザー更新、キューの無効か、通知送信）を実行します。オペレーションはアクションを実行するOTRS
APIへのフルの権限を持っています。
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>依頼アクション (依頼者としてのOTRS)</title>
        <para>
            依頼アクション（Invokers）とは、OTRSがリモートシステムに対して行うアクションのことです。依頼アクション(Invokers)は、リクエストを作成する必要とされる情報を処理し収集するためにOTRSコア・モジュールを使用します。情報が準備ができている場合、リモート・システムに送るためにリモート・システムのフォーマットにそれをマッピングしなければなりません。それはアクションを実行する情報を処理し、成功を処理するためか、エラーを取り扱うためのいずれかのために返答を送信します。　
        </para>
    </section>
</section>
