<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
    "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="otrs">
    <title>OTRS Help Desk</title>

    <abstract>
        <para>
            В этой главе описываются характерные особенности и функциональные
возможности Открытой Системы Обработки Заявок (OTRS). Здесь вы найдете
полезную информацию о том, какое оборудование и програмное обеспечение
необходимо для функционирования OTRS. Также, в этой главе рассказывается о
том, как получить коммерческую поддержку системы OTRS, на случай, если вы в
ней нуждаетесь, а также, каким образом можно связаться с сообществом.
        </para>
    </abstract>

    <section id="otrs-basics">
        <title>Основы</title>

        <para>
            OTRS Help Desk (OTRS) веб приложение, которое устанавливается на веб-сервер
и используется в веб-браузере.
        </para>
        <para>
            OTRS разделен на несколько компонентов. Главным компонентом всей системы
является OTRS-фреймворк, в котором содержатся все основные функции
приложения и система обработки заявок. Веб-интерфейс OTRS позволяет
устанавливать дополнительные приложения, такие как, например, OTRS::ITSM, а
также инструментальные средства для мониторинга информации о состоянии
системы, базу знаний (FAQ) и многие другие.
        </para>
    </section>

    <section id="features-of-otrs">
        <title>Особенности и функциональные возможности</title>

        <para>
            OTRS имеет большой набор функций. Следующий список дает обзор основных
особенностей, включенных в OTRS фреймворк.
        </para>

        <section>
        <title>Пользовательский интерфейс</title>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                    OTRS поставляется с современным веб-интерфейсом разделенным для агентов и
пользователей
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Он прекрасно работает в любом современном браузере, включая мобильные
платформы и retina-дисплеи.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Используя темы и скины можно настроить веб-интерфейс по своему вкусу.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Многофункциональная, настраиваемая панель управления для агентов с
персональным, отдельным блоком для просмотра заявок и графической
статистикой.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Расширяемый генератор отчетов предоставляет различные статистические данные
и настраиваемые параметры планирования отчетов.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    С помощью ProcessManagement можно создавать собственные, основанные на
заявках экраны и процессы (потоки работ по заявке - workflows).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    OTRS имеет встроенную систему прав, функциональность которой можно с
легкостью расширить с помощью списков контроля доступа (ACL).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Поддержка более 30 языков и разных часовых поясов.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Почтовый интерфейс</title>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                    Поддержка MIME с вложениями.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Автоматическое преобразование HTML в простой текст (повышает безопасность
"чувствительного" содержания и значительно ускоряет поиск).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Входящая почта может быть отфильтрована с использованием сложных правил,
например для извлечения спам - сообщений или для распределения заявок по
очередям.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Поддержка PGP и S/MIME стандартов для управления ключами/сертификатами и
обработки электронной почты.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Автоматические ответы, настраиваемые для каждой очереди.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Уведомления агентов по электронной почте о новых, последующих или
разблокированых заявках.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Имеется возможность задать свой собственный идентификатор заявки для
распознавания связанных с нею объектов, например, Звонок№, Заявка№ или
Запрос№. В системе имеется несколько способов генерации номеров (основанный
на дате, на базе случайных чисел и т.д.), также, вы можете включить свой
собственный. Связанные объекты также могут распознаваться с использованием
In-Reference-To заголовков или внешних номеров заявок.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Заявки</title>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                    OTRS использует понятие заявки для сбора информации из всех внешних и
внутренних источников коммуникации. Эти заявки помещаются в очереди.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Доступно много различных способов просмотра заявок в системе (на основе
Очередей, Статуса, Эскалации...) используя различные уровни детализации
(малый/средний/предварительный просмотр).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Все изменения заявки регистрируются в Истории заявки.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Изменения в заявках погут быть выполнены многими разными способами, такими
как ответ на заявку, перенаправление, пересылка, перемещение в другую
очередь, изменение ее атрибутов (состояние, приоритет и пр...), блокировка и
ввод затраченного на нее времени. Можно изменять множество заявок
одновременно (массовое действие).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Перевод в ожидание и установка параметров эскалации / Управление SLA -
соглашениями об уровне сервиса предоставляют возможность планирования
обработки заявок во времени и устанавливать ограничения для них.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Заявки могут быть привязаны к другими заявкам или объектам, например, к
записям из FAQ.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    "GenericAgent" позволяет совершать автоматические и синхронные действия над
заявками.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    OTRS поставляется с мощной поисковой системой, которая позволяет выполнять
сложный и полнотекстовый поиск по заявкам.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Система</title>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                    OTRS работает во многих операционных системах (Linux, Solaris, AIX, FreeBSD,
OpenBSD, Mac OS 10.x, Microsoft Windows) и поддерживает работу с
разнообразными СУБД для основного сервера баз данных OTRS (MySQL,
PostgreSQL, Oracle, MSSQL).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Ядро системы может быть расширено с помощью установки дополнительных пакетов
OTRS. Существует множество свободно распостраняемых пакетов (таких как FAQ,
OTRS::ITSM и другие), а также FeatureAddon пакеты для клиентов, заключивших
сервисные конракты с OTRS group.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Для хранения данных о клиентах предусмотрена возможность интеграции внешних
источников данных, используя AD, eDirectory или OpenLDAP. Клиенты могут
аутентифицироваться с помощью внутренней БД, LDAP, HTTPAuth или Radius.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Используя GenericInterface, можно легко подключить OTRS к другим
веб-сервисам. Простые веб-сервисы могут быть интегрированы без использования
программирования, сложных сценариев с различными расширениями. OTRS Ticket
Connetctor позволяет создание, обновление и поиск заявок через веб-сервисы
через стороннее ПО.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>

            <para>
                Рассмотрим изменения в последних версиях OTRS.
            </para>
        </section>

        <section id="new-features-of-otrs-4">
            <title>New features of OTRS 4</title>
            <section>
                <title>Продуктивность</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>A new cleaner flat design has been implemented. </para></listitem>
                    <listitem><para>Agents can now reply directly to a ticket note. The original notes body is
quoted in the new note. </para></listitem>
                    <listitem><para>Agents can now make use of templates in all screens with internal notes. </para></listitem>
                    <listitem><para>Ticket action screens (such as note, owner etc.) now allow to do actions
without always creating an article (configurable).</para></listitem>
                    <listitem><para>New ticket overview based on "my services" that an agent can subscribe
to. Notification options for new tickets and follow-ups can now be based on
"my queues", "my services" or combinations of both. </para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS can now display tickets with thousands of articles.</para></listitem>
                    <listitem><para>Customer online list in Dashboard now links directly to
CustomerInformationCenter page for the customer.</para></listitem>
                    <listitem><para>Agents can now persistently reorder their main menu with drag&amp;drop.</para></listitem>
                    <listitem><para>Agents and customers can now search tickets by attachment name. </para></listitem>
                    <listitem><para>New Dashboard Widget for running process tickets.</para></listitem>
                    <listitem><para>New search options for the last change time of the ticket.</para></listitem>
                    <listitem><para>Added new screen for outgoing emails on a ticket that are not replies.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Scalability &amp; Performance</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>OTRS 4 can handle more concurrent users/requests on the same hardware, and
response times for single requests are shorter as well, especially for pages
with lots of data.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Работа с внешними системами</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>The GenericInterface now also supports HTTP REST as network transport
protocol.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Установка и Администрирование</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Postmaster filters are no longer limited to 4 match/set fields. They can now
have a configurable amount of fields (default 12, up to 99).</para></listitem>
                    <listitem><para>A new configuration option Ticket::MergeDynamicFields makes it possible to
specify which dynamic fields should also be merged when a ticket is merged
to another ticket.</para></listitem>
                    <listitem><para>Added new options to check dynamic fields of type text on patterns relating
to error messages (translated), if they do not match.</para></listitem>
                    <listitem><para>Added new options to restrict dynamic fields of type date/datetime on future
or past dates.</para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS can be configured to automatically unlock a ticket if articles are
added and the owner is out of office.</para></listitem>
                    <listitem><para>Linked tickets of a specific type (e.g. merged or removed) can now be hidden
via SysConfig option.</para></listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            ACL handling has been improved, made more consistent and easier to debug.
                            <itemizedlist>
                                <listitem><para>Added new ACL option PossibleAdd to add items to a possible list without
resetting (like Possible does).</para></listitem>
                                <listitem><para>Added new ACL value modifiers [Not], [NotRegExp], [Notregexp], for all ACLs
parts.</para></listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Process handling has been improved, made more consistent and easier to
debug.
                            <itemizedlist>
                                <listitem><para>A new GUID-based entity naming scheme for the OTRS Process configuration
makes it possible to safely transfer processes from one system to another
without duplicating the entities.</para></listitem>
                                <listitem><para>Added new Transition Action to create a new ticket.</para></listitem>
                                <listitem><para>Added possibility to define variable Transition Action attributes based on
current process ticket values.</para></listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            The possibility to schedule System Maintenance periods is available from the
System Administration panel in the Admin interface.
                            <itemizedlist>
                                <listitem><para>A notification about an incoming System Maintenance period will be shown
with some (configurable) time in advance.</para></listitem>
                                <listitem><para>If a System Maintenance is active, a notification about it will be shown on
the Agent and Customer interface, and only admin users can log on to the
system.</para></listitem>
                                <listitem><para>An overview screen informs admins about active sessions, which can be ended
all on one click or one by one.</para></listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem><para>Added possibility to disable sysconfig import via configuration.</para></listitem>
                    <listitem><para>Added Apache MD5 as a new password hashing backend, thanks to Norihiro
Tanaka.</para></listitem>
                    <listitem><para>Added the possibility to restrict customer self registration by email
address whitelist or blacklist, thanks to Renée Bäcker.</para></listitem>
                    <listitem><para>Added new dashboard module that shows the output of an external command,
thanks to ib.pl.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Development</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>New powerful template engine based on Template::Toolkit.</para></listitem>
                    <listitem><para>A central object manager makes creating and using global objects much easier
(thanks to Moritz Lenz @ noris network).</para></listitem>
                    <listitem><para>The OPM package format was extended to signal that a package has been merged
into another package, allowing the package manager to correctly handle this
situation on package installation or update.</para></listitem>
                    <listitem><para>Caching was centralized in one global cache object which also performs
in-memory caching for all data.</para></listitem>
                    <listitem><para>Added cache benchmark script, thanks to ib.pl.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section id="new-features-of-otrs-3.3">
            <title>Новые возможности OTRS 3.3</title>
            <section>
                <title>Продуктивность</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Теперь можно использовать фильтры по допустимым атрибутам заявки в виджетах
Дайджеста и стандартных обзорах заявок. Можно настраивать перечень и порядок
отображения колонок в обзорах.</para></listitem>
                    <listitem><para>В обзорах заявок в среднем формате и формате предпросмотра можно
использовать сортировку.</para></listitem>
                    <listitem><para>В приборной панели добавлен виджет календарь, который может отображать
заявки как события.</para></listitem>
                    <listitem><para>Добавлен новый виджет в Дайджест для отбражения в табличной форме количества
заявок в разрезе состояний и очередей.</para></listitem>
                    <listitem><para>Агенты могут отмечать важные статьи.</para></listitem>
                    <listitem><para>Новый способ выбора значений (для очередей, сервисов и пр.) с помощью
виджета, с отображением списков в виде дерева, делает работу более быстрой и
удобной.</para></listitem>
                    <listitem><para>Добавлена поддержка поиска по относительным значениям дат (например, более,
чем 1 месяц назад) в динамических полях типа Date и Date/Time.</para></listitem>
                    <listitem><para>Теперь есть возможность задания шаблонов (ранее, "стандартных ответов")
также при создании новых заявок и их пересылке.</para></listitem>
                    <listitem><para>Список доступных процессов теперь можно фильтровать с помощью ACL.</para></listitem>
                    <listitem><para>Добавлен возможность инициировать процесс/процессную заявку из интерфейса
клиента.</para></listitem>
                    <listitem><para>Во многих местах теперь, значение текстового поля более не обрезается на
определенном количестве символов ("Queue1..."). Вместо этого экран
расширяется и можно воспользоваться прокруткой по горизонтали. Это позволяет
увидеть больше информации сразу.</para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS теперь поддерживает Retina-дисплеи. Изображения были адаптированы под
высокое разрешение и большинство иконок были заменены символами из
веб-шрифта FontAwesome</para></listitem>
                    <listitem><para>Добавлена новая возможность "управляемый дайжест". Она дает возможность
отображать статистические диаграммы в Дайджесте. Обращаем внимание, что IE8
не поддерживает эту возможность.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Работа с внешними системами</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>OTRS ныне может использовать несколько баз данных для компаний клиентов,
благодаря Cyrille @ belnet-ict.</para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS теперь может автоматически сохранять данные клиента в динамических
полях заявки для постоянного хранения в заявке. Это может быть полезно в
отчетах, если, например, в отчетном периоде, клиент сменил компанию.</para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS теперь способен корректно присоединять входящие почтовые сообщения к
существующим заявкам, основанным на номерах из внешних систем.</para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS способен теперь забирать почту также и через POP3/TLS соединения.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Установка и Администрирование</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Теперь Веб-Установщик может устанавливать OTRS с такими базами данных как
PostgreSQL, Oracle и SQL Server, а также MySQL.</para></listitem>
                    <listitem><para>Теперь OTRS имеет полную поддержку MySQL 5.6.</para></listitem>
                    <listitem><para>Задания Планировщика теперь могут выполняться на основе заданных событиях по
заявке.</para></listitem>
                    <listitem><para>Новый графический редактор ACL значительно упрощает редактирование списков
ACL.</para></listitem>
                    <listitem><para>Фильтры Postmaster теперь могут иcпользовать условия с отрицанием, спасибо
Renée Bäcker.</para></listitem>
                    <listitem><para>Фильтры Postmaster теперь могут определять относительную дату ожидания и
Владельца / Ответственного для новых заявок, основанных на данных из
входящих email.</para></listitem>
                    <listitem><para>Пароли для Клиента и Агента теперь могут быть зашифрованы с помощью стойкого
алгоритма bcrypt, который лучше SHA.</para></listitem>
                    <listitem><para>Сейчас многие значки теперь используют иконочный шрифт, который позволяет
проще создавать различные обложки с различными основными цветами. Это также
улучшает общую производительность за счет малого количества загружаемых
файлов (картинок).</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section id="new-features-of-3.2">
            <title>Новые возможности OTRS 3.2</title>
            <section>
                <title>Больше ориентирован на клиента</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Новый Центр Информации о Клиентах предоставляет превосходный
"дайджестоподобный" обзор клиентов (компаний). Вы можете видеть
                        <itemizedlist>
                            <listitem><para>Эскалированные, ожидающие напоминания, новые и открытые заявки компании
клиента.</para></listitem>
                            <listitem><para>Клиенты (контакты) принадлежащие этой компании, с их индивидуальными
счетчиками заявок и их обозначениями для создания новых заявок для них.</para></listitem>
                            <listitem><para>Общий обзор статусов заявок компании клиента.</para></listitem>
                        </itemizedlist>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem><para>Новая возможность "Переключиться на клиента" дает возможность агенту, с
определенными правами, зайти на портал клиента с его/клиента правами.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Более настраиваемый</title>
                <section>
                    <title>Управление Процессами</title>
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>Новый функционал <link linkend="process-management">управление
процессами</link> дает возможность использования процессов в OTRS.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                </section>
                <section>
                    <title>Улучшен пользовательский веб-интерфейс</title>
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>Веб - интерфейс клиента теперь полностью поддерживает использование AJAX и
ACL.</para></listitem>
                        <listitem><para>Он теперь требует наличия поддержки JavaScript и несовместим с Internet
Explorer 6 и более ранними версиями.</para></listitem>
                        <listitem><para>Для интерфейса клиента вы теперь можете задать тип заявки по умолчанию для
новых заявок. Дополнительно, вы также имеете возможность отключить ввод типа
заявки и использовать значение его по умолчанию для всех заявок создаваемых
через интерфейс клиента.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                    </section>
                <section>
                    <title>Улучшен веб-интерфейс Агента</title>
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>Агенты теперь могут осуществлять поиск заявок на основании времени
эскалации.</para></listitem>
                        <listitem><para>Новая возможность показывать динамические поля по умолчанию при поиске
заявок.</para></listitem>
                        <listitem><para>Оптимизация использования площади экрана при работе с заявками во
всплывающих окнах во избежание использования прокрутки. Для каждого экрана
заявки, размер окна текстового редактора теперь может быть настроен
отдельно.</para></listitem>
                        <listitem><para>Теперь появилась возможность перемещать заявки в другую очередь в окнах
действий с заявкой (TicketNote, TicketClose и т.д.) после включения этой
опции в SysConfig. По умолчанию, она выключена.</para></listitem>
                        <listitem><para>Если результатом поиска является единственная заявка, теперь вы сразу
попадете на экран просмотра заявки, минуя список найденных.</para></listitem>
                        <listitem><para>Новая возможность скрывать заданные типы сообщений/заметок на экранах
просмотра заявок, что может быть полезным для более удобного обзора экрана.</para></listitem>
                        <listitem><para>Новый виджет для Дайджеста отображающий список агентов "вне офиса".</para></listitem>
                        <listitem><para>Новый CKEditor 4 делает работу с форматированным текстом (письма в HTML)
проще и стабильнее.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                </section>
                <section>
                    <title>Улучшения в Администрировании</title>
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>Уведомления о событиях теперь можно отправлять только для определенных типов
отправителей сообщений/заметок.</para></listitem>
                        <listitem><para>Модуль отчетов OTRS теперь понимает термин "Неделя" в дополнение к дням,
месяцам и годам. Это дает возможность создавать отчеты, например, по заявкам
"созданным за последнюю неделю" или "заявки созданные в очередях за неделю".</para></listitem>
                        <listitem><para>Теперь можно помещать кастомизированные DTL (шаблоны) файлы в
<code>Custom/Kernel/Output/HTML</code>, и они будут перекрывать системные
DTL файлы как это уже работает для  Perl файлов.</para></listitem>
                        <listitem><para>В AdminSMIME теперь можно отображать содержимое сертификата в
человекочитаемом виде.</para></listitem>
                        <listitem><para>SysConfig  теперь поддержиает настройку типов Date и DateTime.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                </section>
            </section>
            <section>
                <title>Улучшена масштабируемость</title>
                <section>
                    <title>Улучшенная функция Архивирование Заявок</title>
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>При архивации заявок, информация, прочтанная агентом и сообщения могут быть
удалены, также как и информация о подписке агентов на заявки. Эта опция
включена по умолчанию и позволяет уменьшить количество информации в базе
данных в больших системах с множеством заявок и агентов.</para></listitem>
                        <listitem><para>Добавлен новый скрипт для удаления этих данных из существующих архивных
заявок.</para></listitem>
                        <listitem><para>Архивные заявки теперь всегда отображается как "прочтенные" агентом.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                </section>
                <section>
                    <title>Улучшена производительность</title>
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>Управление сеансами стало в 10 раз быстрее, особенно это касается работы с
активными пользователями.</para></listitem>
                        <listitem><para>Теперь можно задать лимит количества одновременно работающих агентов и/или
клиентов во избежания перегрузки серверов.</para></listitem>
                        <listitem>
                            <para>Значительное снижение количества выполненных инструкций базы данных в
обзорах заявок и шаблонов поиска заявок в и интерфейсах агента и клиента.
                                <itemizedlist>
                                    <listitem><para>Это позволит снизить загрузку сервера баз данных, особенно в больших
системах. В ряде случаев OTRS стал заметно более "отзывчивым" (если система
тормозила из-за загрузки сервера БД или задержек).</para></listitem>
                                </itemizedlist>
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem><para>Улучшена производительность для LDAP синхронизации пользователей.</para></listitem>
                        <listitem><para>Увеличена скорость кэширования для многих кэш-файлов.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                </section>
            </section>
            <section>
                <title>Улучшена совместимость</title>
                <section>
                    <title>FAQ коннектор для GenericInterface</title>
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>Появилась возможность доступа к данным модуля FAQ (база знаний OTRS) через
веб сервисы (GenericInterface). Это может быть полезно, например, для
включения статей FAQ в ваши корпоративные веб сайты.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                </section>
            </section>
        </section>
    </section>

    <section id="software-requirements">
        <title>Требования к апаратному и програмному обеспечению</title>

        <para>
        OTRS может быть установлен на многих операционных системах. OTRS работает не
только на Linux и других UNIX-подобных ОС (таких как например, OpenBSD или
FreeBSD), но также и на всех платформах Microsoft Windows. Для работы OTRS
не требуется каких нибудь специальных требований к оборудованию. Мы
рекомендуем использовать машины, с процессором, как минимум 2 ГГц Xeon, 2 Гб
Оперативной памяти и 160 Гб свободного пространства на жестком диске.
        </para>

        <para>
        Если вы хотите использовать OTRS, вам потребуются некоторые другие
компоненты програмного обеспечения. Основные требования к програмному
обеспечению: веб-сервер и сервер баз данных, рабочая среда для выполнения
Perl с некоторыми дополнительными модулями. Веб-сервер и
<application>Perl</application> должны быть установлены на той же машине что
и OTRS. База данных может быть установлена на локальной машине или же на
другом хосте.
        </para>

        <para>
        В качестве веб-сервера, мы рекомендуем использовать <application>apache
2</application>. Это связано с тем, что его модуль mod_perl позволяет
существенным образом улучшить производительность OTRS. Если у вас нету
возможности использовать Apache в качестве веб-сервера, OTRS может работать
на любом другом веб-сервере, поддерживающем выполнение  Perl-скриптов.
        </para>

        <para>
        В качестве базы данных, можно использовать <application>MySQL</application>,
<application>PostgreSQL</application>, <application>Oracle</application> или
<application>MSSQL</application>. В случае использования
<application>MySQL</application> в качестве сервера базы данных - есть
возможность задать некоторые настройки посредством веб-интерфейса, при
установке системы.
        </para>

        <para>
        For <application>Perl</application>, you will need some additional modules
which can be installed either with the Perl shell and CPAN, or via the
package manager of your operating system (<application>rpm</application>,
<application>yast</application>, <application>apt-get</application>).
        </para>

        <para>Требования к програмному обеспечению</para>

        <section id="perl-support">
            <title>поддержка Perl</title>
            <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>Perl 5.10 или выше</para>
            </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>

        <section id="webserver-support">
            <title>Поддержка Веб-сервера</title>
            <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>Apache2 + mod_perl2 или выше (рекомендуется)</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Веб-сервер с поддержкой CGI-интерфейса (CGI-интерфейс не рекомендуется)</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Microsoft Internet Information Server (IIS) 6 или выше</para>
            </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>

        <section id="database-support">
            <title>Поддержка базы данных</title>

            <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>MySQL 5.0 или выше</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>PostgreSQL 8.4 or higher</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Oracle 10g или выше</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Microsoft SQL Server 2005 или выше</para>
            </listitem>
            </itemizedlist>

            <para>
                Раздел руководства <link linkend="installation-of-perl-modules">установка
Perl-модулей</link> более подробно описывает как можно настроить модули,
необходимые для работы OTRS.
            </para>

            <para>
            If you install a binary package of OTRS, which was built for your operating
system (rpm), either the package contains all Perl modules needed or the
package manager of your system should take care of the dependencies of the
Perl modules needed.
            </para>
        </section>

        <section id="webbrowser-support">
            <title>Поддержка веб-браузера</title>
            <para>
                To use OTRS, you'll be OK if you use a modern browser with JavaScript
support enabled.  These browsers are not supported:
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                      <para>Браузер Internet Explorer до 8 версии</para>
                </listitem>
                <listitem>
                      <para>Браузер Firefox до 10 версии</para>
                </listitem>
                <listitem>
                      <para>Браузер Safari до 5-й версии</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
                Мы рекомендуем использовать самые последние версии браузеров, т.к. они
обладают лучшей производительностью JavaScript и производительность
рендеринга. Критическая разница в производительности на разных браузерах
может возникать при больших объемах данных или в "тяжелых"системах. Мы
всегда рады оказать помощь в таких случаях.
            </para>
        </section>
    </section>

    <section id="community">
        <title>Сообщество</title>

        <para>
        OTRS имеет большое сообщество пользователей. По ссылке <link
linkend="additional-resources-mailinglists"> списки рассылки </link>
пользователи и разработчики обсуждают OTRS, общаются на различные темы,
связанные с системой обработки заявок. Также есть возможность обсуждать
вопросы, касающиеся установки, настройки, использования, локализации и
разработки приложения. Ошибки, замеченные в програмном обеспечении
отправляйте по ссылке <link linkend="additional-resources-bugtracking">
система мониторинга ошибок </link>. Ни одно сообщение не останется без
внимания, все они гарантировано будут расмотрены соответствующими
разработчиками.
        </para>

        <para>
        Домашняя страница OTRS-сообщества: <ulink
url="http://www.otrs.com/open-source/"><citetitle>http://www.otrs.com/open-source/</citetitle></ulink>.
        </para>
    </section>

    <section id="commercial-support-for-otrs">
        <title>Профессиональная поддержка OTRS</title>

        <para>
            В случае потребности в помощи в конфигурировании или пользовательском
изменении OTRS, а также обезопасить себя, не стесняйтесь обращаться к нам:
мы предлагаем широкий набор профессиональных услуг, как то: глобальная
поддержка предприятий, консультирование и проектирование, включающее дизайн
системы, внедрение, доработку, поддержку приложений и полный сервис
жизненного цикла.
        </para>
        <para>
            Наш <ulink
url="http://www.otrs.com/en/solutions/service-contracts/">Сервисный
котракт</ulink> гарантирует помощь и профессиональную поддержку и, наконец,
не в последнюю очередь бесплатный доступ к <ulink
url="http://www.otrs.com/en/solutions/subscriptions/otrsfeatureadd-ons/">OTRS
Feature Add-ons/Дополнения к OTRS</ulink> - полезные дополнительные
возможности для OTRS.
        </para>
        <para>
            <ulink url="http://www.otrs.com/">The OTRS Group</ulink> предлагает
специальные <ulink
url="http://www.otrs.com/en/solutions/training/">программы тренингов</ulink>
в разных странах. Вы можете принять участие в одном из наших публичных OTRS
Administrator тренингах, проводимых регулярно, или заказать обучение на
территории вашей компании, с учетов всех ее особенностей.
        </para>

    </section>

</section>
