<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
    "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="otrs">
<title>OTRS ヘルプデスク</title>

<abstract>
    <para>
        この章では、OTRS ヘルプデスク (OTRS)
の機能について説明します。OTRSのハードウェアとソフトウェアの要件に関する情報を提供します。さらにこの章では、コミュニティとの連絡方法、そしてもし必要ならOTRSに関する商用サポートを取得する方法を知ることができます。
    </para>
</abstract>

<section id="otrs-basics">
    <title>基礎</title>

    <para>
        OTRS ヘルプデスク (OTRS) は、 ウェブ サーバーにインストールされるウェブアプリケーションです。したがって　ウェブ
ブラウザーで使用することができます。
    </para>
    <para>
        OTRS ヘルプデスク (OTRS) は、 ウェブ サーバーにインストールされるウェブアプリケーションです。したがって　ウェブ
ブラウザーで使用することができます。OTRS はいくつかのコンポーネントに分かれています。主なコンポーネントは、アプリケーションとチケット
システムのすべての主要機能を含んでいる OTRS
フレームワークです。以下のような追加のアプリケーションをインストールすることが可能です。OTRS::ITSM
モジュール、ネットワーク監視ソリューションとの統合、知識ベース（サポート技術情報 ）(FAQ) など。
    </para>
</section>

<section id="features-of-otrs">
    <title>機能</title>

    <para>
        OTRSには多くの機能があります。OTRS フレームワークに含まれる主な機能の概要を以下に示します。
    </para>

    <section>
    <title>ユーザ・インターフェイス</title>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
                OTRS には、担当者と顧客用に別々の最新のウェブ インターフェイスが付属します。
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                モバイルプラットフォームを含む、任意の最新のウェブ ブラウザーで使用することができ、Retinaディスプレイにも対応しています。
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                ウェブインターフェイスは、独自のテーマとスキンでカスタマイズできます。
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                強力でカスタマイズ可能な担当者用ダッシュボードは、個人チケット概要とグラフィカルな統計情報のサポートを実装しています。
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                拡張可能なレポート作成エンジンは、様々な統計とレポートのスケジュール・オプションを提供します。
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                プロセス管理でチケット・ベースの独自の画面とプロセス (チケット・ワークフロー) を定義することが可能です。
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                OTRS は、権限管理システムを内蔵しており、きめ細かいアクセス制御リスト (ACLs) で拡張することができます。
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                30 以上の言語と異なるタイムゾーンをサポートします。
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>
    <section>
        <title>メール・インターフェース</title>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
                MIME メール添付ファイル付きのメールをサポートします。
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                HTML形式メールをテキスト形式に自動変換します(機密性の高いコンテンツのセキュリティを強化し検索をより高速にします)。
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                受信メールはフィルタリングされ、複雑な規則のある、例えばスパムメッセージまたはキュー配布に対するなどの前処理が可能です。
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                キー証明書の管理とメールの処理のための PGP鍵 と S/MIME 準拠のサポート。
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                全てのキューに設定可能な自動応答。
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                新規、フォローアップあるいはロック解除されたチケットに関する担当者へのEメール通知。
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                フォローアップ（たとえばコール＃、チケット＃、あるいはリクエスト＃など）を認識するために独自のチケットの識別子を定義することが可能です。さまざまなチケット番号生成器（日付ベース、ランダムなど）があり、あなたがあなた自身をもそれに統合することができます。フォローアップもまたIn-Reference-To
headers（メール参照ヘッダー）または外部チケット番号で認識できます。
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>
    <section>
        <title>チケット</title>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
                OTRSは、外部、内部に所属している全てのコミュニケーションを収集するためにチケットを用います。これらのチケットは、キューで整理されます。
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                異なる詳細なレベル(小/中/プレビュー)においてシステム内のチケット（キュー、状態、エスカレーションなど）を閲覧するための多くそして異なる方法が用意されています。
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                チケットの履歴は、チケットのあらゆる変更を記録します。
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                チケットは、さまざまな方法で変更されます。返信、転送、bouncing、別のキューへの移動、属性（状態、優先度など）の更新、ロック、稼働時間の計算という方法です。チケットの一括変更も可能です。
（bulk action)
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                保留中時間とエスカレーション時間 /SLA 管理は、チケットに関する時間ベースのスケジュール設定と制限を許可します。
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                チケットは他のチケットまたは FAQ エントリなどの他のオブジェクトにリンクできます。
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                自動およびタイムアクションのチケットが 「GenericAgent」で利用可能です。
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                OTRSは、チケットに関する複雑でフルテキストの検索が可能な強力なサーチエンジンとなります。
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>
    <section>
        <title>システム</title>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
                OTRSは、多くのオペレーティング・システム(Linux、Solaris、AIX、FreeBSD、OpenBSD、Mac OS
10.x、Microsoft
Windows)上で走り、主要なOTRSバックエンド用のいくつかのデータベース・システム(MySQL、PostgreSQL、オラクル、MSSQL)をサポートします。
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                コア・システムは、OTRSパッケージのインストールにより拡張することができます。OTRSグループのサービス契約顧客が利用可能な機能追加パッケージと同様に、多くの無料のパッケージも(FAQ、OTRS::ITSM他のような)あります。
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                顧客情報用の外部バックエンドの統合（例えば AD、eDirectoryあるいはOpenLDAP経由）。顧客は、データベース、LDAP、HTTPAuth
あるいは Radius によって認証されます。
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                一般インターフェイス（GenericInterface）で、他のウェブサービスにOTRSを接続するのは簡単です。シンプルなウェブサービスによって、プログラムやカスタム拡張による複雑なシナリオなど必要とせずに、統合することができます。OTRSチケット・コネクターは、サードパーティー・アプリケーションのウェブサービスによって、チケットの更新、検索および作成を許可します。
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>
            では、次にOTRSの最近のバージョンの変化を見ましょう。
        </para>
    </section>

    <section id="new-features-of-otrs-3.3">
        <title>OTRS 3.3の新たな機能</title>
        <section>
            <title>生産性</title>
            <itemizedlist>
                <listitem><para>ダッシュボード・チケット・リストおよび通常のチケット概要では、適格なチケット列をフィルターし、表示列を構成可能になりました。</para></listitem>
                <listitem><para>チケット・ミディアムおよびプレビュー概要が、ソート可能になりました。</para></listitem>
                <listitem><para>チケットをイベントとして表示することができるダッシュボード用のカレンダー・ウィジェットを追加しました。</para></listitem>
                <listitem><para>状態値およびキュー当たりのチケットの数から、表形式で表示する新しいダッシュボード・ウィジェットの追加。</para></listitem>
                <listitem><para>担当者は重要な記事をマークすることができるようになりました。</para></listitem>
                <listitem><para>新しいツリー選択ウィジェットは、ツリーデータ（キュー、サービスなど)）を用いて作業をより速く、より簡単にします。</para></listitem>
                <listitem><para>曜日および日付時刻といった動的なフィールドで、相対日付(例えば1か月以上前に)を検索するサポート機能を追加。</para></listitem>
                <listitem><para>テンプレート(以前は「標準レスポンス」)を指定することができます。新しいチケットの生成および転送のためにも使えます。</para></listitem>
                <listitem><para>利用可能なプロセスのリストは、ACLによってフィルターすることができるようになりました。</para></listitem>
                <listitem><para>カスタマー・インターフェースからのプロセスを始める追加サポート。</para></listitem>
                <listitem><para>多くの場合テキストは文字の定数(「Queue1...」...)によって短くはできませんが、利用可能な画面（解像度）によって可能になります。それによって一覧でより多くの情報を見ることができます。</para></listitem>
                <listitem><para>OTRSがレティナ・ディスプレイ対応となりました。イメージはより高い解像度に適応されています。また、ほとんどのイメージ・アイコンは
FontAwesome webfont からのフォント文字と取り替えられました。</para></listitem>
                <listitem><para>新機能「管理ダッシュボード」が追加され、ダッシュボード中で統計の図表を表示できるようになりました。ただし、IE8はこの機能をサポートしておりませんのでご留意下さい。</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>外部システムとの作業</title>
            <itemizedlist>
                <listitem><para>OTRSは、複数の顧客会社データベースを使用することができるようになりました。（Cyrille@belnet-ictに感謝！）</para></listitem>
                <listitem><para>OTRSは、顧客ユーザーデータをチケットの動的フィールドに（チケットに永久保存するため）格納するようになりました。これはレポーティングに役立つ場合があります。</para></listitem>
                <listitem><para>OTRSは、外部システムから受信したEメールを、チケット番号に基づいて既存のチケットへ、正しく割り当てることができるようになりました。</para></listitem>
                <listitem><para>OTRSは、POP3/TLS接続経由でEメールを取得(fetch)することができるようになりました。</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>インストールとアドミニストレーション（管理）</title>
            <itemizedlist>
                <listitem><para>ウェブインストーラーは、MySQLに加えてのPostgreSQL、オラクルおよびSQLサーバー・データベースの上でOTRSをセットアップできるようになりました。</para></listitem>
                <listitem><para>OTRSは、MySQL 5.6をフルサポートするようになりました。</para></listitem>
                <listitem><para>一般の担当者ジョブが、設定されたチケット・イベントのために実行することができるようになりました。</para></listitem>
                <listitem><para>新しいグラフィカルなACLエディターはACL編集をより簡単にします。</para></listitem>
                <listitem><para>ポストマスター・フィルターによっては、無効にされたフィルター条件を使用することができるようになりました。（Renee Backerに感謝！）</para></listitem>
                <listitem><para>ポストマスター・フィルターは、関連した滞留日と所有者あるいは、受信するEメールデータに基づく新しいチケットに対する責任者を特定するようになりました。</para></listitem>
                <listitem><para>顧客と担当者のパスワードは強力なbcryptアルゴリズムを使って暗号化することができるようになりました。bcryptはSHAより良質です。　</para></listitem>
                <listitem><para>多くのアイコンはアイコン・フォントを使うことができるようになりました。それによりさまざまな基調色でカスタム・スキンを作成することが容易になりました。</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
    </section>

    <section id="new-features-of-3.2">
        <title>OTRS 3.2の新機能</title>
        <section>
            <title>顧客をより重視すること</title>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>新しい ”顧客情報センター" は、顧客（会社）に大きなダッシュボードのような概要を提供します。
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>顧客の会社のチケットを、エスカレーション、リマインダー、新規作成、そして対応中にします。</para></listitem>
                        <listitem><para>顧客ユーザ（連絡先）は、この顧客会社に所属しており、それら個別のチケットカウントと新規チケットを作成するためのショートカットを持っています。</para></listitem>
                        <listitem><para>顧客会社の総合的なチケット状態のビュー</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                    </para>
                </listitem>
                <listitem><para>新しい「顧客へのスイッチ」の機能によって、担当者は、必要な許可さえあればその権限に応じて、顧客のパネルを見ることができるようになりました。</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>さらなるカスタマイズが可能</title>
            <section>
                <title>工程管理</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>新しい工程管理 <link linkend="process-management">process management</link>
は、OTRSの内のプロセスを表わすことを可能にします。</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>顧客インターフェースの改良</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>顧客ウェブインターフェースは全面的にAJAXとACLをサポートするようになりました。</para></listitem>
                    <listitem><para>顧客ウェブインターフェースは、JavaScriptを必要とし、IE6以前バージョンと互換性がなくなりました。</para></listitem>
                    <listitem><para>顧客インターフェースでは、新しいチケット用にデフォルト・チケット・タイプをセットすることができるようになりました。さらにチケット・タイプを非表示とし、デフォルト値を顧客インターフェース経由で作成されたすべてのチケットに使用することができるようになりました。</para></listitem>
                </itemizedlist>
                </section>
            <section>
                <title>担当者インターフェースの改良</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>担当者は、エスカレーション時間に基づいてチケットを検索することができるようになりました。</para></listitem>
                    <listitem><para>チケット検索のデフォルトで DynamicFields を表示する新しいオプション。</para></listitem>
                    <listitem><para>ポップアップ・ウィンドウ中でスクロールしないようにするためのチケット画面中の画面利用最適化。各チケット画面については、リッチ・テキスト・エディタのサイズは個別に設定できるようになりました。</para></listitem>
                    <listitem><para>構成オプションを活性化した後に、TicketAction
ダイアログ（TicketNote、TicketCloseなど）の内部からの別のキューへの移動が可能になりました。この機能はデフォルトではオフです。</para></listitem>
                    <listitem><para>チケットが１枚しかない場合、チケット検索からチケット・ズーム画面に直接ジャンプするようになりました。</para></listitem>
                    <listitem><para>ブラウザ・ウィンドウに、より多くのデータを調整表示するために役立つ TicketActionCommon
ベースの画面から記事のタイプを非表示にする新しい機能。</para></listitem>
                    <listitem><para>現在利用不可能な担当者をすべてリストする、新しいオフィス不在・ダッシュボード・ウィジェットがあります。</para></listitem>
                    <listitem><para>新しい CKEditor 4は、リッチ・テキスト内容(HTML Eメールのような)での作業をより簡単で安定させます。</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>管理の改善</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>イベント・ベースの通知は、特定の記事送信者タイプのためにのみ送信することができます。</para></listitem>
                    <listitem><para>OTRSの中の統計エンジンは、日次、月次、年次にに加えて「週次」を理解するようになりました。これにより、例えば、「先週作成されたチケットのための報告書を作成します。」あるいは1週当たりの1つのキュー当たり作成されたチケットを表示する報告書を生成する、といったことが可能になりました。</para></listitem>
                    <listitem><para><code>Custom/Kernel/Output/HTML</code>
にカスタマイズしたDTL(テンプレート)ファイルを置くことは可能です。そのため、それらはすでにPerlファイルでは稼働しているように、システムのデフォルトのDTLファイルを無効化(override)します。　</para></listitem>
                    <listitem><para>AdminSMIME では、人が読める証明書コンテンツを表示することができます。</para></listitem>
                    <listitem><para>SysConfig は、Types Date と DateTime を設定をサポートするようになりました。</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
        <section>
            <title>拡張性の向上</title>
            <section>
                <title>改善されたチケットのアーカイブ</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>チケットがアーカイブに保管される際、担当者のチケット購読と同様に、担当者が読んだチケットや記事の情報は、削除されます。これはデフォルトで有効で、それにより、多数のチケットや担当者を伴う大規模システムのデータベースのデータ量を減らすことに役立ちます。</para></listitem>
                    <listitem><para>さらに既存のアーカイブに保管されたチケットからこのデータを取り除く、新しいスクリプトがあります。</para></listitem>
                    <listitem><para>アーカイブに保管されたチケットは、担当者には「read」として常に表示されます。</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>パフォーマンスの改善</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>セッション管理は特に多くの活動的なユーザにおいて、10倍近くまで高速化されました。</para></listitem>
                    <listitem><para>サーバー能力過負荷を回避するために担当者および(または)ユーザの数を制限することができるようになりました。</para></listitem>
                    <listitem>
                        <para>担当者および顧客フロント・エンドの中のチケット概要およびチケット・マスク中の実行されたデータベース命令文数の著しい減少。
                            <itemizedlist>
                                <listitem><para>これは、特に大規模システム上で、データベース・サーバ上のロードを軽減するでしょう。ある場合には、OTRSが、明白に、もっと反応が良くなるでしょう(システムがDBロードか遅延によって遅くなった場合)。</para></listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem><para>LDAP ユーザ同期のパフォーマンスの改善。</para></listitem>
                    <listitem><para>多くのキャッシュ・ファイルでキャッシュ・パフォーマンスの改善。</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
        <section>
            <title>相互運用可能性の改善</title>
            <section>
                <title>GenericInterface （一般インターフェイス）のためのFAQコネクター</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>ウェブサービス（GenericInterface）経由で
FAQモジュール（OTRS知識データベース）のデータにアクセスすることができるようになりました。例えば、これはあなたの会社ウェブサイト上のFAQ記事を埋め込むのに役立ちます。</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
    </section>

    <section id="new-features-of-3.1">
        <title>OTRS 3.1の新しい機能</title>

        <section>
            <title>一般インターフェース - ウェブサービス・フレームワーク</title>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>GI は、サードパーティー・アプリケーションを持ち、OTRS のウェブサービス相互接続が可能で柔軟なフレームワークです。</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>OTRSは、両方の方法で操作可能です - 供給者（サーバ、遠隔操作要求者）あるいは、依頼人（遠隔操作要求する顧客）として。</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>一般インターフェースの設定によりプログラムせずにシンプルなウェブサービス接続を作成することができます。</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>さまざまなアーキテクチャ層のGIインフラストラクチャに
Parlコードを追加するカスタムOTRS拡張をプラグインすることによって複雑なシナリオも実現することができます。</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        <emphasis>コネクター</emphasis>は、一般インターフェース・ウェブサービスに、OTRSの部分を露出し（向け）ます。たとえば、チケット・コネクターはチケット作成・更新機能に露出し（向け）、その結果、それらはウェブサービスで使用することができます。ウェブサービスがどのネットワークを使用しているかに無関係に。
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>スケジューラ・デーモン・プロセスは非同期イベントの取り扱いをサポートします。これは、OTRSから他のシステムまでウェブサービスリクエストを非同期にスタートするために有用です。担当者のリクエストが返答された後で（例えば例えばチケットが作成された時）。そうでなければ、それは担当者の対応時間の増加につながり、対応をブロックするかもしれません。</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
            一般インターフェースで、新しいウェブサービスは、補足コードなしで既存のOTRSモジュールの使用により容易に設定することができます。それらは新しいウェブサービスを作るために組み合わせることができます。新しいウェブサービス接続を設定する場合、管理者は次のことを追加しなければなりません:
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>管理者用GUIの新しいウェブサービス</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>基本的なメタデータ（トランスポート・タイプ（SOAP）、URL等）と</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>既存のオペレーション(コネクターの一部)、そして各オペレーションのためにデータをマップ(受信と送信を)される方法をを明示特定します。</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
            一般インターフェース・デバッガは、OTRS管理者が、リクエストがどのように中へ入るか、また、それらがどのように異なるレイヤーに扱われるかを、チェックするのを助けるでしょう。
            </para>
            <section>
                <title>現在の機能</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>ネットワーク・トランスポート： SOAP/HTTP、その他のREST やJSONが、顧客からの要求次第で将来追加される予定です。</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>受信・送信データに関しての キー/値変換用の設定可能なデータマッピング・グラフィカルユーザーインターフェイス。</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>設定されたウェブサービスの情報のフローと設定をチェックするグラフィカルなデバッガ。</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>チケット取り扱いのためのウェブサービスとしてOTRSの使用を可能にするチケット・コネクター。</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>将来の機能</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>追加のネットワーク・トランスポート(REST、JSON)。</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>GI はモバイル用アプリケーションのバックエンドとして iPhoneHandle に代替されるでしょう。</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>追加のコネクタは、ウェブサービスを使用するOTRSのより多くの部分を提供するために追加されるでしょう。（例えば、担当者、ユーザ、サービスあるいはCIの作成、更新、削除を許可すること）</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section>
            <title>動的フィールド</title>
            <para>DynamicFields の機能は、OTRSでユーザー設定のフォームを作成することも可能にする動的構造と、既存のチケットおよび記事
FreeText、および FreeTime フィールドとを代替します。
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>自身の管理者用GUIを使って無制限の量のフィールドを設定することができます。</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>フィールドにはチケットおよび記事の両方のために使用することができる、異なるタイプが存在します。デフォルトで利用可能なものは以下の通りです:</para>
                    <itemizedlist>
                        <listitem>
                            <para>テキスト</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>複数行テキスト</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>チェックボックス</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>ドロップダウン</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>複数選択</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>日付</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>日時</para>
                        </listitem>
                    </itemizedlist>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>新しいカスタム・フィールド・タイプ
（例えば外部データ・ソースを伴うカスタム・フィールド・タイプ：ドロップダウン）は、プラグイン接続できるモジュラーで作成されるフィールドとして少ない労力で追加できます。</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>将来のシナリオは以下の通りです。DynamicFieldsは、チケット以外の、あるいはカスタム・モジュール中のオブジェクトに使用することができます。例えばOTRSでは「注文
(order)」を取り扱うオブジェクトを追加するカスタム・モジュールは、これらの「注文」にプロパティ/データ（properties/data）を付加するためにDynamicFields動的フィールドを使うことができます。</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        データベース更新スクリプトは、時系列のFreeTextフィールドおよび関連設定を新しい構造に変換します。
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>

        <section>
            <title>チケット管理の改善点</title>
            <section>
                <title>改善されたチケット生成</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>新規の電話やEメールアドレスを作成する時に、複数のEメールアドレスを'To:', 'CC:' or 'BCC:' として指定できます。</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>着信呼のサポート</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>着信呼が既存のチケット内に（現在のところ発信呼のみ登録されています）登録されるようになりました。</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>改善されたチケット概要のプレビュー</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>特定の送信者のタイプ（例えば内部担当者の記事）の記事を除外することが可能となりました。概要プレビューモードのSysConfig内で表示することができます。</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>閲覧時、特定の記事のタイプ（それはデフォルトで拡張されたタイプ記事を表示します）を設定可能です。</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>改善されたチケットの移動</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>チケットを移動させた後に表示される画面はが設定可能になりました。そのオプションは、チケット・ズーム・ビュー(LastScreenView)あるいはチケット・リスト(LastScreenOverview)です。</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>バルク・アクション（Bulk action）の改善</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>新規のバルク・アクションにて、同時に複数のチケットからEメールを発信可能になりました。チケットは異なるキューをもち、これらのキューは各々異なるテンプレート、挨拶文、署名を持ちます。これらはBulk
Action Eメールでは使用されません。</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>追加のバルク・アクションは選択したチケットに対してチケット・タイプを設定することを可能にします。</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>構成可能な受信拒否するEメール・アドレス</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>この機能は、メールによって新規チケットの作成を拒否するために administrator
アドレスの代わりとなるEメールアドレスを構成することを許可します。この機能は、顧客がメールで新規チケットを作成できないような全てのケースで使われます。</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section>
            <title>プロセス・オートメーション</title>
            <section>
                <title>追加されたエスカレーション・イベント</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>OTRSは、利用可能なエスカレーション・タイプ(返答、更新あるいは解決)を作成することができるようになりました。この機能は、エスカレーションが発生する前後、あるいは発生しているまさにその瞬間に行動（たとえば通知）をとることを可能にします。</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>改善された通知メカニズム</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>新しい一般担当者向け通知モジュールは
OTRS管理者がメッセージを定義できるようにしました。そのメッセージは、担当者がシステムにログインする時に担当者のウェブフロントエンドに表示されます。</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>時間計算の改善</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>すべての時間類は、アプリケーション・サーバーによってあるいは基づいて計算されます。アプリケーションとデータ間の時計の時刻の変数に起因する問題を解決するためです。</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>改善されたGenericAgent（一般担当者）</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>GenericAgentはチケットの変更時間に対してフィルターできるようになりました。</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>さらに、GenericAgentは一致したチケットの責任者を設定可能になりました。</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section>
            <title>ユーザ・インターフェース、リッチ・テキストエディター、CHARSET（文字セット）</title>
            <section>
                <title>改善されたユーザ・インターフェース・パフォーマンス</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>レンダリングのスピードと記事表示速度が改善されました。（Stelios
Gikas&lt;stelios.gikas@noris.net&gt;に感謝！）</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title> リッチ・テキストエディターのアップデート</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>IOS5 のサポートを追加</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>ブロック引用はエンター・キーで終了します。</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            CKEditorのバージョンは3.4から3.6にアップデートされ、その改善は<ulink
url="http://ckeditor.com/blog/CKEditor_3.5_released">CKEditor
3.5</ulink>および<ulink
url="http://ckeditor.com/blog/CKEditor_3.6_released">CKEditor
3.6</ulink>のリリースを参照下さい。
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>IE9サポートを改善しました。</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>サイズ変更可能なダイアログ。</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Unicodeサポート -　内部エンコードとしてUTF-8以外を非サポート</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>UTF-8はOTRSの許可された内部唯一のキャラクタセットとなりました。</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>言語ファイルはすべてUTF-8にフォーマットされるようになりました。それは、言語ファイルの取扱いと将来的な翻訳メカニズムの改善を簡略化します。</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
        <section>
            <title>データベース・ドライバーのサポート</title>
            <section>
                <title>改善されたPostgreSQLドライバー互換性</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>PostgreSQL 9.1 のサポート追加。</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>レガシーのドライバーは、PostgreSQL 8.1以前のバージョンで利用可能になりました。</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>改善されたMs SQLドライバー互換性</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>MS SQL
ドライバーは、あまり使われなくなったタイプのTEXTよりも、バイナリデータをVARBINARYに格納します。また、同様に、テキスト文字列を保存するためにVARCHARよりもNVARCHARに格納します。（改善されたユニコードのサポートのため）</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
        <section>
            <title>Eメールの統合</title>
            <section>
                <title>改善されたEメール取り扱い</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>IMAP Eメールアカウントに接続時、INBOXフォルダーに加えて特定のEメール・フォルダーからのEメールを扱うことができるようになりました。</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>OTRSは、トランスポート層セキュリティ(TLS)を使用して最新の制約された環境でIMAPサーバに接続できます。</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
    </section>
</section>

<section id="software-requirements">
    <title>ハードウェアとソフトウェアの必要条件</title>

    <para>
    OTRSは、様々なオペレーティング・システムにインストールすることができます。OTRSはlinuxおよび他のunix派生的(例えばOpenBSDまたはFreeBSD)の上で走らせることができます。さらに、マイクロソフト・ウィンドウズ上でそれを実行することができます。OTRSには過度のハードウェア要件がありません。最少構成のセットアップのためには、最低Xeon
- 2GHz またはその互換CPU、2GB RAM, 160GB HDDのマシンをご利用されることをお勧めします。
    </para>

    <para>
    さらに、OTRSを実行するために、ウェブサーバとデータベース・サーバを使用する必要があるでしょう。それとは別に、<application>perl</application>をインストールし、かつ、またはいくつかの追加のperlモジュールをOTRSマシンにインストールするべきです。OTRSと同じマシンにウェブサーバとパールをインストールしなければいけません。データベース・バックエンドは、ローカルにあるいは別のホスト上でインストールしても結構です。
    </para>

    <para>
    ウェブサーバについては、<application>Apache HTTP
Server</application>の利用をお勧めします。そのモジュールmod_perlがOTRSの性能を非常に改善するためです。それとは別に、OTRSは、Perlスクリプトを実行することができるウェブサーバ上で走らせるべきです。
    </para>

    <para>
    異なるデータベース上のOTRSを展開させることができます。<application>MySQL</application>、<application>PostgreSQL</application>、<application>Oracle</application>あるいは<application>Microsoft
SQL
Server</application>のいずれかを選択可能です。<application>MySQL</application>を使用すれば、ウェブ・フロントエンドによって、インストール中にデータベースおよびいくつかのシステム・セッティングを設定することができるという長所を持ちます。
    </para>

    <para>
    <application>Perl</application>は最低バージョン5.8.8を使用することを推奨します。Perl・シェルおよびCPANで、あるいはオペレーティング・システム(<application>rpm</application>および<application>yast</application>、<application>apt-get</application>)のパッケージ・マネージャーによってインストールすることができるいくつかの追加モジュールを必要とするでしょう。
    </para>

    <para>ソフトウェア必要条件</para>

    <section id="perl-support">
        <title>Perlサポート</title>
        <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>Perl 5.10以上</para>
        </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>

    <section id="webserver-support">
        <title>ウェブサーバ・サポート</title>
        <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>Apache2 + mod_perl2、またはそれ以上(推奨)</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>CGIサポート(CGIは非推奨)を備えたウェブサーバー</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>マイクロソフト・インターネット・インフォメーション・サーバー(IIS)6以上</para>
        </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>

    <section id="database-support">
        <title>データベース・サポート</title>

        <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>MySQL 5.0以上</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>PostgreSQL 8.0以上(8.2以上推薦)</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Oracle 10g以上</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Microsoft SQL Server 2005以上</para>
        </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>
            <link
linkend="installation-of-perl-modules">Perl・モジュールのインストール</link>に関するマニュアル中のセクションは、OTRSに必要とされるものをどのようにセット・アップすることができるかをより詳細に説明しています。
        </para>

        <para>
        あなたがOTRS(それらはあなたのオペレーティング・システム(rpm、Windowsインストーラー)のために構成された)のバイナリ・パッケージをインストールする場合、パッケージはPerl・モジュールをすべて含んでいるか、あるいは、システムのパッケージ・マネージャーは、Perl・モジュールの依存性に留意する必要があります。
        </para>
    </section>

    <section id="webbrowser-support">
        <title>ウェブブラウザー・サポート</title>
        <para>
            OTRSを使用するために、JavaScriptをサポートする最新のブラウザを使用すれば、問題ありません。次のブラウザはサポートしません:
        </para>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>Internet Explorer バージョン 8 以前</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Firefox バージョン 10 以前</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Safari バージョン 5 以前</para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
        <para>
            ブラウザの最新バージョンを常に使用することを推奨します。それは最良のJavaScriptとレンダリングパフォーマンスを有するためです。巨大なデータあるいは巨大なシステムでブラウザを使うとそのパフォーマンスに劇的な違いが生じます。その問題に関してご意見頂ければうれしく思います。
        </para>
    </section>
</section>

<section id="community">
    <title>コミュニティー</title>

    <para>
    OTRSには大きなユーザ・コミュニティーがあります。ユーザと開発者は<link
linkend="additional-resources-mailinglists">メーリング・リスト</link>によってOTRSおよび関連銘柄についての交換情報について議論します。OTRSのインストール、構成、使用法、各国言語化および開発について議論するためにメーリング・リストを使用することができます。私たちの<link
linkend="additional-resources-bugtracking">バグ・トラッキング・システム</link>中のソフトウェア・バグを報告することができます。
    </para>

    <para>
    OTRSコミュニティーのホームページは次のとおりです:<ulink
url="http://www.otrs.com/open-source/"><citetitle>http://www.otrs.com/open-source/</citetitle></ulink>
.
    </para>
</section>

<section id="commercial-support-for-otrs">
    <title>OTRSのためのプロフェッショナル・サービス</title>

    <para>
        OTRSを設定するかカスタマイズする際にヘルプを必要とするか、あなたが安全に運用したいかにかかわらず、遠慮なく、私たちと連絡をとってください:
私たちは広範囲の世界的な企業サポートのようなプロフェッショナル・サービス提供します。それは、工程設計、インプリメンテーション、カスタマイズ、アプリケーションサポートおよび完全に管理されたサービスを含むコンサルティングやエンジニアリングです。
    </para>
    <para>
        私たちの<ulink
url="http://www.otrs.com/en/solutions/service-contracts/">サービス契約</ulink>
は、サポート評価と同様に、即時のヘルプおよび専門家のサポートも保証します。そして<ulink
url="http://www.otrs.com/en/solutions/subscriptions/otrsfeatureadd-ons/">OTRS機能アドオン</ulink>への最新のしかし可能な限り無料のアクセス-
あなたのOTRSのための有用な追加の機能です。
    </para>
    <para>
        <ulink url="http://www.otrs.com/">OTRSグループ</ulink> は、様々な国々の特定の<ulink
url="http://www.otrs.com/en/solutions/training/">トレーニング・プログラム</ulink>を提供します。定期的に開催する私たちの公のOTRS管理者トレーニングのうちの1つに参加するか、あるいは社内の特定の要求をすべてカバーするための社内トレーニングから利益を享受することもできます。
    </para>

</section>

</section>
