<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="email">
<title>Kutuma/Kupokea barua pepe</title>

<section id="email-sending">
<title>Kutuma barua pepe</title>

<section id="email-sending-sendmail">
<title>Kupitia TumaBaruapepe (chaguo-msingi)</title>

<para>
OTRS inaweza kutuma nje barua pepe kupitia <ulink
url="http://www.sendmail.org/">Tumabarua</ulink>, <ulink
url="http://www.postfix.org/">Postfix</ulink>, <ulink
url="http://www.qmail.org">Qmail</ulink> or <ulink
url="http://www.exim.org">Exim</ulink>). Usanidi chaguo-msingi ni kutumia
Tumabarua na inatakiwa kufanya kazi nje-ya-boksi.
</para>

<para>
Unaweza kusanidi mipangilio ya tumabarua kupitia mazingira ya mbele ya
usanidi michoro (Kiunzi::Kiini::Tumabarua)
</para>

</section>

<section id="email-sending-smtp">
<title>Kupitia SMTP au smarthost</title>

<para>
OTRS can send emails via SMTP (<ulink
url="http://www.ietf.org/rfc/rfc821.txt">Simple Mail Transfer Protocol / RFC
821</ulink>) or Secure SMTP.
</para>

<para>
Mipangilio ya SMTP seva inaweza kusanidiwa kupitia SysConfig
(Kiunzi::Kiini::Tumabarua). Kama huoni SMTP inayopatikana kama chaguo,
moduli za perl zinazotakiwa hazipo. Katika kesi hiyo tafadhali tembelea
<link linkend="installation-of-perl-modules">"Usakinishaji wa moduli za Perl
zinazohitajika kwa aili ya OTRS"</link> kwa maelekezo.
</para>

</section>

</section>

<section id="email-receiving">
<title>Kupokea barua pepe</title>

<section id="email-receiving-pop3">
<title>Akaunti za barua pepe zilizo sanidiwa kupitia kiolesura michoro cha mtumiaji
cha OTRS.</title>

<para>
OTRS inaweza kupokea barua pepe kutoka akaunti za POP3, POP3S, IMAP, na
IMAPS.
</para>

<para>
Sanidi akaunti zako za posta kupitia kiungo cha Akaunti za Posta za
MkuuWaPosta  kwenye ukurasa wa Msimamizi.
</para>

<para>
Kama akaunti mpya ya barua inatakiwa kutengenezwa (ona Kielelezo chini),
basi jina lake la seva ya barua, jina la kuingilia na nywila lazima ziwekwe
bayana. Pia, unahitaji kuchagua aina ya seva ya barua, ambayo inaweza kuwa
POP3, POP3S, IMAP au IMAPS. Kama huoni aina yako ya seva kuwepo kama chaguo,
moduli za Perl zinazotakiwa hazipo katika mfumo wako. Katika kesi hiyo,
tafadhali nenda kwenye <link linkend="installation-of-perl-modules">
"Usakinishaji wa moduli za Perl zinazohitajika na OTRS"</link> kwa
maelekezo. </para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Kuongeza akaunti ya barua pepe</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
postmaster - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/add-mailaccount.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Kielelezo: Kuongeza akaunti ya barua pepe.</emphasis>
</para>

<para>Kama ukichagua Ndiyo kwa thamani ya chaguo linaloaminiwa, kichwa chochote
cha X-OTRS kilichoambatanishwa na ujumbe unaoingia kinatathminiwa na
kutekelezwa. Kwa sababu kichwa cha X-OTRS kinaweza kutekeleza baadhi ya
vitendo katika mfumo wa tiketi, unatakiwa kuseti chaguo la kuamini kuwa
Ndiyo kwa watumaji wanaojulikana tu. Vichwa vya OTRS vinatumika na <link
linkend="adminarea-postmasterfilter">moduli ya kuchuja</link> katika
OTRS. Vichwa vya OTRS vinaelezewa  <link
linkend="table-of-x-otrs-headers">katika jedwali hili</link> kwa undani
zaidi. Sheria zote za mkuu wa posta zilizotengenezwa zinatekelezwa, bila
kujali mipangilio ya mchaguo linaloaminiwa.
</para>

<para>
Usambazaji wa ujumbe unaoingia unaweza kudhibitiwa kama inahitajika kupangwa
kwa foleni au kwa maudhui ya sehemu "Kwa:". Kwa sehemu ya kutuma, kama
"Utumaji kwa foleni iliyochaguliwa" imechaguliwa, ujumbe unaoingia utapangwa
kwenye foleni maalumu. Anuani ambako barua ilitumwa inapuuzwa kwa sasa. Kama
"Utumaji kwa barua pepe sehemu Kwa: "  imechaguliwa, mfumo unakagua kama
foleni imeunganishwa na anuani ya kwenye  sehemu Kwa: ya barua
inayoingia. Unaweza kuunganisha anuani kwenye foleni katika kifungu cha
<link linkend="adminarea-emailaddresses">Usimamizi wa anuani ya barua
pepe</link> cha ukurasa wa Msimamizi. Kama anuani ya sehemu Kwa:
imeunganishwa na foleni, ujumbe mpya utapangwa kwenye foleni
zilizounganishwa. Kama hakuna kiungo kilichopatikana kati ya anuani kwenye
sehemu Kwa: na foleni yoyote, basi ujumbe utaingia kwenye foleni "Mbichi"
katika mfumo, ambayo ni <link
linkend="ConfigReference_Ticket:Core::PostMaster:PostmasterDefaultQueue">FoleniChaguo-msingiYaMkuuwaposta
</link> baada ya usakinishaji wa kawaida.
</para>

<para>
Data zote za akaunti za barua zinahifadhiwa kwenye hifadhidata ya OTRS. Hati
ya <filename>otrs.PostMasterMailbox.pl</filename>, ambayo inapatikana kwenye
mpangilio orodha wa <filename>bin</filename> wa usakinishaji wa OTRS,
inatumia mipangilio ya hifadhidata na kutafuta hiyo barua. Unaweza
kutekeleza <filename>./bin/otrs.PostMasterMailbox.pl</filename> kwa mikono
ili kukagua kama mipangilio yako yote ya barua inafanya kazi kwa usahihi.
</para>

<para>
Katika usakinishaji wa kawaida, barua itatafutwa kila dakika 10 kwa kutumia
kazi za mfumo zilizopangwa za <filename>postmaster_mailbox</filename>. Kwa
taarifa zaidi kuhusu kuboresha kazi za mfumo zilizopangwa, tafadhali rejea
kwenye kifungu <link linkend="cronjobs">"Kuanzisha kazi za mfumo
zilizopangwa za OTRS"</link>
</para>

<note>
<para>
Wakati wa kutafuta barua pepe, OTRS inafuta barua hiyo kutoka kwenye seva ya
POP au IMAP. Hakuna njia ya kuweka nakala kwenye seva. Kama unataka kubakiwa
na nakala kwenye seva, unatakiwa utengeneze sheria za kupeleka mbele katika
seva yako ya barua. Tafadhali tembelea nyaraka zako za seva ya barua kwa
undani.
</para>
</note>
</section>


<section id="email-receiving-cmd">
<title>Kupitia programu ya tungo amri na procmail (otrs.PostMaster.pl)</title>

<para>
Kama huwezi kutumia akaunti za barua kuingiza barua pepe kwenye OTRS,
programu ya tungo amri <filename>bin/otrs.PostMaster.pl</filename>inaweza
kuwa njia ya kutatua tatizo. Inazichukua barua kupitia STDIN na kuziingiza
kwenye OTRS. Hii ina maanisha barua pepe zitapatikana kwenye mfumo wako wa
OTRS kama MDA (wakala usambazaji wa barua mf. procmail) ikitekeleza programu
hii.
</para>

<para>
Kujaribu <filename>bin/otrs.PostMaster.pl</filename> bila MDA, tekeleza
maagizo ya hati ifuatayo.
</para>

<para>
<screen>
linux:/opt/otrs# cd bin
linux:/opt/otrs/bin# cat ../doc/sample_mails/test-email-1.box | ./otrs.PostMaster.pl
linux:/opt/otrs/bin#
</screen>
</para>

<para>
<emphasis>Hati: Kujaribisha MkuuWaPosta bila MDA.</emphasis>
</para>

<para>
Kama barua pepe imeonyeshwa kwenye MuonekanoFoleni, basi mpangilio wako
unafanya kazi.
</para>

<para>
Procmail ni kichujio cha barua pepe kinachojulikana sana katika mazingira ya
Linux. Inasakinishwa katika mifumo mingi. Kama siyo, angalia katika <ulink
url="http://www.procmail.org/"><citetitle>ukurasa wa nyumbani wa
procmail</citetitle></ulink>.
</para>

<para>
Kusanidi procmail kwa ajili ya OTRS (kutegemeana na MTA iliyosanidiwa na
procmail kama sendmail, postfix, exim au qmail), tumia faili
<filename>~otrs/.procmailrc.dist</filename> na nakili kwenda kwenye
<filename>.procmailrc</filename> na ongeza mistari ya hati chini.
</para>

<para>
<programlisting>
SYS_HOME=$HOME
PATH=/bin:/usr/bin:/usr/local/bin
# --
# Pipe all email into the PostMaster process.
# --
:0 :
| $SYS_HOME/bin/otrs.PostMaster.pl
</programlisting>
</para>

<para>
<emphasis>Hati: Kusanidi procmail kwa ajili ya OTRS.</emphasis>
</para>

<para>
Barua pepe zote zitakazotumwa kwenye OTRS ya ndani zitapelekwa kwenye
<filename>bin/otrs.PostMaster.pl</filename> na kisha kuonyeshwa kwenye
MuonekanoFoleni wako.
</para>

</section>

<section id="email-receiving-fetchmail">
<title>Kutafuta barua pepe kupitia POP3 au IMAP na kutafuta otrs.PostMaster.pl</title>

<para>
Ili kupata barua pepe kutoka kwenye seva yako ya barua, kupitia kikasha
barua cha POP3 au IMAP, kwenda kwenye OTRS akaunti ya OTRS ya machine/local
na kwenye procmail, tumia <ulink
url="http://fetchmail.berlios.de/">tafutabarua</ulink>.
</para>

<note>
<para>
Usanidi wa SMTP unaofanya kazi unahitajika kwenye mashine ya OTRS.
</para>
</note>

<para>
Unaweza kutumia <filename>.fetchmailrc.dist</filename> katika mpangilio
orodha wa nyumbani wa OTRS na kuunakili kwenda
<filename>.fetchmailrc</filename>. Iboreshe/Ibadilishe kwa mahitaji yako
(ona Mfano 7-1 chini).
</para>

<example id='fetchmailrc'>
<title>.fetchmailrc</title>

<para>
<programlisting>
#poll (mailserver) protocol POP3 user (user) password (password) is (localuser)
poll mail.example.com protocol POP3 user joe password mama is otrs
</programlisting>
</para>

</example>

<para>
Usisahau kuseti .fetchmailrc kuwa 710 ("chmod 710 .fetchmailrc")!
</para>

<para>
Na <filename>.fetchmailrc</filename> kutoka kwenye Mfano 7-1 hapo juu, barua
pepe zote zitapelekwa mbele kwenye akaunti ya ndani ya OTRS, kama agizo
<command>fetchmail -a</command> limetekelezwa. Seti kazi ya mfumo
iliyopangwa na agizo hili kama ukitaka kutafuta barua mara kwa mara.
</para>
</section>


<section id="email-receiving-filter">
<title>Kuchuja/kutuma kwa moduli za OTRS/MkuuWaPosta (kwa ajili ya utumaji
changamano)</title>

<para>
Kama ukitumia njia ya bin/otrs.PostMaster.pl au
bin/otrs.PostMasterMailbox.pl, unaweza kuingiza au kubadilisha maingizo ya
vichwa vya X-OTRS kwa kutumia moduli za kuchuja za MkuuWaPosta. Na vichwa
vya X-OTRS mfumo wa tiketi unaweza kutekeleza baadhi ya  vitendo kwa barua
zinazoingia, kuzipanga kwenye foleni maalumu, kubadili kipaumbele au
kubadili kitambulisho cha mteja, kwa mfano. Taarifa zaidi kuhusu vichwa vya
X-OTRS zinapatikana katika kifungu kuhusu <link
linkend="adminarea-postmasterpop3-account">kuongeza akaunti za
barua</link>kutoka kwenye kurasa ya Msimamizi wa OTRS.
</para>

<para>
Kuna baadhi ya moduli chaguo-msingi za kuchuja:
</para>

<note>
<para>
Jina la kazi
(mf. $Self-&gt;{'MkuuWaPosta::ModuliUchujaji'}-&gt;{'JinaKazi'}) linahitaji
kuwa la kipekee!
</para>
</note>

<para>
Kiini::Mfumo::MkuuWaPosta::Kichujio::Fananisha ni moduli chaguo-msingi kwa
ajili ya kufananisha baadhi ya vichwa vya barua pepe (mf. Kutoka, Kwenda,
Kichwa cha habari, ...). Inaweza kuseti vichwa vipya vya barua pepe
(mf. X-OTRS-puuza:ndiyo au X-OTRS-Foleni:barua taka) kama sheria ya kuchuja
imefanana. Kazi za Mfano 7-2 unaweza kuingizwa katika
<filename>Kernel/Config.pm</filename>
</para>

<example id='filter-module-match-example'>
<title>Kazi za mfano kwa moduli ya kuchuja
Kiini::Mfumo::MkuuWaPosta::Kichujio::Fananisha</title>

<para>
<programlisting>
    # Job Name: 1-Match
    # (block/ignore all spam email with From: noreply@)
    $Self-&gt;{'PostMaster::PreFilterModule'}-&gt;{'1-Match'} = {
        Module =&gt; 'Kernel::System::PostMaster::Filter::Match',
        Match =&gt; {
            From =&gt; 'noreply@',
        },
        Set =&gt; {
            'X-OTRS-Ignore' =&gt; 'yes',
        },
    };
    # Job Name: 2-Match
    # (sort emails with From: sales@example.com and Subject: **ORDER**
    # into queue 'Order')
    $Self-&gt;{'PostMaster::PreFilterModule'}-&gt;{'2-Match'} = {
        Module =&gt; 'Kernel::System::PostMaster::Filter::Match',
        Match =&gt; {
            To =&gt; 'sales@example.com',
            Subject =&gt; '**ORDER**',
        },
        Set =&gt; {
            'X-OTRS-Queue' =&gt; 'Order',
        },
    };
</programlisting>
</para>

</example>

<para>
Kiini::Mfumo::MkuuWaPosta::Chuja::CMD ni moduli chaguo-msingi ya kupeleka
barua pepe kwenda kwenye amri ya nje. Matokeo yanapewa kwa STDOUT na kama
majibu ni kweli, kisha seti kichwa kipya cha barua pepe (mf. X-OTRS-Puuza:
ndiyo au X-OTRS-Foleni: barua taka). Mfano 7-3 unaweza kutumika katika
<filename>Kernel/Config.pm</filename>
</para>

<example id='filter-module-cmd-example'>
<title>Kazi ya mfano kwa moduli ya kuchuja Kiini::Mfumo::MkuuWaPosta::Kichujio::CMD</title>

<para>
<programlisting>
    # Job Name: 5-SpamAssassin
    # (SpamAssassin example setup, ignore spam emails)
    $Self-&gt;{'PostMaster::PreFilterModule'}-&gt;{'5-SpamAssassin'} = {
        Module =&gt; 'Kernel::System::PostMaster::Filter::CMD',
        CMD =&gt; '/usr/bin/spamassassin | grep -i "X-Spam-Status: yes"',
        Set =&gt; {
            'X-OTRS-Ignore' =&gt; 'yes',
        },
    };
</programlisting>
</para>

</example>

<para>
    Kiini::Mfumo::MkuuWaPosta::Chuja::UtambuziWaNambariYaTiketiYaNje ni moduli
ya chaguo-msingi   ambayo inaongeza uwezekano wa kuchanganua vitambulishi
vya nje, katika somo la barua pepe, kiini au zote kwa kutumia semi za
kawaida. Kisha inahifadhi thamani hii katika sehemu inayobadilika
iliyofafanuliwa. Pale barua pepe inapoingia, OTRS kwanza itatafuta
kitambulishi cha nje na ikikipata  , uliza OTRS kuhusu sehemu inayobadilika
iliyofafanuliwa kabla. Kama ikipata tiketi iliyopo, ita sasisha tiketi hii,
la sivyo itatengeneza tiketi mpya yenye namba ya kumbukumbu ya nje katika
sehemu tofauti.
</para>
<para>
    OTRS SysConfig tayari inatoa mipangilio mi 4 tofauti kuseti namba za tiketi
za nje. Kama mipangilio zaidi itahitajika itabidi iongezwe kwa mikono. Mfano
ufuatao unaweza kutumika katika <filename>Kernel/Config.pm</filename>
kuendeleza mipangilio ya SysConfig.
</para>

<example id='filter-module-externalticketrecognition-example'>
    <title>
        Kazi za mfano kwa moduli ya kuchuja
Kiini::Mfumo::MkuuWaPosta::Chuja::UtambuziTiketiNambariNje
    </title>

<programlisting language="Perl"><![CDATA[
    # Job Name: ExternalNumber
    # External Ticket Number Reconition, check for Incident-<number> in incoming mails subject and
    # body from the addeesses <sender>@externalticket.com, if number is found it will be stored in
    # the dynamic field 'ExternalNumber' (that need to be setup in the Admin Panel).
    $Self->{'PostMaster::PreFilterModule'}->{'000-ExternalTicketNumberRecognition5'} =  {
        'FromAddressRegExp' => '\\s*@externalticket.com',
        'NumberRegExp'      => 'Incident-(\\d.*)',
        'SearchInSubject'   => '1',
        'SearchInBody'      => '1',
        'TicketStateTypes'  => 'new;open'
        'DynamicFieldName'  => 'ExternalNumber',
        'Module'            => 'Kernel::System::PostMaster::Filter::ExternalTicketNumberRecognition',
        'Name'              => 'Test External Ticket Number',
        'SenderType'        => 'system',
    };
    ]]></programlisting></example>

<itemizedlist mark="round">
    <para><emphasis>Machaguo ya Usanidi</emphasis></para>
    <listitem>
        <para>KutokaAnwaniRegExp</para>
        <para>
            Huu ni mpangilio wa hiari. Barua zinazofanana na hii anwani "Kutoka:" ndiyo
zitatumika kwa kichujio hiki. Unaweza kubadilisha huu mpangilio kuwa anwani
ya mtumaji mfumo wako wa nje inayotumia kwa ujumbe unaotoka. Ikiwa hii
anwani ianatofautiana, unaweza kuseti hili chaguo kuwa tupu. OTRS kwa kesi
hii haitakagua anwani ya mtumaji.
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>NambaRegExp</para>
        <para>
            Huu ni mpangilio wa lazma. Huu mpangilio una semi za kawaida ambazo OTRS
itatumia kupata nambari ya tiketi kutoka kwenye somo na/au kiini cha
tiketi. Usemi wa kawaida utafanana na matukio ya  kwa mfano 'Tukio-12354'
na itaweka sehemu iliyo kwenye mabano katika sehemu inayobadilika, kwa kesi
hii '12354'.
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>TafutaInSomo</para>
        <para>Kama hii imesetiwa kuwa '1', mada ya barua pepe inatafutwa kwa ajili ya
nambari ya tiketi.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Tafuta katika Kiini</para>
        <para>Kama hii imesetiwa kuwa '1', kiini cha barua pepe kinatafutwa kwa ajili ya
nambari ya tiketi.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>TiketiHaliAina</para>
        <para>
            Huu ni mpangilio wa hiari. Kama imetolewa, itatafuta OTRS kwa ajili ya
tiketi za nje zilizo wazi tu kwa aina fulani ya hali. Aina za hali
zinagawanywa na nukta mkato.
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>SehemuInayobadilika</para>
        <para>
            Huu ni mpangilio unaohitajika. Unafafanua sehemu inayobadilika ambayo
inatumika kuhifadhi nambari ya nje (jina la sehemu lazima liwepo kwenye
mfumo na inabidi liwe halali).
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>AinaYaMtumaji</para>
        <para>Hii inafafanua aina ya mtumaji wa makala zilizotengenezwa katika OTRS.</para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<para>
Pia inawezekana kutengeneza moduli zako za kuchuja za MkuuWaPosta.
</para>

</section>

</section>

</section>
