<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id='configure-pgp'>
<title>Linda barua pepe na PGP</title>

<para>
OTRS ina uwezo wa kusaini au kusimba fiche ujumbe unaotoka kwa PGP. Zaidi,
ujumbe unaoingia ulio simbwa fiche unaweza kusimbua fiche. Kusimba na
kusimbua fiche unafanyika na kifaa cha GPL GnuPG. Kuseti GnuPG kwa ajili ya
OTRS, hatua zifwatazo inabidi zifanyike:
</para>

<para>
<orderedlist numeration="arabic">
    <listitem>
    <para>
    Sakinisha GnuPG, kupitia meneja kifurushi wa mfumo endeshi wako.
    </para>
    </listitem>
    <listitem>
    <para>
    Sanidi GnuPG ili utumie pamoja na OTRS. Mipangilio orodha ya lazima ya GnuPG
na ufunguo binafsi lazima vitengenezwe. Amri iliyoonyeshwa chini lazima
itekelezwe kama mtumiaji 'otrs' kutoka kwenye sheli.
    </para>

    <para>
    <screen>
    linux:~# su otrs
    linux:/root$ cd
    linux:~$ pwd
    /opt/otrs
    linux:~$ gpg --gen-key
    gpg (GnuPG) 1.4.2; Copyright (C) 2005 Free Software Foundation, Inc.
    This program comes with ABSOLUTELY NO WARRANTY.
    This is free software, and you are welcome to redistribute it
    under certain conditions. See the file COPYING for details.

    gpg: directory `/opt/otrs/.gnupg' created
    gpg: new configuration file `/opt/otrs/.gnupg/gpg.conf' created
    gpg: WARNING: options in `/opt/otrs/.gnupg/gpg.conf' are not yet active during t
    his run
    gpg: keyring `/opt/otrs/.gnupg/secring.gpg' created
    gpg: keyring `/opt/otrs/.gnupg/pubring.gpg' created
    Please select what kind of key you want:
       (1) DSA and Elgamal (default)
       (2) DSA (sign only)
       (5) RSA (sign only)
    Your selection? 1
    DSA keypair will have 1024 bits.
    ELG-E keys may be between 1024 and 4096 bits long.
    What keysize do you want? (2048)
    Requested keysize is 2048 bits
    Please specify how long the key should be valid.
         0 = key does not expire
      &lt;n&gt;  = key expires in n days
      &lt;n&gt;w = key expires in n weeks
      &lt;n&gt;m = key expires in n months
      &lt;n&gt;y = key expires in n years
    Key is valid for? (0)
    Key does not expire at all
    Is this correct? (y/N) y

    You need a user ID to identify your key; the software constructs the user ID
    from the Real Name, Comment and Email Address in this form:
        "Heinrich Heine (Der Dichter) &lt;heinrichh@duesseldorf.de&gt;"

    Real name: Ticket System
    Email address: support@example.com
    Comment: Private PGP Key for the ticket system with address support@example.com
    You selected this USER-ID:
    "Ticket System (Private PGP Key for the ticket system with address support@examp
    le.com) &lt;support@example.com&gt;"

    Change (N)ame, (C)omment, (E)mail or (O)kay/(Q)uit? O
    You need a Passphrase to protect your secret key.

    Passphrase: secret
    Repeat passphrase: secret

    We need to generate a lot of random bytes. It is a good idea to perform
    some other action (type on the keyboard, move the mouse, utilize the
    disks) during the prime generation; this gives the random number
    generator a better chance to gain enough entropy.
    ++++++++++.+++++++++++++++++++++++++....+++++.+++++...+++++++++++++++++++++++++.
    +++++++++++++++++++++++++.+++++.+++++.+++++++++++++++++++++++++&gt;++++++++++&gt;+++++
    .......&gt;+++++&lt;+++++................................+++++

    Not enough random bytes available.  Please do some other work to give
    the OS a chance to collect more entropy! (Need 280 more bytes)

    ++++++++++.+++++..++++++++++..+++++....++++++++++++++++++++.+++++++++++++++.++++
    ++++++++++++++++++++++++++.++++++++++.+++++++++++++++.++++++++++.+++++++++++++++
    ..+++++&gt;.+++++....&gt;+++++........................................................
    ...........................................................&gt;+++++&lt;+++++.........
    .............+++++^^^
    gpg: /opt/otrs/.gnupg/trustdb.gpg: trustdb created
    gpg: key 7245A970 marked as ultimately trusted
    public and secret key created and signed.

    gpg: checking the trustdb
    gpg: 3 marginal(s) needed, 1 complete(s) needed, PGP trust model
    gpg: depth: 0  valid:   1  signed:   0  trust: 0-, 0q, 0n, 0m, 0f, 1u
    pub   1024D/7245A970 2006-02-03
          Key fingerprint = 2ED5 BC36 D2B6 B055 7EE1  5833 1D7B F967 7245 A970
     uid                  Ticket System (Private pgp key for ticket system with addre
    ss support@example.com) &lt;support@example.com&gt;
    sub   2048g/52B97069 2006-02-03

    linux:~$
    </screen>
    </para>

    <para>
    <emphasis>Hati: Kusanidi GnuPG.</emphasis>
    </para>

    <para>
        Kama ilivyoonyeshwa kwenye hati chini, mipangilio chaguo-msingi inaweza
kutumika kwa parameta nyingi zinazotakiwa. Thamani za mmiliki wa ufunguo tu
ndio zinatakiwa kuingizwa kwa usahihi, na nywila sahihi kuwekwa kwa ajili ya
funguo.
    </para>
    </listitem>
    <listitem>

    <para>
    Kwenye skrini kwa ajili ya  mipangilio ya <link
linkend="ConfigReference_Framework:Crypt::PGP">PGP</link>, PGP lazima
iamilishwe kwa ajili ya OTRS (chaguo la kwanza). Pia, njia ya kwenda kwenye
programu ya gpg lazima isetiwe na kukaguliwa.
    </para>

    <para>
    Mpangilio unaofwata wa config  (PGP::Options) unaweza kuhitaji mabadiliko
pia. Kupitia mpangilio huu wa config, parameta ambazo zinatumika kwa kila
utekelezaji wa gpg kwa mtumiaji wa 'otrs' unaweza kuwekwa bayana. Hasa,
mpangilio orodha wa mafaili ya config ya GnuPG ya mtumiaji wa 'otrs' ni
muhimu. Kwenye mfano <filename>/opt/otrs/.gnupg</filename> imetumika. Huu
mpangilio orodha ulitengenezwa mapema wakati wa usanidi wa PGP.
    </para>

    <para>
        Kwa kupitia chaguo linalofwata la usanidi (PGP::Ufunguo::Nywila) inawezekana
kubainisha jozi ya Vitambulisho vya funguo na nywila zake kwa ajili ya
funguo binafsi. Kwa sababu mawasiliano ya wabia kutoka nje wanaandika kwenye
mfumo wa tiketi na ujumbe wao kufanyiwa usimbaji fiche kwa kutumia funguo
zako za umma, OTRS inaweza kusimbua fiche huu ujumbe kwa kutumia
Kitambulisho/nywila zilizobainishwa hapa.
    </para>

    <para>
    Jinsi ya kupata kitambulisho cha ufunguo wako binafsi? Kitambulisho cha
ufunguo wako binafsi tayari kinaonyeshwa wakati wa uzalishaji funguo (ona
hatua 1 hapo juu). Pia inawezekana kupata Kitambulisho kama amri
itakayoonyeshwa kwenye hati ifuatayo itatekelezwa kama mtumiaji 'otrs':
    </para>

    <para>
    <screen>
    linux:~# su otrs
    linux:/root$ cd
    linux:~$ pwd
    /opt/otrs
    linux:~$ gpg --list-keys
    /opt/otrs/.gnupg/pubring.gpg
    ----------------------------
    pub   1024D/7245A970 2006-02-03
    uid                  Ticket System (Private pgp key for ticket system with
    address support@example.com) &lt;support@example.com&gt;
    sub   2048g/52B97069 2006-02-03

    linux:~$
    </screen>
    </para>

    <para>
    <emphasis>Hati: Kupata Kitambulisho cha ufunguo wako binafsi.</emphasis>
    </para>

    <para>
    Kitambulisho cha ufunguo binafsi kinaweza kupatikana katika mstari uanoanza
na "sub". Ni tungo iliyo katika hexadecimal ambayo ina urefu wa herufi nane,
katika mfano juu ni "52B97069". Nywila unayotakiwa kuweka bayana kwa ajili
ya huu ufunguo katika mfumo wa tiketi ni sawa na uliotolewa wakati wa
uzalishaji ufunguo.
    </para>

    <para>
    Baada ya hii data kuingizwa, kitufe cha ku "sasisha" kinaweza kutumika
kuhifadhi mipangilio. OTRS iko tayari kupokea na kusimbua fiche ujumbe
uliofanyiwa usimbaji.
    </para>
    </listitem>
    <listitem>
    <para>
    Hatimaye, agiza ufunguo wa umma wa mteja. Hii inahakikisha kwamba ujumbe
uliofanyiwa usimbaji fiche unaweza kutumwa nje kwa huyu mteja. Kuna njia
mbili za kuagiza ufunguo wa umma wa mteja.
    </para>

    <para>
    Njia ya kwanza ni kubainisha ufunguo wa umma wa mteja katika kiolesura cha
usimamizi wa mteja.
    </para>

    <para>
    Njia ya pili ni kuweka bayana ufunguo kupitia mipangilio ya PGP, inafikika
kutoka kwenye kurasa ya Msimamizi. Katika upande wa kulia wa hii skrini,
funguo za umma za wateja zilizoagizwa kutoka nje zinaonyeshwa. Baada ya PGP
kuamilishwa na kusanidiwa kwa ajili ya OTRS, funguo yako mwenyewe ya umma
itaorodheshwa hapa. Kwenye upande wa kushoto wa skrini ya mipangilio ya PGP
inawezekana kutafuta funguo. Pia ufunguo mpya wa umma unaweza kupakiwa
kwenye mfumo kutoka kwenye faili.
    </para>

    <para>
    Mafaili yenye ufunguo wa umma ambayo yanahitaji kuagizwa kwenye OTRS inabidi
yawe tangamanifu na mafaili ya ufunguo ya GnuPGP. Katika kesi nyingi,
ufunguo uliohifadhiwa katika faili ni "ufunguo unaolindwa na ASCII". OTRS
inaweza kushughulika na umbizo hili.
    </para>
    </listitem>
</orderedlist>
</para>
</section>
