<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
    "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="otrs">
    <title>OTRS-Helpdesk</title>

    <abstract>
        <para>
            In diesem Abschnitt werden die Features des Open Ticket Request Systems
(OTRS) vorgestellt. Des Weiteren wird näher auf die Systemanforderungen von
OTRS eingegangen und erläutert, wie Kontakt zur OTRS-Community aufgenommen
werden kann bzw. wie kommerzieller Support erhältlich ist.
        </para>
    </abstract>

    <section id="otrs-basics">
        <title>Grundlagen</title>

        <para>
            OTRS Help Desk (OTRS) ist eine Webanwendung, die auf einem Webserver
installiert und mit einem Browser genutzt wird.
        </para>
        <para>
            OTRS ist in mehrere Komponenten aufgeteilt. Die Basis bildet ein Framework,
das alle grundlegenden Komponenten für die Applikation und das
Trouble-Ticket-System enthält. Es können zusätzliche Komponenten wie das
OTRS::ITSM-Modul, eine Knowledge-Base (FAQ) oder
Netzwerk-Überwachungs-Lösungen installiert werden.
        </para>
    </section>

    <section id="features-of-otrs">
        <title>Features</title>

        <para>
            OTRS bietet viele verschiedene Features. Die folgende Aufzählung gibt einen
Überblick über die wichtigsten Eigenschaften und Fähigkeiten des
OTRS-Frameworks.
        </para>

        <section>
        <title>Benutzeroberfläche</title>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                    OTRS enthält getrennte, moderne Benutzeroberflächen für Agenten und Kunden.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Es kann mit jedem modernen Web-Browser und auf mobile Plattformen genutzt
werden und ist für Retina-Bildschirme optimiert.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Die Benutzeroberfläche kann mit Skins den eigenen Vorstellungen angepasst
werden (z.B. gemäß der Corporate Identity Ihres Unternehmens).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Umfangreiches und anpassbares Agenten-Dashboard mit persönlichen
Ticket-Übersichten und Unterstützung für grafische Statistiken.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Eine erweiterbare Reporting-Engine stellt verschiedene Statistiken und
zeitlich planbare Reports zur Verfügung.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Mit dem Prozess-Management ist es möglich, eigene Ticket-basierte Masken und
Prozesse zu definieren (Ticket-Workflows).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    OTRS hat eine eingebaute Rechte-Verwaltung, die um hochgranulare
Zugriffskontrolllisten (ACLs) ergänzt werden kann.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Unterstützung in mehr als 30 Sprachen und verschiedenen Zeit Zonen.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>E-Mail-Schnittstelle</title>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                    Unterstützung für MIME-E-Mails mit Anhängen.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Automatische Umwandlung von HTML- in reine Text-Nachrichten (höhere
Sicherheit vor schädlichen Inhalten und schneller durchsuchbar).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Eingehende E-Mails können gefiltert und mithilfe komplexer Regeln
vorverarbeitet werden, zum Beispiel zum Erkennen von Spam-Nachrichten und
zur Verteilung in passende Queues.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Unterstützung für PGP- und S/MIME-Standards mit Schlüssel- und
Zertifikatsverwaltung und E-Mail-Verarbeitung.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Automatische Antworten, für jede Queue konfigurierbar.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    E-Mail-Benachrichtigungen für Agenten über neue Tickets, Follow-ups oder
freigegebene Tickets.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Es ist möglich, eigene Definitionen zur Erkennung von Folge-Kommunikation zu
treffen (z.B. Anruf#, Ticket# oder Anfrage#). Es stehen verschiedene
Nummern-Generatoren (Datumsbasiert, zufällig, etc.) zur Verfügung, außerdem
können eigene Generatoren verwendet werden. Folge-Kommunikation kann
außerdem anhand von In-Reference-To-Header oder externen Ticket-Nummern
erkannt werden.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Ticket</title>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                    OTRS nutzt Tickets, um interne und externe Kommunikation zu bündeln. Dieses
Tickets sind wiederum in Queues organisiert.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Es gibt verschiedene Möglichkeiten (z.B. Queue-, Status- oder
Eskalationsbasiert) und verschiedene Detailgrade (klein/mittel/Vorschau) zum
Betrachten von Tickets im System.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Die Ticket Historie speichert alle Änderungen am Ticket.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Tickets können zum Beispiel durch Antworten, Weiterleiten, Umleiten,
Verschieben in eine andere Queue, Ändern von Attributen (Status, Priorität,
etc.), Sperren oder Einbuchen von Zeiteinheiten bearbeitet werden. Es ist
auch möglich, mehrere Tickets gleichzeitig zu bearbeiten
(Stapelverarbeitung).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    "Warten bis"-Zeiten, Eskalationszeiten und das SLA-Management ermöglichen
zeitgesteuerte Planung und Einschränkungen für Tickets.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Tickets können mit anderen Tickets oder generischen Objekten
(z.B. FAQ-Artikeln) verlinkt werden.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Automatische und zeitgesteuerte Aktionen können mit Hilfe eines
sog. "GenericAgent" auf Tickets ausgeführt werden.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    OTRS enthält eine mächtige Suchfunktion, die komplexe und Volltextsuchen auf
Tickets ermöglicht.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>System</title>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                    OTRS unterstützt viele Betriebssysteme (Linux, Solaris, AIX, FreeBSD,
OpenBSD, Mac OS 10.x, MS Windows) und Datenbanksysteme für das zentrale
OTRS-Backend (MySQL, PostgreSQL, Oracle, MSSQL).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Der OTRS-Kern kann durch Installation von Paketen erweitert werden. Viele
Pakete sind frei verfügbar (wie FAQ, OTRS::ITSM etc.), zusätzlich stehen
weitere Pakete als Feature-AddOns für Service-Kunden der OTRS-Gruppe zur
Verfügung.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Integration von externen Backends für Kundendaten, z.B. Active Directory,
eDirectory oder OpenLDAP. Kunden können sich per Datenbank, LDAP, HTTPAuth
oder Radius authentifizieren.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Mit dem GenericInterface ist es leicht möglich, OTRS mit anderen
Web-Services zu verbinden. Einfache Web-Services können ohne
Programmieraufwand angebunden werden, komplexe Szenarios mithilfe von
eigenen Anpassungen. Der OTRS Ticket-Connector erlaubt die Erstellung und
Aktualisierung von, sowie die Suche nach Tickets aus Dritt-Applikationen via
Web-Service.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>

            <para>
                Nachfolgend finden Sie einen Überblick über Veränderungen in den letzten
Versionen von OTRS.
            </para>
        </section>

        <section id="new-features-of-otrs-4">
            <title>New features of OTRS 4</title>
            <section>
                <title>Produktivität</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>A new cleaner flat design has been implemented. </para></listitem>
                    <listitem><para>Agents can now reply directly to a ticket note. The original notes body is
quoted in the new note. </para></listitem>
                    <listitem><para>Agents can now make use of templates in all screens with internal notes. </para></listitem>
                    <listitem><para>Ticket action screens (such as note, owner etc.) now allow to do actions
without always creating an article (configurable).</para></listitem>
                    <listitem><para>New ticket overview based on "my services" that an agent can subscribe
to. Notification options for new tickets and follow-ups can now be based on
"my queues", "my services" or combinations of both. </para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS can now display tickets with thousands of articles.</para></listitem>
                    <listitem><para>Customer online list in Dashboard now links directly to
CustomerInformationCenter page for the customer.</para></listitem>
                    <listitem><para>Agents can now persistently reorder their main menu with drag&amp;drop.</para></listitem>
                    <listitem><para>Agents and customers can now search tickets by attachment name. </para></listitem>
                    <listitem><para>New Dashboard Widget for running process tickets.</para></listitem>
                    <listitem><para>New search options for the last change time of the ticket.</para></listitem>
                    <listitem><para>Added new screen for outgoing emails on a ticket that are not replies.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Scalability &amp; Performance</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>OTRS 4 can handle more concurrent users/requests on the same hardware, and
response times for single requests are shorter as well, especially for pages
with lots of data.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Arbeiten mit externen Systemen</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>The GenericInterface now also supports HTTP REST as network transport
protocol.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Installation &amp; Administration</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Postmaster filters are no longer limited to 4 match/set fields. They can now
have a configurable amount of fields (default 12, up to 99).</para></listitem>
                    <listitem><para>A new configuration option Ticket::MergeDynamicFields makes it possible to
specify which dynamic fields should also be merged when a ticket is merged
to another ticket.</para></listitem>
                    <listitem><para>Added new options to check dynamic fields of type text on patterns relating
to error messages (translated), if they do not match.</para></listitem>
                    <listitem><para>Added new options to restrict dynamic fields of type date/datetime on future
or past dates.</para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS can be configured to automatically unlock a ticket if articles are
added and the owner is out of office.</para></listitem>
                    <listitem><para>Linked tickets of a specific type (e.g. merged or removed) can now be hidden
via SysConfig option.</para></listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            ACL handling has been improved, made more consistent and easier to debug.
                            <itemizedlist>
                                <listitem><para>Added new ACL option PossibleAdd to add items to a possible list without
resetting (like Possible does).</para></listitem>
                                <listitem><para>Added new ACL value modifiers [Not], [NotRegExp], [Notregexp], for all ACLs
parts.</para></listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Process handling has been improved, made more consistent and easier to
debug.
                            <itemizedlist>
                                <listitem><para>A new GUID-based entity naming scheme for the OTRS Process configuration
makes it possible to safely transfer processes from one system to another
without duplicating the entities.</para></listitem>
                                <listitem><para>Added new Transition Action to create a new ticket.</para></listitem>
                                <listitem><para>Added possibility to define variable Transition Action attributes based on
current process ticket values.</para></listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            The possibility to schedule System Maintenance periods is available from the
System Administration panel in the Admin interface.
                            <itemizedlist>
                                <listitem><para>A notification about an incoming System Maintenance period will be shown
with some (configurable) time in advance.</para></listitem>
                                <listitem><para>If a System Maintenance is active, a notification about it will be shown on
the Agent and Customer interface, and only admin users can log on to the
system.</para></listitem>
                                <listitem><para>An overview screen informs admins about active sessions, which can be ended
all on one click or one by one.</para></listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem><para>Added possibility to disable sysconfig import via configuration.</para></listitem>
                    <listitem><para>Added Apache MD5 as a new password hashing backend, thanks to Norihiro
Tanaka.</para></listitem>
                    <listitem><para>Added the possibility to restrict customer self registration by email
address whitelist or blacklist, thanks to Renée Bäcker.</para></listitem>
                    <listitem><para>Added new dashboard module that shows the output of an external command,
thanks to ib.pl.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Development</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>New powerful template engine based on Template::Toolkit.</para></listitem>
                    <listitem><para>A central object manager makes creating and using global objects much easier
(thanks to Moritz Lenz @ noris network).</para></listitem>
                    <listitem><para>The OPM package format was extended to signal that a package has been merged
into another package, allowing the package manager to correctly handle this
situation on package installation or update.</para></listitem>
                    <listitem><para>Caching was centralized in one global cache object which also performs
in-memory caching for all data.</para></listitem>
                    <listitem><para>Added cache benchmark script, thanks to ib.pl.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section id="new-features-of-otrs-3.3">
            <title>Neue Features von OTRS 3.3</title>
            <section>
                <title>Produktivität</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Ticketlisten im Dashboard und regulären Übersichten können jetzt anhand von
auswählbaren Spalten gefiltert und sortiert werden; die anzuzeigenden
Spalten sind konfigurierbar.</para></listitem>
                    <listitem><para>Die medium- und Vorschauansicht der Ticketübersichten sind jetzt sortierbar.</para></listitem>
                    <listitem><para>Es wurde ein Kalender-Widget zum Dashboard hinzugefügt, das Tickets als
Ereignisse anzeigen kann.</para></listitem>
                    <listitem><para>Es wurde ein Widget zum Dashboard hinzugefügt, das Tickets pro Status und
Queue in Form einer Matrize anzeigen kann.</para></listitem>
                    <listitem><para>Agenten können nun wichtige Artikel markieren.</para></listitem>
                    <listitem><para>Ein neues Baumauswahl-Widget erleichtert und beschleunigt die Arbeit mit
verzweigten Daten (Queues, Services, etc.).</para></listitem>
                    <listitem><para>Unterstützung für die Suche nach relativen Zeiträumen (z.B. "vor mehr als
einem Monat") für dynamische Datums- und Datum-Zeit-Felder hinzugefügt.</para></listitem>
                    <listitem><para>Es ist nun möglich, Vorlagen (vorher "Standard-Antworten") auch für die
Erstellung neuer oder Weiterleitung bestehender Tickets zu definieren.</para></listitem>
                    <listitem><para>Die Liste verfügbarer Prozesse kann nun per ACL gefiltert werden.</para></listitem>
                    <listitem><para>Starten von Prozessen nun auch über die Kunden-Oberfläche möglich.</para></listitem>
                    <listitem><para>An vielen Stellen wird Text nun nicht mehr nach einer festen Anzahl von
Zeichen abgeschnitten, sondern abhängig vom verfügbaren Platz auf dem
Bildschirm. So wird mehr Information sichtbar dargestellt.</para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS ist jetzt für Retina-Bildschirme geeignet. Bilder wurden für höhere
Auflösungen angepasst und viele Symbole durch Schriftzeichen aus der
FontAwesome-Schriftart ersetzt.</para></listitem>
                    <listitem><para>Mithilfe des neuen "Management-Dashboard"-Features ist es jetzt möglich,
grafische Statistiken (z.B. als Balken- oder Linien-Diagramm) im Dashboard
anzuzeigen. Hinweis: Dieses Feature wird vom IE8 nicht unterstützt.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Arbeiten mit externen Systemen</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>OTRS kann nun mehrere Kundenfirmen-Datenbanken nutzen (Danke an Cyrille @
belnet-ict).</para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS kann nun Kundendaten automatisch (permanent) in dynamischen Feldern
speichern. Dies ist hilfreich für Reportingzwecke.</para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS kann nun eingehende E-Mails korrekt bestehenden Tickets anhand von
externen Ticketnummern zuordnen.</para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS kann nun auch E-Mails über POP3/TLS-Verbindungen abholen.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Installation &amp; Administration</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Der Web-Installer kann OTRS nun (zusätzlich zu MySQL) auch auf PostgreSQL-,
Oracle- und SQL-Server-Datenbanken installieren.</para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS unterstützt MySQL 5.6 nun vollständig.</para></listitem>
                    <listitem><para>Generic Agent-Aufgaben können jetzt bei konfigurierten Ticket-Ereignissen
ausgeführt werden.</para></listitem>
                    <listitem><para>Der neue grafische ACL-Editor erleichtert das Bearbeiten von
Zugriffskontrolllisten (ACLs).</para></listitem>
                    <listitem><para>Postmaster-Filter können jetzt negierte Filterbedingungen verwenden (Danke
an Renée Bäcker).</para></listitem>
                    <listitem><para>Postmaster-Filter können jetzt relative "Warten bis"-Zeiten und
Besitzer/Verantwortlichen für neue Tickets auf Basis von eingehenden
E-Mail-Daten festlegen.</para></listitem>
                    <listitem><para>Kunden- und Agentenpasswörter können jetzt mit dem (im Vergleich zu SHA)
stärkeren bcrypt-Algorithmus verschlüsselt werden.</para></listitem>
                    <listitem><para>Viele Symbole wurden durch Schriftzeichen ersetzt, was das Erstellen eigener
Skins mit angepasster Farbgebung stark erleichtert und zudem die Ladezeiten
verbessert.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section id="new-features-of-3.2">
            <title>Neue Features von OTRS 3.2</title>
            <section>
                <title>Stärkerer Fokus auf Kunden</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Das neue "Kunden-Informationszentrum"  bietet eine schöne Ansicht auf einen
Kunden (bzw. die Kundenfirma). Sie können
                        <itemizedlist>
                            <listitem><para>Listen zeigen jetzt eskalierte, neue und offene Tickets der Kundenfirma und
solche, die die Erinnerungszeit erreicht haben.</para></listitem>
                            <listitem><para>Kundenbenutzer (Kontakte), die zu dieser Firma gehören, mit ihren
individuellen Ticketzahlen und Shortcuts zur Erstellung von neuen Tickets
für diese Nutzer.</para></listitem>
                            <listitem><para>Eine allgemeine Ticket-Statusübersicht für diese Kundenfirma.</para></listitem>
                        </itemizedlist>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem><para>Das neue "Zu Kunde wechseln"-Feature ermöglicht es Agenten, die über die
notwendigen Berechtigungen verfügen, die Kunden-Oberfläche aus Sicht des
jeweiligen Kunden zu betrachten.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Höhere Anpassbarkeit</title>
                <section>
                    <title>Prozess-Management</title>
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>Das neue <link linkend="process-management">Prozessmanagement</link> macht
es möglich, Prozesse in OTRS abzubilden.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                </section>
                <section>
                    <title>Verbesserungen der Kundenoberfläche</title>
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>Die Kundenoberfläche unterstützt jetzt AJAX und ACLs umfassend.</para></listitem>
                        <listitem><para>Die Kundenoberfläche setzt nun JavaScript voraus und ist nicht mehr
kompatibel zu Internet Explorer 6 (und älter).</para></listitem>
                        <listitem><para>In der Kundenoberfläche können Sie jetzt den Standard-Tickettyp für neue
Tickets einstellen. Zusätzlich kann der Ticket-Typ versteckt werden, wobei
alle Tickets mit dem Standard-Ticket-Typ erstellt werden.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                    </section>
                <section>
                    <title>Verbesserungen in der Agenten-Oberfläche</title>
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>Agenten können Tickets nun nach der Eskalationszeit suchen.</para></listitem>
                        <listitem><para>Es ist nun möglich, dynamische Felder standardmäßig in der Ticketsuche
anzuzeigen.</para></listitem>
                        <listitem><para>Verbesserte Bildschirmnutzung in den Ticketmasken, durch die unnötiges
Scrollen vermieden wird. In jeder Maske kann die Größe des Rich-Text-Editors
jetzt separat konfiguriert werden.</para></listitem>
                        <listitem><para>Es ist nun möglich, Tickets aus den Ticketmasken heraus in eine andere Queue
zu verschieben (z. B. aus Ticket Schließen), nachdem eine
Konfigurationsoption aktiviert wurde. Dies ist standardmäßig nicht
aktiviert.</para></listitem>
                        <listitem><para>Die Ticketsuche leitet nun direkt zur Detailansicht (Zoom) des gefundenen
Tickets um, wenn nur ein Ticket gefunden wurde.</para></listitem>
                        <listitem><para>Es ist nun möglich, die Artikeltyp-Auswahl in TicketActionCommon-basierten
Masken auszublenden, was es ermöglicht, mehr Daten in der jeweiligen Maske
sichtbar zu machen.</para></listitem>
                        <listitem><para>Es gibt ein neues "Out of Office" Widget im Dashboard, welches alle
Agenten-Kollegen auflistet, die derzeit nicht verfügbar sind.</para></listitem>
                        <listitem><para>Der neue CKEditor 4 macht das Arbeiten mit Rich-Text-Inhalten (wie
HTML-Mails) leichter und stabiler.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                </section>
                <section>
                    <title>Administrative Verbesserungen</title>
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>Ereignisbasierte benachrichtigungen können nun nur für besteimmte
Artikel-Sender-Typen versendet werden.</para></listitem>
                        <listitem><para>Die Statistik-Engine von OTRS kann nun zusätzlich zu Tagen, Monaten und
Jahren auch mit Wochen umgehen. Dies gestattet es beispielsweise, Reports
über alle Tickets, die (in einer bestimmten Queue) "in der letzten Woche"
eröffnet wurden, zu erstellen.</para></listitem>
                        <listitem><para>Es ist nun möglich, angepasste DTL (Template)-Dateien in
<code>Custom/Kernel/Output/HTML</code> abzulegen. Diese überschreiben dann
die Dateien des Systems, genau wie dies bereits auch mit Perl-Dateien
möglich ist.</para></listitem>
                        <listitem><para>AdminSMIME kann nun Zertifikate in menschenlesbarer Form anzeigen.</para></listitem>
                        <listitem><para>In der SysConfig können nun Datum und Datum+Zeit als Konfigurationstypen
verwendet werden.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                </section>
            </section>
            <section>
                <title>Bessere Skalierfähigkeit</title>
                <section>
                    <title>Ticket-Archivierung verbessert</title>
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>Wenn tickets archiviert werden, wird die Information, welcher Agent das
Ticket bereits gelesen hat, gelöscht, genau wie die Information, welche
Agenten das Ticket beobachten. Diese Einstellung ist standardmäßig aktiv und
reduziert die Datenmenge, die in großen Systemen mit vielen Tickets und
Agenten anfällt.</para></listitem>
                        <listitem><para>Es steht auch ein Skript zur Verfügung, welches diese Daten aus bereits
archivierten Tickets entfernt.</para></listitem>
                        <listitem><para>Archivierte Tickets werden nun immer als bereits vom Agenten gelesen
angezeigt.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                </section>
                <section>
                    <title>Performance-Verbesserungen</title>
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>Die Sitzungsverwaltung von OTRS ist nun bis zu 10-mal schneller, besonders
bei vielen aktiven Nutzern.</para></listitem>
                        <listitem><para>Es ist möglich, die Zahl der gleichzeitig aktiven Agenten und/oder Kunden zu
beschränken, um eine Überlastung des Servers zu vermeiden.</para></listitem>
                        <listitem>
                            <para>Signifikante Reduzierung der Anzahl an ausgeführten Datenbankabfragen in
Ticketübersichten und Ticketmasken in Agenten- und Kundenoberfläche.
                                <itemizedlist>
                                    <listitem><para>Dies wird die Last auf Datenbankservern reduzieren, besonders auf großen
Systemen. In manchen Fällen wird OTRS dadurch auch sichtbar schneller.</para></listitem>
                                </itemizedlist>
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem><para>Die Geschwindigkeit der LDAP-Benutzersynchronisation wurde verbessert.</para></listitem>
                        <listitem><para>Die Geschwindigkeit des Caches im Umgang mit vielen Dateien wurde erhöht.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                </section>
            </section>
            <section>
                <title>Bessere Zusammenarbeit mit Fremdsystemen</title>
                <section>
                    <title>FAQ-Connector für das GenericInterface</title>
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>Es ist nun möglich, die Daten des FAQ-Moduls (OTRS-Wissensdatenbank) mittels
Webservice (GenericInterface) zu nutzen. Damit können FAQ-Artikel zum
Beispiel zusätlich in Ihrer Unternemenswebsite angezeigt werden.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                </section>
            </section>
        </section>
    </section>

    <section id="software-requirements">
        <title>Hardware und Software-Anforderungen</title>

        <para>
        OTRS kann auf vielen Betriebssystemen installiert werden. OTRS kann auf
Linux und den verschiedenen Unix-Derivaten (z. B. OpenBSD oder FreeBSD)
betrieben werden. Ebenfalls läuft OTRS auch unter allen
Windows-Versionen. Bezüglich der Hardware empfiehlt es sich, mindestens
einen 2 GHz Pentium Xeon oder vergleichbare CPU, 2 GB RAM und eine 160 GB
Festplatte zu verwenden.
        </para>

        <para>
        Um OTRS zu betreiben, wird ein Web- sowie ein Datenbankserver
benötigt. Weiterhin ist eine funktionierende Perl-Installation mit einigen
Zusatzmodulen die Grundvorraussetzung für ein funktionierendes System. Der
Webserver und <application>Perl</application> müssen auf der gleichen
Maschine installiert sein, auf der später auch OTRS ausgeführt werden
soll. Das Datenbank-Back-End kann auf der lokalen oder auf einer entfernten
Maschine installiert werden.
        </para>

        <para>
        Für den Webserver empfehlen wir die Verwendung von <application>apache
2</application>. Durch die Verwendung des Modules mod_perl, kann die
Geschwindigkeit von OTRS enorm gesteigert werden. Prinzipiell sollte OTRS
aber auf jedem Webserver betrieben werden können, der die Ausführung von
Perl-Skripten unterstützt.
        </para>

        <para>
        Sie können OTRS auf verschiedenen Datenbanksystemen verwenden. OTRS
unterstützt aktuell <application>MySQL</application>,
<application>PostgreSQL</application>, <application>Oracle</application>,
oder <application>Microsoft SQL Server</application>.
Wenn Sie <application>MySQL</application> als Datenbank im Einsatz haben,
haben Sie den Vorteil das die Datenbank- und einige Systemeinstellung über
ein Webfrontend konfiguriert werden können.
        </para>

        <para>
        For <application>Perl</application>, you will need some additional modules
which can be installed either with the Perl shell and CPAN, or via the
package manager of your operating system (<application>rpm</application>,
<application>yast</application>, <application>apt-get</application>).
        </para>

        <para>Software-Anforderungen</para>

        <section id="perl-support">
            <title>PERL Unterstützung</title>
            <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>Perl 5.10 oder höher</para>
            </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>

        <section id="webserver-support">
            <title>Web Server Unterstützung</title>
            <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>Apache2 + mod_perl2 oder höher (empfolen)</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Webserver mit CGI support (CGI nicht empfohlen)</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Microsoft Internet Information Server (IIS) 6 oder höher</para>
            </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>

        <section id="database-support">
            <title>Datenbankunterstützung</title>

            <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>MySQL 5.0 oder höher</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>PostgreSQL 8.4 or higher</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Oracle 10g oder höher</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Microsoft SQL Server 2005 oder höher</para>
            </listitem>
            </itemizedlist>

            <para>
                Im Abschnitt für die <link
linkend="installation-of-perl-modules">Installation</link> der für OTRS
benötigten Perl-Module wird beschrieben, wie Sie Perl-Module manuell
einspielen können.
            </para>

            <para>
            If you install a binary package of OTRS, which was built for your operating
system (rpm), either the package contains all Perl modules needed or the
package manager of your system should take care of the dependencies of the
Perl modules needed.
            </para>
        </section>

        <section id="webbrowser-support">
            <title>Webbrowser-Unterstützung</title>
            <para>
                To use OTRS, you'll be OK if you use a modern browser with JavaScript
support enabled.  These browsers are not supported:
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                      <para>Internet Explorer vor Version 8</para>
                </listitem>
                <listitem>
                      <para>Firefox vor Version 10</para>
                </listitem>
                <listitem>
                      <para>Safari vor Version 5</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
                Wir empfehlen immer die neueste Version Ihres Browser zu benutzen, da diese
die beste JavaScript- und Rendering-Leistung besitzt. Mit großen Datenmengen
oder großen Systemen können signifikante Performace-Unterschiede zwischen
den verwendeten Browsern auftreten. Wir beraten Sie gerne über dieses Thema.
            </para>
        </section>
    </section>

    <section id="community">
        <title>Community</title>

        <para>
        Um OTRS hat sich in den letzten Jahren eine große Community gebildet. Über
<link
linkend="additional-resources-mailinglists">Mailinglisten</link>tauschen
sich Anwender und Entwickler zu den verschiedensten Themen rund um das
Trouble Ticket System aus. Behandelt werden Fragen rund um die Installation,
Konfiguration, Benutzung, Lokalisation und Entwicklung. Fehler in der
Software können über ein <link
linkend="additional-resources-bugtracking">Bug Tracking System</link>
gemeldet werden und erreichen so die zuständigen Entwickler bzw. gehen nicht
verloren, so dass schnell Fixes bereit gestellt werden können.
        </para>

        <para>
        Die Webseite der OTRS-Community ist: <ulink
url="http://www.otrs.com/open-source/">
<citetitle>http://www.otrs.com/open-source/</citetitle> </ulink>.
        </para>
    </section>

    <section id="commercial-support-for-otrs">
        <title>Kommerzieller Support und Dienstleistungen für OTRS</title>

        <para>
            Wenn Sie Hilfe bei der Konfiguration oder Anpassung von OTRS benötigen oder
Sie auf der sicheren Seite sein wollen, zögern Sie nicht uns zu
kontaktieren: Wir bieten eine breite Palette von professionellen
Dienstleistungen, wie weltweiten Enterprise-Support, Consulting und
Engineering einschließlich Prozess-Design, Implementierung, Anpassung,
Anwendungsunterstützung und vollständig verwalteten Service an.
        </para>
        <para>
            Unsere <ulink
url="http://www.otrs.com/en/solutions/service-contracts/">Service
Verträge</ulink> garantieren sofortige Hilfe und professionelle
Unterstützung und nicht zu vergessen freien Zugang zu <ulink
url="http://www.otrs.com/en/solutions/subscriptions/otrsfeatureadd-ons/">OTRS
Feature Add-Ons</ulink> - hilfreiche zusätzliche Funktionen für Ihr OTRS.
        </para>
        <para>
            <ulink url="http://www.otrs.com/">Die OTRS Group</ulink> bietet <ulink
url="http://www.otrs.com/en/solutions/training/">Trainingsprogramme</ulink>
in verschiedenen Ländern an. Sie können entweder an einem unserer regelmäßig
stattfindenen öffentlichen OTRS Administrator-Trainings teilnehmen oder an
einer Inhouse-Schulung, die alle spezifischen Anforderungen Ihres
Unternehmens abdeckt.
        </para>

    </section>

</section>
