<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="webservice_gui">
    <title>Kiolesura Michoro cha Huduma za Tovuti</title>
    <para>
        Kiolesura michoro cha huduma za tovuti ni kifaa kinachoruhusu kutengeneza
usanidi wa huduma za tovuti changamano katika kiolesura ambacho ni rahisi
kutumika. Inaruhusu ku:
    </para>
    <para>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>
                    Tengeneza na Kufuta huduma za tovuti.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Kuagiza na Kuhamisha usanidi (katika umbizo la YAML) kwa huduna za tovuti
zilizopo.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Ona, rudisha na Hamisha usanidi wa zamani wa huduma za tovuti zilizopo
katika skrini ya Historia ya Huduma za Tovuti.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Fuatilia batli zote za mawasiliano kwa kila huduma ya tovuti kwenye skrini
ya kueua.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    </para>

    <section id="webservice_gui_overview">
        <title>Mapitio ya Huduma za Tovuti</title>
        <para>
            Kiungo cha "Huduma za Tovuti" kwenye skrini kuu ya kiolesura cha Msimaizi
(kwenye boksi la Usimamizi wa Mfumo) Inatuongoza kwenye skrini ya mapitio ya
huduma za tovuti, ambapo unaweza kusimamia usanidi wa huduma zako za
tovuti. Unaweza kuongeza huduma mpya au kubadilisha usanidi kwa zilizopo
kutoka kwenye skrini hii.
        </para>
        <para>
            Kila skrini ya usanidi wa huduma za tovuti katika upande wa juu ina staili
ya uabiri njia ya "makombo ya mikate". Huu uabiri unasaidia kujua kwa
usahihi tupo upande gani wa usanidi wa huduma za tovuti, na pia inasaidia
mtumiaji kurukia upande wowote wa mchakato wa usanidi muda wowote (kitendo
hiki hakitahifadhi mabadiliko yoyote).
        </para>
        <note>
            <para>
                Kutengeneza huduma mpya ya tovuti bofya kitufe "Ongeza huduma ya tovuti", na
utoe taarifa zinazotakiwa.
            </para>
        </note>
        <para>
            <screenshot>
<screeninfo>Mapitio ya Huduma za Tovuti</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea web
service - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-overview.png"></graphic></screenshot>
        </para>
        <para>
            <emphasis>Kielelezo: Mapitio ya huduma za tovuti.</emphasis>
        </para>
    </section>

    <section id="webservice_gui_add">
        <title>Ongeza Huduma ya Tovuti</title>
        <para>
            Sehemu inayohitajika katika upande huu ni "Jina" la huduma ya tovuti ambalo
linatakiwa kuwa la kipekee kwenye mfumo na halitakiwi kuachwa wazi. Sehemu
nyingine ambazo pia ni muhimu kwa usanidi kama "Kizingiti cha kueua" na
"uhalali" lakini hizi sehemu tayari zina chaguo-msingi kwa kila orodha.
        </para>
        <para>
            Thamani chaguo-msingi la "Eua Kizingiti" ni "Eua". Zikiwa zimesanidiwa kwa
mpangilio huu batli zote za mawasiliano zinasajiliwa kwenye
hifadhidata. Kila Kizingiti cha kueua kinachofwata kina udhibiti zaidi na
kinapuuza batli za mawasiliano ya oda ya chini zaidi ya iliyosetiwa kwenye
mfumo.
        </para>
        <para>
            <itemizedlist>
                <title>Kizingiti cha viwango vya kueua (kutoka chini kwenda juu)</title>
                <listitem>
                    <para>
                        Eua
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Maelezo
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Notisi
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Kasoro
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </para>
        <para>
            Pia inawezekana kufafanua itifaki ya usafirishaji wa mtandao kwa "OTRS kama
mtoaji" na "OTRS kama mwombaji".
        </para>
        <para>
            Bofya kwenye kitufe "Hifadhi" kusajili huduma mpya ya tovuti kwenye
hifadhidata au bofya "Katisha" kuchana na operesheni hiyo. Sasa utarudishwa
kwenye skrini ya mapitio ya huduma za tovuti.
        </para>
        <para>
            Kama  tayari una faili la usanidi wa huduma za tovuti katika umbizo la YAML
unaweza ku bofya kwenye kitufe "Agiza huduma ya tovuti" upande wa kushoto wa
skrini. Kwa maelezo zaidi ya  uagizaji wa huduma za tovuti tafadhali angalia
kifungu kinachofuata "Badiisha Huduma za Tovuti".
        </para>
        <note>
            <para>
                Kubadilisha au kuongeza maelezo ya huduma ya tovuti, bofya kwenye jina la
huduma ya tovuti kwenye skrini ya mapitio ya huduma za tovuti.
            </para>
        </note>
        <para>
            <screenshot>
<screeninfo>Ongeza huduma ya tovuti</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea web
service add - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-add.png"></graphic></screenshot>
        </para>
        <para>
            <emphasis>Kielelezo: Ongeza huduma za tovuti.</emphasis>
        </para>
    </section>

    <section id="webservice_gui_change">
        <title>Badilisha Huduma ya Tovuti</title>
        <para>
            Katika skrini hii una seti kamili ya fomula saidizi kushughulikia kila
kipande cha huduma ya wavuti. Upande wa kushoto katika safuwima ya kitendo
unaweza kupata vitufe ambavyo vitakuruhusu kufanya vitendo vyote
vinavyowezekana kwenye huduma ya wavuti:
        </para>
        <para>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>
                    Nakili huduma ya tovuti.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Hamisha huduma ya tovuti
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Agiza huduma ya tovuti
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Historia ya usanidi
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Futa huduma ya tovuti
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Anaye eua.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
        </para>
        <note>
            <para>
                "Historia ya usanidi" na "Anaye eua" itapelekea kwenye skrini tofauti.
            </para>
        </note>

        <section id="webservice-clone">
            <title>Nakala ya Huduma ya Tovuti</title>
            <para>
                Kutengeneza nakala ya huduma ya tovuti, unahitaji ku bofya kitufe cha
"Nakili huduma ya tovuti". Maongezi yatatokea ambapo unawea kutumia jina la
lililopo au kuseti jina jipya kwa (nakala) ya huduma ya tovuti.
            </para>
            <note>
                <para>
                    <emphasis>Kumbuka</emphasis> kwamba jina la huduma ya mtandao lazima liwe la
kipekee kwenye mfumo.
                </para>
            </note>
            <para>Bofya kitufe cha "Nakili" kutengeneza nakala ya huduma ya tovuti au
"Katisha" kufunga maongezi.</para>
            <para>
                <screenshot>
<screeninfo>Nakala ya huduma ya tovuti</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea web
service clone - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-clone.png"></graphic></screenshot>
            </para>
            <para>
                <emphasis>Kielelezo: Nakala ya huduma ya tovuti.</emphasis>
            </para>
        </section>

        <section id="webservice-export">
            <title>Hamisha Huduma ya Tovuti</title>
            <para>
                Kitufe cha "Hamisha huduma za tovuti" kinakupa nafasi ya kuweka usanidi wa
huduma ya tovuti ya sasa kwenye faili la YAML, kulipakua na kuhifadhi katika
mfumo wako wa mafaili. Hii inakuwa na manufaa pale unapotaka kuhamisha
huduma za tovuti kutoka seva moja kwenda nyingine, kwa mfano kutoka kwenye
mazingira ya kupima kwenda mazingira ya uzalishaji.
            </para>
            <warning>
                <para>
                    Nywila zote zilizohifadhiwa katika usanidi wa huduma ya tovuti zitahamishwa
katika umbizo la nakala wazi.
                </para>
            </warning>
            <para>
                Baada tu ya kubofya kitufe cha "Hamisha huduma ya tovuti" maongezi ya
kuhifadhi ya kivinjari yatatokea, kama vile ukibofya kiungo cha kupakua
kwenye kurasa za tovuti.
            </para>
            <note>
                <para>
                    Kila kivinjari katika kila mfumo endeshi kina skrini yake ya kuhifadhi
maongezi na aina. Kutegemeana na kivinjari na usanidi inawezekana kwamba
hakuna maongezi yanayo onyeshwa na faili linahifadhiwa kwenye mpangilio
orodha chaguo-msingi katika mfumo wako wa faili. Tafdhali pitia nyaraka ya
kivinjari chako kwa maelekezo zaidi kama inahitajika.
                </para>
            </note>
            <para>
                <screenshot>
<screeninfo>Hamisha huduma ya tovuti</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea web
service export - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-export.png"></graphic></screenshot>
            </para>
            <para>
                <emphasis>Kielelezo: Hamisha huduma ya tovuti.</emphasis>
            </para>
        </section>

        <section id="webservice-import">
            <title>Agiza huduma ya tovuti</title>
            <para>
                Faili halali la YAML la usanidi wa huduma ya tovuti linatakiwa kutumia
kipengele cha agiza huduma  ya tovuti. Bofya kitufe cha "Agiza huduma ya
tovuti", tafuta faili la usanidi au toa njia kamili kwenye boksi la
maingizo.
            </para>
            <para>
                Bofya kitufe "Agiza" kutengeneza huduma mpya ya tovuti kutoka kwenye faili
au "Katisha" kufunga maongezi.
            </para>
            <note>
                <para>
                    Jina la huduma ya tovuti litachukuliwa kutoka kwenye jina la faili la
usanidi (mf. kama jina la faili ni HudumaTovutiYangu.yml hivyo basi huduma
ya tovuti itaitwa HudumaTovutiYangu). Kama kuna huduma ya tovuti
iliyosajiliwa kwenye mfumo kwa jina sawa na unayotaka kuagiza, mfumo
utakupeleka kwenye skrini ya kubadilisha huduma ya tovuti ili kukuwezesha
kubadilisha jina la huduma ya tovuti uliyoagiza.
                </para>
            </note>
            <para>
                <screenshot>
<screeninfo>Agiza huduma ya tovuti</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea web
service import - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-import.png"></graphic></screenshot>
            </para>
            <para>
                <emphasis>Kelelezo: Agiza huduma za tovuti.</emphasis>
            </para>
        </section>

        <section id="webservice-history">
            <title>Historia ya Huduma ya Tovuti</title>
            <para>
                Kila mabadiliko ya usanidi wa huduma ya tovuti inatengeneza ingizo jipya
kwenye historia ya huduma ya tovuti (kama jarida). Skrini ya historia ya
huduma ya tovuti inaonyesha orodha ya matoleo yote ya usanidi wa huduma ya
tovuti. Kila safu mlalo (toleo) kwenye "Orodha ya Historia ya Usanidi"
inawakilisha mojawapo ya marekebisho kwenye historia ya huduma ya tovuti.
            </para>
            <para>
                Bofya kwenye moja ya safu mlalo kuonyesha usanidi mzima kama ulivyo kwa
tarehe / muda huo. Usanidi utaonyeshwa kwenye sehemu "Undani wa Historia" ya
skrini. Hapa pia unaweza kuhamisha toleo la usanidi wa huduma ya tovuti au
kurejesha hilo toleo kwenye usanidi uliopo wa huduma za tovuti.
            </para>
            <para>
                Kipengele "Hamisha usanidi wa huduma ya tovuti" kina tabia sawa na "Hamisha
huduma ya tovuti" kwenye skrini ya kubadilisha huduma ya tovuti. Kwa maelezo
zaidi nenda kwenye hiyo sehemu.
            </para>
            <para>
                Kama mabadiliko kwenye usanidi wa huduma ya tovuti iliyopo hayafanyi kazi
kama ilivyotegemewa na sio rahisi kurudisha hali kabla ya mabadiliko, bofya
kitufe "Rudisha usanidi wa huduma ya tovuti". Hii itafungua maongezi
yatakayokuuliza kama una uhakika unataka kurudisha usanidi wa huduma ya
tovuti. Bofya "Rudisha usanidi wa huduma ya tovuti" kwenye haya maongezi
kubadili usanidi uliopo na toleo lililochaguliwa, au bofya "Katisha" kufunga
maongezi.
            </para>
            <warning>
                <para>
                    Kumbuka kwamba nywila zote zilizohofadhiwa katika usanidi wa huduma ya
tovuti zita hamishwa katika umbizo la nakala wazi.
                </para>
                <para>
                    Tafadhali kuwa makini wakati unarudisha usanidi kwani huu mchakato
haubadiliki.
                </para>
            </warning>
            <para>
                <screenshot>
<screeninfo>Historia ya Huduma ya Tovuti</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea web
service history - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-history.png"></graphic></screenshot>
            </para>
            <para>
                <emphasis>Kielelezo: Historia ya huduma ya tovuti.</emphasis>
            </para>
        </section>

        <section id="webservice-delete">
            <title>Futa Huduma ya Tovuti</title>
            <para>
                Wakati mwingine ni lazima kufuta huduma ya tovuti kabisa. Kufanya hivi
unabonyeza kitufe "Futa huduma ya tovuti" na maongezi mapya yatatokea
kukuuliza uthibitisho.
            </para>
            <para>
                Bofya "Futa" kuthibitisha uondoaji wa huduma ya tovuti au "Katisha" kufunga
maongezi.
            </para>
            <warning>
                <para>
                    Kufuta huduma ya tovuti hakubadiliki, tafadhali kuwa makini wakati wa kufuta
huduma ya tovuti.
                </para>
             </warning>
            <para>
                <screenshot>
<screeninfo>Futa huduma ya tovuti</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea web
service delete - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-delete.png"></graphic></screenshot>
            </para>
            <para>
                <emphasis>Kielelezo: Futa huduma ya tovuti.</emphasis>
            </para>
        </section>

        <section id="webservice-debugger">
            <title>Kieuaji cha Huduma ya Tovuti</title>
            <para>
                Anaye eua anahifadhi batli ya huduma ya tovuti. Katika skrini ya kueua
unaweza kufwatilia mawasiliano yote ya huduma za tovuti kwa aidha aina za
mtoaji au muombaji.
            </para>
            <para>
                Hii skrini ikionyeshwa orodha ya maombi inaanza kupakuliwa. Baada ya orodha
kujaa unaweza kuchagua moja ya safu mlalo (hii ina maana mlolongo wa
mawasiliano) kukagua undani wake. Maelezo haya yatatokea kwenye boksi chini.
            </para>
            <para>
                Unaweza kupunguza orodha ya mawasiliano kwa kutumia kichujio upande wa kulia
wa skrini. Unaweza kuchuja na:
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        Aina ya mawasiliano (mtoaji au mpokeaji)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Tarehe: kabla na / au baada tarehe fulani
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Anuani ya IP ya mbali
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Mjumuisho wa yote.
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
                Baada ya mpangilio wa kichujio kusetiwa, bonyeza kitufe cha "Onyesha Upya"
na orodha mpya itaonyeshwa inayofikia vigezo vya utafutaji wako.
            </para>
            <note>
                <para>
                    Kutegemea na vigezo vya utafutaji kwa vichujio orodha mpya inaweza isitoe
matokeo yoyote.
                </para>
            </note>
            <para>
                Upande wa kushoto wa skrini chini ya safuwima ya kitendo unaweza kuchagua
"Rudi nyuma kwenye huduma ya tovuti" au futa batli ya anaye eua kwa
kubonyeza kitufe "Futa". Hii itafungua maongezi yanayo kuuliza kuthibitisha
kufuta batli. Bofya "Futa" katika kitufe cha maongezi kufanya kitendo au
bofya "Sitisha" kufunga maongezi.
            </para>
            <para>
                Kwenye sehemu ya "Undani wa maombi" unaweza kuona maelezo yote ya
mawasiliano yaliyochaguliwa. Hapa unaweza kufuatilia mtiririko mzima na
kukagua kasoro zozote au kuthibitisha mafanikio ya majibu.
            </para>
            <para>
                <screenshot>
<screeninfo>Kieuaji cha Huduma ya Tovuti</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea web
service debugger - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-debugger.png"></graphic></screenshot>
            </para>
            <para>
                <emphasis>Kielelezo: Kieuaji cha huduma ya tovuti.</emphasis>
            </para>
        </section>

        <section id="webservice-configuration-change">
            <title>Badili Usanidi wa Huduma ya Tovuti</title>
            <para>
                Tukirudi kwenye skrini ya kubadilisha huduma ya tovuti, sasa tutafanya
mapitio ya upande wake wa kulia. Hapa tuna uwezo wa kubadili data zote za
ujumla za huduma ya tovuti kama jina, maelezo, kizingiti cha kueua, na
kadhalika. Pia kuna sehemu nyingine mbili chini zinazoturuhusu kubadili
parameta maalumu za aina za mawasilinao "OTRS kama Mtoaji" na "OTRS kama
Muombaji".
            </para>
            <para>
                Usanidi wa huduma ya tovuti unahitaji kuhifadhiwa katika kila hatua. Hii
inamaanisha kama mpangilio umebadilishwa, viungo vya kwenda kwa sehemu
nyingine za ndani za usanidi vitalemazwa kukulazimisha wewe kuhifadhi
usanidi wa ngazi uliyopo. Baada ya kuhifadhi viungo vilivyo lemazwa
vitawezeshwa tena kukuwezesha kuendelea na usanidi.
            </para>
            <para>
                Katika kifungu "OTRS kama mtoaji" inawezekana kuseti au kusanidi itifaki ya
usafirishaji wa mtandao. Mazingira ya nyuma ya usafirishaji mtandao
yaliyosajiliwa tu ndiyo yanaonyeshwa kwenye orodha. Kusanidi usafirishaji wa
mtandao bofya kwenye kifufe cha "Sanidi". Pia inawezekana kuongeza
operesheni mpya katika boksi hili. Kufanya hivi chagua moja ya operesheni
zilizopo kutoka kwenye orodha "Ongeza Operesheni". Hii itakupeleka kwenye
skrini ya  kusanidi operesheni. Baada ya kuhifadhi operesheni mpya
itaorodheshwa kwenye jedwali juu.
            </para>
            <para>
                "OTRS kama muombaji" ni sawa na iliyopita, lakini badala ya "operesheni"
unaweza kuongeza wachochezi hapa.
            </para>
            <para>
                Bofya kitufe "Hifadhi" kuhifadhi na kuendelea na usanidi wa huduma za
tovuti, "Hifadhi na maliza" kuhifadhi na kurudi kwenye skrini ya mapitio ya
huduma za tovuti, au "Sitisha" kupuuza mabadiliko ya ngazi za usanidi wa
sasa na kurudi kwenye skrini ya mapitio ya huduma za tovuti.
            </para>
            <para>
                <screenshot>
<screeninfo>Badilisha huduma ya tovuti</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea web
service change - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-change.png"></graphic></screenshot>
            </para>
            <para>
                <emphasis>Kielelezo: Badilisha huduma ya tovuti.</emphasis>
            </para>
            <note>
                <para>
                    Kama skrini nyingine za ujumla za Kiolesura cha usanidi kwa mfano
Usafirishaji wa Mtandao, Operesheni, Mchochezi na Muunganiko, skrini ya
usanidi (ongeza) wa awali itaonyesha machaguo mawili: "Hifadhi" na
"Sitisha". Usanidi ukirudiwa, chaguo jipya "Hifadhi na Maliza"
litaonekana. Tabia ya kipengele hiki imafafanuliwa chini.
                </para>
                <para>
                    "Hifadhi" itahifadhi usanidi wa ngazi uliyopo kwa sasa kwenye hifadhidata na
itarudi kwenye skrini iliyopita kufanya mapitio ya mabadiliko uliyofanya au
kufanya usanidi wa mipangilio ya ndani.
                </para>
                <para>
                    "Hifadhi na Maliza" itahifadhi usanidi wa ngazi uliyopo kwa sasa kwenye
hifadhidata na itarudi kwenye skrini iliyopita kwenye mfumo wa viwango wa
usanidi (kwa ngazi ya juu inayofuata ya usanidi)
                </para>
                <para>
                    "Katisha" itapuuza mabadiliko yoyote ya usanidi kwa ngazi uliyopo na itarudi
kwenye skrini iliyopita kwenye mfumo wa viwango wa usanidi.
                </para>
            </note>

            <section id="webservice-provider-network-transport">
                <title>Usafirishaji Mtandao wa Mtoaji wa Huduma ya Tovuti</title>
                <para>
                    In future the list of available network transports will be
increased. Currently only "HTTP::SOAP" and "HTTP::REST" transports are
available. Each transport has different configuration options to setup and
they might use different frontend modules to configure them,
                </para>
                <para>
                    Ni rahisi kusanidi itifaki "HTTP::SOAP" kama mtoaji. Kuna mipangilio miwili
tu: "Nafasiyajina" na "Upeo wajuu wa urefu wa ujumbe". Hizi sehemu
zinahitajika. Ya kwanza ni URI kuzipa njia za SOAP maudhui, kupunguza utata,
na ya pili ni sehemu ambayo unaweza kuweka bayana ukomo wa juu wa ukubwa
(katina baiti) kwa ujumbe wa SOAP ambao OTRS itachakatisha.
                </para>
                <para>
                    <screenshot>
<screeninfo>Web Service Provider Network Transport (HTTP::SOAP)</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea web
service provider network transport HTTP::SOAP - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-provider-transport-soap.png"></graphic></screenshot>
                </para>
                <para>
                    <emphasis>Figure: Web service provider network transport
HTTP::SOAP.</emphasis>
                </para>
                <para>
                    For "HTTP::REST" the configuration might be a bit more complicated, as it
grows dynamically for each configured operation by adding: "Route mapping
for Operation '&lt;OperationName&gt;':" and "Valid request methods for
Operation '&lt;OperationName&gt;':" settings to the default transport
settings "Maximum message length:" and "Send Keep-Alive:"
                </para>
                <itemizedlist mark="round">
                    <listitem>
                        <para>Route mapping for Operation '&lt;OperationName&gt;':</para>
                        <para>
                            In this setting a resource path is set. This path must be defined according
to the needs of the web service considering that the path in conjunction
with the HTTP request method determines the Generic Interface operation to
be executed.
                        </para>
                        <para>
                            Path can contain variables in the form of ':&lt;VariableName&gt;' each path
string that fits on the position of the variable name will be added to the
request payload using the variable name defined in this setting.
                        </para>
                        <para>
                            Mifano:
                        </para>
                        <itemizedlist mark="round">
                            <para>
                                Route mapping: /Resource
                            </para>
                            <listitem>
                                <para>Valid requests:</para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource
                                </para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource?Param1=One
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Invalid requests:</para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource/
                                </para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource/OtherResource
                                </para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource/OtherResource?Param1=One
                                </para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                        <itemizedlist mark="round">
                            <para>
                                Route mapping: /Resource/:ID
                            </para>
                            <listitem>
                                <para>Valid requests:</para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource/1
                                </para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource/1?Param1=One
                                </para>
                                <para>
                                    In both cases ID = 1 will be sent to the operation as part of the
payload. In the second case also Param1 = One will be added, depending on
the HTTP request method other parameters will be added if they come as a
JSON string in the request header.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Invalid requests:</para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource
                                </para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource?Param1=One
                                </para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                        <itemizedlist mark="round">
                            <para>
                                Route mapping: /Resource/OtherResource/:ID/:Color
                            </para>
                            <listitem>
                                <para>Valid requests:</para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource/OtherResource/1/Red
                                </para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource/OtherReosurce/123/Blue?Param1=One
                                </para>
                                <para>
                                    In the first example ID = 1 and Color = Red, while in the second ID = 123
and Color = Blue.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Invalid requests:</para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource/1
                                </para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource/OtherResource/1
                                </para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Test/Resource/OtherResource/1?Param1=One
                                </para>
                                <para>
                                    In the first example the part of the path '/OtherResource' is missing as
well as the :Color variable, on the second example just :Color variable is
missing.
                                </para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <itemizedlist mark="round">
                    <listitem>
                        <para>Valid request methods for Operation '&lt;OperationName&gt;':</para>
                        <para>
                            The HTTP request methods to determine the operation to use together with the
route mapping, possible options: CONNECT, DELETE, GET, HEAD, OPTIONS, PATCH,
POST, PUT and TRACE.
                        </para>
                        <para>
                            Totally different operations can share exactly the same mapping path, but
the request method must be unique for each operation, in order to determine
correctly the operation to use on each request.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <para>
                    <screenshot>
<screeninfo>Web Service Provider Network Transport (HTTP::REST)</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea web
service provider network transport HTTP::REST - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-provider-transport-rest.png"></graphic></screenshot>
                </para>
                <para>
                    <emphasis>Figure: Web service provider network transport
HTTP::REST.</emphasis>
                </para>
            </section>

            <section id="webservice-operation">
                <title>Operesheni ya Huduma ya Tovuti</title>
                <para>
                    The actions that can be performed when you are using OTRS as a provider are
called "Operations". Each operation belongs to a controller. Controllers are
collections of operations or invokers, normally operations from the same
controller need similar settings and share the same configuration
dialog. But each operation can have independent configuration dialogs if
needed.
                </para>
                <para>
                    Name, Description, Backend, and Mappings are fields that normally appear on
every operation, other special fields can appear in non default
configuration dialogs to fulfill specific needs of the operation.
                </para>
                <para>
                    Kawaida kuna sehemu mbili za usanidi wa miunganiko katika kila operesheni,
moja kwa data zinazoingia nyingine kwa data zinazotoka. Unaweza kuchagua
aina nyingi za miunganiko (mazingira ya nyuma) kwa kila mwelekeo wa
muunganiko, kwa kuwa usanidi wake ni huru kutoka kwa mwingine na pia kutoka
kwa mazingira ya nyuma ya operesheni. Zoezi la kwaida na linalofaamika ni
operesheni kutumia aina sawa ya miunganiko katika kesi zote mbili (na
usanidi uliogeuzwa). Usanidi kamili wa muunganiko unafanyika katika skrini
tofauti ambayo inategemea na aina ya muunganiko.
                </para>
                <para>
                    Mazingira ya nyuma ya operesheni yamejazwa tayari na haiwezekani
kuhariri. Utaona parameta hii ukichagua operesheni katika skrini ya kuhariri
huduma ya wavuti. Sehemu hiyo inatoa taarifa.
                </para>
                <para>
                    In the left part of the screen on the action column you have the options:
"Go back to web service" (discarding all changes since the last save) and
"Delete".  If you click on the last one, a dialog will open and ask you if
you like to remove the operation. Click on "Delete" button to confirm the
removal of the operation and it configuration or "Cancel" to close the
delete dialog.
                </para>
                <para>
                    <screenshot>
<screeninfo>Operesheni ya Huduma ya Tovuti</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea web
service operation - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-operation.png"></graphic></screenshot>
                </para>
                <para>
                    <emphasis>Kielelezo: Operesheni ya huduma ya tovuti.</emphasis>
                </para>
            </section>

            <section id="webservice-requester-transport">
                <title>Usafirishaji Mtandao wa Muombaji wa Huduma ya Tovuti</title>
                <para>
                    Usanidi wa usafirishaji mtandao wa muombaji ni sawa na usanidi wa
mtoaji. Kwa Muombaji usafirishaji mtandao wa "HTTP::SOAP" kuna sehemu nyingi
zaidi kusetiwa.
                </para>
                <para>
                    Kuachana na "Pointiyamwisho" (URI ya kiolesura cha huduma ya tovuti ya Mfumo
wa Mbali kukubali maombi) na "Jinanafasi" ambazo ndiyo sehemu zinazotakiwa,
unaweza pia kubainisha:
                </para>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            Usimbaji (kama utf-8, latin1, iso-8859-1, cp1250, na kdhalika) kwa ajili ya
ujumbe wa SOAP.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            SOAPAction Header: you can use this to send an empty or filled SOAPAction
header. Set to "No" and the SOAPAction header on the SOAP message will be an
empty string, or set to "Yes" to send the soap action in Namespace#Action
format and define the separator (typically "/" for .Net web services and "#"
for the rest).
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Uthibitisho: kuseti utaratibu wa uthibitisho, seti kuwa "-" ili kutokutumia
uthibitisho wowote au chagua moja kutoka kwenye orodha na sehemu za undani
zitatokea.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <note>
                    <para>
                        Currently only the "BasicAuth" (HTTP) authentication mechanism is
implemented. You can decide whether or not to use it depending on the Remote
System configuration. If used, you must provide the User Name and the
Password to access the remote system.
                    </para>
                </note>
                <warning>
                    <para>
                        Ukitoa nywila kwa ajili ya uthibitisho na baada ya kutuma huduma ya mtandao
kwenda kwenye faili la YAML hii nywila itaonyeshwa na kuandikwa kwenye tungo
ya nakala wazi ndani ya faili la YAML. Kuwa makini nayo na chukua tahadhari
kama ikihitajika.
                    </para>
                </warning>
                <para>
                    <screenshot>
<screeninfo>Web Service Requester Network Transport (HTTP::SOAP)</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea web
service requester network transport HTTP::SOAP - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-requester-transport-soap.png"></graphic></screenshot>
                </para>
                <para>
                    <emphasis>Figure: Web service requester network transport
(HTTP::SOAP).</emphasis>
                </para>
                <para>
                    In the case of HTTP::Rest, this configuration also grows dynamically
depending on the configured invokers by adding "Controller mapping for
Invoker '&lt;InvokerName&gt;':" and "Valid request command for Invoker
'&lt;InvokerName&gt;':" for each invoke. Authentication and SSL options are
similar to the ones in HTTP::SOAP
                </para>
                <itemizedlist mark="round">
                    <listitem>
                        <para>Mwenyeji</para>
                        <para>
                            The host name or IP Address and port of the remote system, if no port is
specified, port 80 is used by default.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <itemizedlist mark="round">
                    <listitem>
                        <para>Controller mapping for Invoker '&lt;InvokerName&gt;':</para>
                        <para>
                            In this setting a resource path is set. This path must be defined according
to the needs of the remote web service and following its definition.
                        </para>
                        <para>
                            Path can contain variables in the form of ':&lt;VariableName&gt;' for each
variable name that matches the current data (to be sent), will be replaced
by the corresponding data value. This matched variable names and values will
be remove from the current data. Depending on the HTTP request command the
remaining data could be sent as a JSON string in the request body or as
query parameters within the URI.
                        </para>
                        <para>
                            Mifano:
                        </para>
                        <para>
                            For data: Var1 = One, Var2 = Two, Var3 = Three and Var4 = Four.
                        </para>
                        <itemizedlist mark="round">
                            <para>
                                Controller mapping: /Resource
                            </para>
                            <listitem>
                                <para>After Replacements:</para>
                                <para>/Resource</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Remaining Data:</para>
                                <para> Var1 = One, Var2 = Two, Var3 = Three and Var4 = Four</para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                        <itemizedlist mark="round">
                            <para>
                                Controller mapping: /Resource/:Var1
                            </para>
                            <listitem>
                                <para>After Replacements:</para>
                                <para>/Resource/One</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Remaining Data:</para>
                                <para> Var2 = Two, Var3 = Three and Var4 = Four</para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                       <itemizedlist mark="round">
                            <para>
                                Controller mapping: /Resource/:Var1?Param1=:Var2&amp;Var3=:Var3
                            </para>
                            <listitem>
                                <para>After Replacements:</para>
                                <para>/Resource/One?Param1=Two&amp;Var3=Three</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Remaining Data:</para>
                                <para>Var4 = Four</para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <itemizedlist mark="round">
                    <listitem>
                        <para>Valid request command for Invoker '&lt;InvokerName&gt;':</para>
                        <para>
                            This determine the HTTP request method to use, possible options: CONNECT,
DELETE, GET, HEAD, OPTIONS, PATCH, POST, PUT and TRACE. If no command is
selected, Default command is used.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <itemizedlist mark="round">
                    <listitem>
                        <para>Sharti chaguo-msingi</para>
                        <para>
                            Used as a fall-back for all Invokers with out a defined request command
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <para>
                    <screenshot>
<screeninfo>Web Service Requester Network Transport (HTTP::REST)</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea web
service requester network transport HTTP::REST - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-requester-transport-rest.png"></graphic></screenshot>
                </para>
                <para>
                    <emphasis>Figure: Web service provider network transport
HTTP::REST.</emphasis>
                </para>
            </section>

            <section id="webservice-invoker">
                <title>Mchochezi wa Huduma ya Wavuti</title>
                <para>
                    The actions that can be performed when you are using OTRS as a requester are
called "Invokers". Each invoker belongs to a controller (controllers are
collections of operations or invokers). Usually invokers from the same
controller need similar settings and share the same configuration dialogs.
Each invoker can have independent configuration dialogs if needed.
                </para>
                <para>
                    Name, Description, Backend, and Mappings are fields that normally appear on
every invoker. Additionally the list of event triggers and other special
fields can appear on non default configuration dialogs to fulfill special
needs of the invoker.
                </para>
                <para>
                    Kwa kawaida kuna sehemu mbili za usanidi wa muunganiko kwa kila mchochezi,
moja kwa data zinazoingia na nyingine kwa data zinazotoka. Unaweza kuchagua
aina tofauti za miunganiko (mazingira ya nyuma) kwa kila mwelekeo, kwa kuwa
usanidi wake ni huru kutoka kwa nyenzake na huru kutoka mazingira ya nyuma
ya mchochezi. Zoezi la kawaida na linalofahamika ni mchochezi kutumia aina
moja ya muunganiko kwa kesi zote mbili, na usanidi uliogeuzwa. Usanidi
kamili wa miunganiko unafanywa kwenye skrini tofauti, ambayo inategemea aina
ya muunganiko.
                </para>
                <para>
                    Mazingira ya nyuma ya mchochezi yamejazwa tayari na haiwezekani
kuhariri. Utaona parameta hii ukichagua mchochezi katika skrini ya kuhariri
huduma ya wavuti. Sehemu hiyo inatoa taarifa.
                </para>
                <para>
                    Event triggers are events within OTRS such as "TicketCreate", "ArticleSend",
etc. These can act as triggers to execute the invoker. Each invoker needs to
have at least one event trigger registered, or the invoker will be useless,
because it will never be called. The asynchronous property of the event
triggers define if the OTRS process will handle the invoker or if it will be
delegated to the OTRS Scheduler.
                </para>
                <note>
                    <para>
                        The OTRS Scheduler is a separate process that executes tasks in the
background. Using this the OTRS process itself will not be affected if the
Remote System takes a long time to respond, if it is not available or if
there are network problems. If you don't use the scheduler using web
services can make OTRS slow or non-responsive. Therefore it is highly
recommend to use asynchronous event triggers as often as possible.
                    </para>
                </note>
                <para>
                    Kuongeza kichochezi cha tukio, kwanza chagua familia ya tukio kutoka kwenye
orodha ya kwanza, kisha jina la tukio katika orodha ya pili, kisha seti sifa
solandanifu (kama haijatikiwa ina maanisha kichochezi cha tukio kitakuwa sio
solandanifu) na mwisho bofya kitufe cha kujumlisha. Kichochezi kipya cha
matukio kitakuwa kimetengenezwa na kiawekwa kwenye orodha ya wachochezi
"Vichochezi vya Matukio".
                </para>
                <para>
                    To delete an Event trigger, simply locate the event trigger to be deleted in
the "Event Triggers" list and click on the trash icon at the end of the
row. This will open a dialog that asks you if you are sure to delete the
event trigger.  Click "Delete" to remove the event trigger from the list, or
"Cancel" to close the dialog.
                </para>
                <para>
                    Kwenye upande wa kushoto wa skrini katika safuwima ya vitendo una machaguo:
"Rudi nyuma kwenye huduma za wavuti" (puuza maadiliko yote kuanzia uhifadhi
wa mwisho) na "Futa". Kama ukibofya kitufe cha mwisho maongezi yatatokea na
kukuuliza kama ungependa kuondoa mchochezi. Bofya kitufe cha "Futa"
kuthibitisha uondoaji wa mchochezi na usanidi wake au "Sitisha" kufunga
maongezi.
                </para>
                <para>
                    <screenshot>
<screeninfo>Mchochezi wa Huduma ya Wavuti</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea web
service invoker - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-invoker.png"></graphic></screenshot>
                </para>
                <para>
                    <emphasis>Kielelezo: Mchochezi wa huduma ya wavuti.</emphasis>
                </para>
            </section>

            <section id="webservice-mapping">
                <title>Kuunganisha Huduma za Wavuti</title>
                <para>
                    There are cases where you need to transform the data from one format to
another (map or change data structure), because normally a web service is
used to interact with a Remote System, that is highly probable that is not
another OTRS system and / or could not understand the OTRS data structures
and values. In these cases some or all values have to be changed, and
sometimes even the names of the values (keys) or even the complete
structure, in order to match with the expected data on the other end.  To
accomplish this task the Generic Interface Mapping Layer exists.
                </para>
                <para>
                    Kila Mfumo wa Mbali una muundo wake wa data na inawezekana kutengeneza
moduli mpya za muunganiko kwa kila kesi (mf. kuna moduli ya muunganiko
maalumu kwa SAP Meneja Usuluhishi inayosafirishwa na OTRS), lakini sio ya
lazima. Muunganiko wa moduli::Rahisi inatakiwa kukidhi mahitaji mengi ya
muunganiko.
                </para>
                <note>
                    <para>
                        Wakati Muunganiko::Rahisi haukidhi mahitaji yote ya muunganiko kwa huduma ya
wavuti, moduli mpya ya muunganiko inatakiwa itengenezwe. Kujifunza zaidi
kuhusu kutengeneza moduli mpya ya muunganiko tafadhali pitia Mwongozo wa
Maendeleo wa OTRS.
                    </para>
                </note>
                <para>
                    Hii moduli inakupa nafasi ya kuseti thamani chaguo-msingi za kuunganisha kwa
kila ufunguo au thamani kwa mawasiliano yote ya data.
                </para>
                <para>
                    Mwanzo wa skrini utaona kifungu cha kawaida ambapo unaweza kuseti sheria
chaguo-msingi ambazo zitafanya kazi kwa funguo na thamani zote ambazo
hazijaunganishwa. Kuna machaguo matatu yanayopatikana, haya machaguo
yameorodheshwa chini:
                </para>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            Weka (acha bila kubadilisha): haigusi funguo au thamani kwa njia yoyote.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Puuza (dondosha jozi ya ufunguo/thamani): hii ikitumika katika ufunguo
inafuta ufunguo na thamani, kwa sababu ufunguo ukifutwa pia na thamani yake
husika inafutwa pia. Hii ikitumika kwa hii thamani, thamani tu ndiyo
inafutwa, kuacha ufunguo, hiyo sasa itahusishwa na ufunguo ulio tupu.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            UnganishaKwenda (tumia ufunguo uliotolewa au thamani kama chaguo-msingi):
funguo zote na / au thamani bila sheria ya miunganiko, zitatumia hii kama
chaguo-msingi, ukichagua hili chaguo sehemu mpya ya nakala itatokea kuweka
hii kama chaguo-msingi.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <para>
                    Kubofya kwenye kitufe "+" kwa ufunguo mpya wa muunganiko, itaonyesha boksi
jipya kwa usanidi wa muunganiko mmoja. Unaweza kuongeza funguo nyingi za
muunganiko kadri ya mahitaji yako. Bonyeza tena kwenye kitufe "+" na boksi
jipya la muunganiko litaonekana chini ya lililokuwepo. Kutoka kwenye haya
maboksi ya muunganiko unaweza kufafanua muunganiko wa ufunguo mmoja, na
machaguo yanayofwata:
                </para>
                <para>
                    <itemizedlist>
                        <listitem>
                            <para>
                                Thamni halisi(moja au nyingi): tungo ya ufunguo wa zamani itabadilishwa kuwa
mpya kama ufunguo wa zamani utafanania kabisa.
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Usemi wa kawaida: Tungo ya ufunguo itawekwa upya baada ya sheria ya usemi wa
kawaida.
                            </para>
                        </listitem>
                    </itemizedlist>
                </para>
                <para>
                    Kubonyeza kitufe cha thamani mpya ya kuunganisha "+" itaonyesha safu mlalo
mpya kwa ajili ya thamani ya kuunganisha. Hapa inawezekana pia kufafanua
sheria kwa kila thamani ya kuunganishwa ikiwa na machaguo yale yale kama ya
ramani ya ufunguo (Thamani halisi na Usemi wa kawaida). Unaweza kuongeza
thamani nyingi kwenye muunganiko kama inavyohitajika, na kama unataka kufuta
moja wapo, bonyeza tu kwenye kitufe "-" kwa kila safu mlalo ya muunganiko.
                </para>
                <para>
                    Kufuta kifungu (boksi) muunganiko kamili wa ufunguo inawezekana, bonyeza tu
katika kitufe "-" kilicho kwenye upande wa juu kulia wa kila boksi unalotaka
kufuta.
                </para>
                <para>
                    Kama unahitaji kufuta kikamilifu usanidi wa muunganiko: rudi nyuma katika
operesheni husika au skrini ya mchochezi, angalia mwelekeo wa muunganiko
unaouchagua kabla na seti thamani yake kuwa "-", na hifadhi usanidi kufanya
mabadiliko.
                </para>
                <para>
                    <screenshot>
<screeninfo>Kuunganisha Huduma za Wavuti</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea web
service mapping - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-mapping.png"></graphic></screenshot>
                </para>
                <para>
                    <emphasis>Kielelezo: Muunganiko wa huduma za wavuti.</emphasis>
                </para>
            </section>
        </section>
    </section>
</section>
