<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="genericinterface-layers">
    <title>Matabaka ya Kiolesura cha Ujumla</title>
    <para>
        Kiolesura cha Ujumla kimetengenezwa katika moduli ya tabaka, kuwa rahisi
kubadilika na kugeuza kukufaa.
    </para>
    <para>
        Tabaka ni seti ya mafaili, ambayo inadhibiti jinsi Kiolesura cha Ujumla
kinavyotekeleza sehemu tofauti za huduma ya tovuti. Kwa kutumia usanidi
sahihi, mtu anaweza kujenga huduma tofauti za tovuti kwa Mifumo tofauti ya
Nje bila kutengeneza moduli mpya.
    </para>
    <note>
        <para>
            Kama Mfumo wa Nje hauna usaidizi kwa furushi la moduli za sasa za Kiolesura
cha Ujumla, moduli maalumu zinahitaji kutengenezwa kwa  ajili ya hiyo huduma
maalumu ya tovuti.
        </para>
        <para>
            Orodha ya moduli zilizotolewa za Kiolesura cha Ujumla zilizosafirishwa na
OTRS zita sasishwa na kuongezwa.
        </para>
    </note>
    <para>
        <screenshot>
<screeninfo>Matabaka ya Kiolesura cha Ujumla</screeninfo> <graphic srccredit="genericinterface
layers - screenshot" scale="50"
fileref="screenshots/genericinterface-layers.png"></graphic></screenshot>
    </para>
    <para>
        <emphasis>Kielelezo: Matabaka ya kiolesura michoro.</emphasis>
    </para>

    <section>
        <title>Usafirishaji wa Mtandao</title>
        <para>
            Hili tabaka lina jukumu la mawasiliano sahihi na Mfumo wa Mbali. Inapokea
maombi na kutengeneza majibu ikiwa kama mtoaji, na kutengeneza maombi na
kupokea majibu ikiwa kama muombaji.
        </para>
        <para>
            Mawasiliano ya mtoaji yanashughulikiwa na kishiko kipya cha seva ya wavuti
kiitwacho "nph-genericinterface.pl".
        </para>
        <para>
            Requester communication could be initiated during an event triggered by a
Generic Interface module or any other OTRS module. This event is catched by
the event handler and depending on the configuration the event will be
processed directly by the requester object or delegated to the Scheduler (a
separated daemon designed to process tasks asynchronously).
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>Kuunganisha data</title>
        <para>
            Tabaka hili lina jukumu la kutafsiri muundo wa data kati ya OTRS na Mfumo wa
Mbali (tabaka la data za ndani na data za nje). Kwa kawaida Mifumo ya Mbali
ina muundo tofauti wa data kufananisha na OTRS (ikijumuisha thamani tofauti
na majina tofauti ya hizo thamani), na hapa umuhimu wa hili tabaka
unaonekana kubadilisha taarifa inayopokelewa kuwa kitu ambacho OTRS inaweza
kuelewa na kwa upande mwingine kutuma taarifa kwa kila Mfumo wa Mbali kwa
kutumia kamusi zao za data.
        </para>
        <para>
            <remark>Example: </remark> "Kipaumbele" (OTRS) kinaweza kuitwa "Prio" katika
mfumo wa mbali na inaweza kuwa thamani "1 Chini" (OTRS) inatakiwa
kuunganishwa na "Taarifa" kwenye mfumo wa mbali.
        </para>
    </section>

    <section>
    <title>Mdhibiti</title>
        <para>
            Wadhibiti ni mkusanyiko wa Operesheni zinazofanana au Wachochezi. Kwa mfano,
mdhibiti wa Tiketi anaweza kuwa na operesheni za kawaida za
tiketi. Wadhibiti wa kawaida wanaweza kutekelezeka, kwa mfano mdhibiti
"TiketiNjeKampuni" ambayo inaweza kuwa na kazi sawa na mdhibiti wa kawaida
wa Tiketi, lakini ana kiolesura tofauti cha data, au majina ya kazi (ili
kukabiliana na majina ya Mfumo wa Mbali) au kanuni tofauti kabisa.
        </para>
        <para>
            Kazi moja ya Kiolesura cha Ujumla inaweza kuwa kulandanisha taarifa za Mfumo
mmoja wa Mbali unaoweza kuongea na Mfumo mwingine wa Mbali unaofanana
tu. Katika kesi hii wadhibiti wapya inabidi watengenezwe na Operesheni na
Wachochezi inabidi waige tabia za Mfumo wa Mbali ili kiolesura ambacho OTRS
itaonyesha kifanane na kiolesura cha Mfumo wa Mbali.
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>Operesheni (OTRS kama mtoaji)</title>
        <para>
            Operesheni ni kitendo kimoja kinachoweza kufanywa ndani ya OTRS. Operesheni
zote zina kiolesura cha kuundia programu za ngamizi kinachofanana, zinapokea
data katika parameta moja maalumu, na kurudisha muundo wa data wenye hali ya
mafanikio, ujumbe wa kasoro zilizotokea na kurudisha data.
        </para>
        <para>
            Kwa kawaida operesheni zinatumia data (za ndani) ambazo tayari zimeunganika
kuita moduli viini na kufanya vitendo kama: Tengeneza Tiketi, Sasisha
Mtumiaji, Batilisha Foleni, Tuma Taarifa, na kadh. Operesheni ina ufikivu
kamili kwenye API ya OTRS kufanya kitendo hicho.
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>Mchochezi (OTRS kama muombaji)</title>
        <para>
            Mchochezi ni kitendo ambacho OTRS inafanya dhidi ya Mfumo wa
Mbali. Wachochezi wanatumia moduli za kiini cha OTRS kuchakatisha na
kukusanya taarifa zote zinazotakiwa kutengeneza maombi. Taarifa zikiwa
tayari inabidi ziunganishwe na umbizo la Mfumo wa Mbali ili zitumwe kwenda
kwenye Mfumo wa Mbali, hiyo itachakatisha taarifa itatekeleza kitendo na
kutuma majibu, ili aidha kuchakatisha mafanikio au kushughulikia makosa.
        </para>
    </section>
</section>
