<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="dynamicfields">
    <title>Dynamische Felder</title>
    <section id="dynamicfields-introduction">
        <title>Einführung</title>
        <para>
            Ein dynamisches Feld ist ein ein spezielles Feld in OTRS um die am Ticket
oder Artikel gespeicherten Informationen zu erweitern. Diese Felder werden
nicht fix im System festgelegt und sind nur in bestimmten Oberflächen
sichtbar, sie können verpflichtend sein oder nicht und ihre Darstellung in
Oberflächen ist abhängig vom Feldtyp, der während der Erstellung gewählt
wurde. Zum Beispiel gibt es Felder, um einen Text, ein Datum, usw. eine
Auswahl zu erfassen.
        </para>
        <para>
            Dynamische Felder sind eine Weiterentwicklung der Felder TicketFreeText,
TicketFreeKey, TicketFreeTime, ArticleFreeText und ArticleFreeKey welche in
OTRS 3.0 und früher genutzt wurden. Die Limitierung dieser "FreeFields" war,
dass lediglich bis 16 (Text oder Einfachauswahl) Felder definiert werden
konnten und 6 Zeitfelder für ein Ticket und 3 (Text oder Dropdown) Felder
für einen Artikel, nicht mehr.
        </para>
        <para>
            Now with dynamic fields the limitation in the number of fields per ticket or
article is removed, you can create as many dynamic fields you like either
for ticket or articles.  And beyond that, the framework behind the dynamic
fields is prepared to handle custom fields for other objects rather than
just ticket and articles.
        </para>
        <para>
            This new framework that handles the dynamic fields is build using a modular
approach, where each kind of dynamic field can be seen as a plug-in module
for the framework.  This means that the variety of dynamic fields can be
easily extended by public OTRS modules, OTRS Feature Add-ons, OTRS custom
developments, and other custom developments.
        </para>
        <para>
            Die folgenden dynamischen Feldtypen sind in diesem Release inbegriffen:
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        Text (eine Zeile)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Textfeld (mehrere Zeilen Text)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Kontrollkästchen
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Einfachauswahl (eine Auswahl, mehrere Auswahlmöglichkeiten)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Mehrfachauswahl (mehere Auswahlmöglichkeiten)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Datum
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Datum / Zeit
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </para>
    </section>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="dynamicfields-configuration.xml" />
</section>
