<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="time">
<title>Zeitabhängige Funktionen in OTRS</title>

<section id="time-settings">
<title>Arbeitszeiten, Feiertage und Zeitzonen für das System festlegen</title>

<para>
Some functions in OTRS, like escalations and <link
linkend="unlock-tickets">automatic unlocking of tickets</link>, depend on a
proper configuration of business hours, time zones and holidays. You can
define these via the <link linkend="sysconfig">SysConfig interface</link>,
in <link linkend="ConfigReference_Framework:Core::Time">Framework &gt;
Core::Time</link>.  You can also specify different sets of business hours,
holidays and time zones as separate 'Calendars' in <link
linkend="ConfigReference_Framework:Core::Time::Calendar1">Framework &gt;
Core::Time::Calendar1</link> through <link
linkend="ConfigReference_Framework:Core::Time::Calendar9">Framework &gt;
Core::Time::Calendar9</link>. Calendars can be defined by <link
linkend="adminarea-queue">queue settings</link>, or on SLA levels. This
means that, for example, you can specify a calendar with 5 x 8 business
hours for your 'standard' SLA, but create a separate calendar with 7 x 24
support for your 'gold' SLA; as well as set a calendar for your
'Support-USA' queue with a different time window than your 'Support-Japan'
queue. OTRS can handle up to 99 different calendars.
</para>

<section id="TimeWorkingHours">
<title>Arbeitszeiten</title>

<para>
Set up the working hours for your system in SysConfig <link
linkend="ConfigReference_Framework:Core::Time:TimeWorkingHours">Framework
&gt; Core::Time::TimeWorkingHours</link>, or for your specific calendar in
the calendar's configuration. OTRS can handle a granularity of one
hour. Checking the marks in the boxes 8, 9, 10 ... 17 corresponds with
business hours of 8 AM - 6 PM.
</para>

<para>
Nur während dieser Stunden können Tickets eskalieren, Benachrichtigungen zu
Erinnerungs-Tickets versendet oder Tickets automatisch freigegeben
werden. Weiterhin werden auch nur diese Stunden in die Berechnung der
Eskalationszeit und der Zeit für die automatische Freigabe mit einbezogen.
</para>
</section>


<section id="TimeVacationDays">
<title>Feiertage mit festem Datum</title>

<para>
Feiertage deren Datum jedes Jahr gleich ist, wie Neujahr oder der vierte
Juli, können in <link
linkend="ConfigReference_Framework:Core::Time:TimeVacationDays">TimeVacationDays
</link> oder im entsprechenden Abschnitt in den Kalendern 1-9 konfiguriert
werden.
</para>

<para>
Während der hier festgelegten Tage werden keine zeitabhängigen Aktionen oder
Berechnungen auf Tickets im system ausgeführt.
</para>

<note>
<para>
In OTRS sind die <emphasis>deutschen</emphasis> Feiertage voreingestellt.
</para>
</note>

</section>

<section id="TimeVacationDaysOneTime">
<title>TimeVacationDaysOneTime</title>

<para>
Feiertage, wie Ostern, für die sich jährlich das Datum ändert, können in
<link
linkend="ConfigReference_Framework:Core::Time:TimeVacationDaysOneTime">
TimeVacationDaysOneTime </link> konfiguriert werden.
</para>

<para>
Während der hier festgelegten Tage werden keine zeitabhängigen Aktionen oder
Berechnungen auf Tickets im system ausgeführt.
</para>

<note>
<para>
OTRS hat für diese Feiertage keine Voreinstellung. Sie müssen diese, wie
z. B. Ostern, dem System also selbst bekannt machen.
</para>
</note>

</section>

</section>

<section id="unlock-tickets">
<title>Automatische Ticket-"Freigabe" (unlock)</title>

<para>
Gesperrte Tickets können automatisch vom System freigegeben werden. Diese
Funktion kann z. B. dann nützlich sein, wenn sich ein Agent im Urlaub
befindet und noch Tickets gesperrt hat, die bearbeitet werden sollen /
müssen. Dieses Feature entsperrt Tickets nach einer bestimmten Zeit, um
sicherzustellen, dass gesperrte Tickets nicht vergessen werden und andere
Agenten darauf zugreifen können.
</para>

<para>
Die Zeit, nach der gesperrte Tickets automatisch freigegeben werden, kann in
den <link linkend="adminarea-queue">Einstellungen jeder Queue</link>
festgelegt werden. Mit Hilfe des Moduls
<filename>bin/otrs.UnlockTickets.pl</filename>, das als cron-Job regelmäßig
ausgeführt werden sollte, wird die automatische Freigabe von Tickets
umgesetzt.
</para>

<para>
Benachrichtigungen für entsperrte Tickets werden nur zu den Benutzern
versendet, die die jeweilige Queue in "Meine Queues" eingetragen und die
Benachrichtigung für entsperrte Tickets in ihren <link
linkend="user-preferences"> persönlichen Einstellungen </link> aktiviert
haben.
</para>

<para>
Tickets werden entsperrt wenn folgende Bedingungen zutreffen:
</para>

<itemizedlist>
<listitem>
<para>
In der Queue des Tickets ist ein <emphasis>Freigabe-Zeitintervall</emphasis>
definiert.
</para>
</listitem>
<listitem>
<para>
Das Ticket ist <emphasis>gesperrt</emphasis>.
</para>
</listitem>
<listitem>
<para>
Der Status des Tickets is <emphasis>offen"</emphasis>.
</para>
</listitem>
</itemizedlist>

<para>
Die Freigabezeit wird zurückgesetzt, wenn ein Agent einen neuen externen
Artikel zum Ticket hinzufügt. Das kann einer der folgenden Artikeltypen
sein: <emphasis>email-external</emphasis>, <emphasis>phone</emphasis>,
<emphasis>fax</emphasis>, <emphasis>sms</emphasis>, or
<emphasis>note-external</emphasis>.
</para>

<para>
Die Freigabezeit wird auch zurückgesetzt, wenn der letzte Artikel von einem
Agent stammt und dann der Kunde einen hinzufügt, per E-Mail oder
Weboberfläche.
</para>

<para>
Zuletzt wird die Freigabezeit auch dann zurückgesetzt, wenn das Ticket einem
anderen Agenten zugewiesen wird.
</para>

</section>

</section>
