<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE appendix PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<appendix id="gfdl">
<title>Leseni ya Nyaraka Huru ya GNU</title>




    <!-- - GNU Project - Free Software Foundation (FSF) -->
<!-- LINK REV="made" HREF="mailto:webmasters@gnu.org" -->
<!-- section>

    <title>GNU Free Documentation License</title -->
<para>Toleo 1.1, Machi 2000</para>

    <blockquote>
      <para>Hakimiliki (C) 2000 Free Software Foundation, Inc.  59 Temple Place, Suite
330, Boston, MA 02111-1307 USA Kila mtu anaruhusiwa kuchukua nakala na
kusambaza nakala za maneno yale yale za leseni ya nyaraka hii lakini
kubadilisha hairuhusiwi.</para>
    </blockquote>

  <section label="0">
    <title>UTANGULIZI</title>

    <para>Lengo la hii Leseni ni kutengeneza mwongozo, daftari, au nyaraka nyingine
iliyoandikwa "huru" katika hali ya uhuru: kumhakikishia kila mtu uhuru wa
kunakili na kuisambaza upya, bila au kwa kuibadilisha, kwa biashara au sio
kwa biashara. Kwa hali ya juu zaidi, hii Leseni inahifadhi kwa ajili ya
mwandishi na mchapishaji jinsi ya kupata sifa kwa kazi zao, na sio kuonekana
wahusika wa kubadili kaziza wengine. </para>

    <para>Hii Leseni ni aina ya "nakilikushoto", ambayo inamaanisha kwamba kazi
zitokanazo na nyaraka lazima nazo ziwe huru katika hali hiyo
hiyo. Inaongezea kwenye GNU Genera Public Licence, ambayo ni leseni ya
nakalakushoto iliyoundwa kwa ajili ya programu za bure.</para>

    <para>Tumeunda hii leseni ili kuweza kuitumia kwa ajili ya miongozo ya programu za
bure, kwa sababau programu za bure zinahitaji nyaraka za bure: programu ya
bure lazima ije na miongozo inayotoa uhuru sawa na ule unaotolewa na
programu. Lakini hii leseni haina kikomo kwa miongozo ya programu; inaweza
kutumika kwa ajili ya kazi zozote za nakala, bila kujali mada au kwamba
inachapishwa kama kitabu. Tunashauri hii leseni kwa kazi ambazo lengo lake
ni maelekezo au marejeo. </para>
  </section>

  <section label="1">
    <title>UTUMIKAJI NA FASILI</title>

    <para>Leseni inafanya kazi kwa mwongozo wowote au kazi nyingine ambayo ina notisi
iliyowekwa na mmiliki wa hakimiliki inayosema inaweza kusambazwa chini ya
makubaiano ya Leseni hii. "Waraka", hapa chini, unaashiria mwongozo wowote
au kazi. Mwanachama yoyote wa umma ni mmiliki wa leseni, na anaitwa "wewe".</para>

    <para>"Toleo Lililobadilishwa" la Nyaraka inamaanisha kazi yoyote yenye Nyaraka au
sehemu yake, aidha nakala isiyobadilishwa, au yenye mabadiliko na/au
iliyotafsiriwa kwenda lugha nyingine.</para>

    <para>"Kifungu cha Sekondari" ni kiambatanisho kilichopewa jina au kifungu cha
mambo ya mbele ya nyaraka, inayohusika kipekee na uhusiano wa mchapishaji au
mwandishi wa nyaraka na kichwa cha habari cha ujumla cha nyaraka (au kwa
mambo yanayohusiana), na haina kitu ambacho kinaweza kuingia moja kwa moja
ndani ya kichwa cha habari cha ujumla. (Kwa Mfano, kama Nyaraka ni sehemu ya
kitabu cha hisabati, Kifungu cha Sekondari hakiwezi kuelezea hesabu yoyote.)
Uhusiano huo unaweza kuwa wa muunganiko wa kihistoria au mambo yanayohusika,
au sheria, biashara, falsafa, maadili au nafasi ya siasa inayohusiana nazo.</para>

    <para>"Vifungu Visivyoathirika" ni Vifungu fulani vya Sekondari ambavyo vichwa
vyao vimeteuliwa, kama vile vya Vifungu Visivyoathirika, katika notisi
isemayo nyaraka imetolewa chini ya Leseni hii. </para>

    <para>"Nakala za Jalada" ni vifungu vifupi vya maneno ambavyo vimeorodheshwa, kama
Nakala za Mbele za Jalada au Nakala za Nyuma za Jalada, katika notisi
inayosema Nyaraka imetolewa chini ya Leseni hii.</para>

    <para>Naka "Angavu" ya Nyaraka inamaanisha nakala inayoweza kusomwa na mashine,
inayowakilishwa katika umbo ambalo ubainishwaji wake unapatikana kwa umma
kwa ujumla, ambao maudhui yake yanaweweza kuonekana na kuhaririwa moja kwa
moja na kwa urahisi kwa kutumia vihariri vya nakala za ujumla au (kwa ajili
ya taswira zilizojengwa na pikseli) programu za uchoraji za ujumla au (kwa
ajili ya michoro) baadhi ya vihariri vya michoro vinavyopatikana kirahisi,
na ambavyo vinafaa kwa ajili ya ingizo la nakala kwenye vinavyoandaa umbizo
au kwa ajili ya tafsiri otomatiki kwa maumbo mbali mbali, vinavyofaa kwa
ajili ya ingizo la viandaa umbizo la nakala. Nakala iliyotengenezwa katika
faili lenye umbizo Angavu, ambalo dhulisho mabadiliko yake imeundwa kuzuia
au kukatisha tamaa maboresho ya wasomaji sio Angavu. Nakala ambayo siyo
"Angavu" inaitwa "Isiyo angavu".</para>

    <para>Mifano ya maumbo yanayofaa kwa ajili ya nakala Angavu inajumuisha: ASCII
wazi bila dhulisho mabadiliko, umbizo la maingizo la Texinfo, umbizo la
maingizo la LaTeX, SGML au XML kwa kutumia DTD inayopatikana kwa umma, na
HTML ya kawaida iliyoundwa kwa ajili ya mabadiliko ya mwanadamu. Maumbo
yasiyo angavu yanajumuisha: PostScript, PDF, maumbo binafsi ambayo yanaweza
kusomwa na kuhaririwa na vichakatishi vya maneno binafsi tu, SGML au XML
ambazo DTD na/au vifaa vya uchakatishaji havipatikani kwa ujumla, na HTML
zinazozalishwa na mashine zinazotengenezwa na baadhi ya vichakatishi maneno
kwa ajili ya matokeo tu.</para>

    <para>"Ukurasa wa mbele" inamaanisha, kwa kitabu kilichochapishwa, ukurasa wa
mbele wenyewe, kujumuisha na kurasa zinazofwata kama zinavyohitajika
kushikilia, kusomwa, vitu ambavyo hii Leseni inahitaji vionekane kwenye
ukurasa wa mbele. Kwa kazi zenye maumbo ambayo hayana ukurasa wa mbele
wowote kama huu, "Ukurasa wa Mbele" inamaanisha nakala karibu ya muonekano
muhimu wa kichwa cha habari cha kazi, kabla ya mwanzo wa kiini cha nakala.</para>
  </section>

  <section label="2">
    <title>KUNAKILI BILA KUBADILISHA KITU</title>

    <para>Unaweza kunakili na kusambaza waraka kwa njia yoyote, aidha kwa biashara au
sio kwa biashsara, ukizingatia kwamba hii Leseni, notisi za hakimiliki, na
notisi za leseni zinasema hii Leseni inafanya kazi kwa waraka huu inakuwepo
kwa kila nakala, na huongezi masharti mengine yoyote kwa yale yaliyopo
kwenye hii leseni. Hutakiwi kutumia vipimo vya kiufundi kuzuia au kudhibiti
usomaji au utengenezaji wa nakala zingine zaidi ya zile ulizotengeneza au
kusambaza. Hata hivyo unaweza kupokea fidia kwa ajili ya nakala. Kama
ukisambaza idadi ya kutosha ya nakala pia ni lazima ufuate masharti katika
kifungu cha 3.</para>

    <para>Unaweza pia kuazima nakala, chini ya masharti sawa na yaliyosemwa juu, na
unaweza kuonyesha kwa umma.</para>
  </section>

  <section label="3">
    <title>KUNAKILI KATIKA IDADI</title>

    <para>Kama ukichapisha nakala za Nyaraka zenye idadi zaidi ya 100, na notisi ya
leseni ya nyaraka inahitaji Nakala za Jalada, unatakiwa kujumuisha nakala
zinazobeba, zinazosomeka na kuonekana kwa urahisi, Nakala za jalada zote
hizi: Nakala za Jalada la Mbele katika jalada la mbele, na Nakala za Jalada
la nyuma kwenye jalada la nyuma. Majalada yote lazima yaonyeshe kiurahisi na
kwa kusomeka kwamba wewe ndiyo mchapishaji wa hizi nakala. Jalada la mbele
lazima lionyeshe kichwa cha habari kizima chenye maneno yote yenye usawa na
kuonekana. Unaweza kuongeza vitu vingine kwenye jalada kwa
nyongeza. Kunakili na mabadiliko yenye kikomo kwa jalada, ikiwa tu
zinahifadhi kichwa cha habari cha nyaraka na kuridhisha masharti haya,
inaweza kuchukuliwa kama kunakili bila mabadilko kwa upande mwingine.</para>

    <para>Kama nakala zinazotakiwa kwa ajili ya majalada yote ni nyingi sana ili
kutosha vizuri, unatakiwa kuweka za kwanza zikiwa zimeorodheshwa (nyingi
kadri zitakavyotosha) katika jalada halisi, na kuendelea na zinazofwata
katika kurasa za karibu.</para>

    <para>Kama ukichapisha au kusambaza nakala Zisizo Angavu za Nyaraka idadi zaidi ya
100, lazima aidha ujumuishe nakala Angavu isomwayo na mashine pamoja na
nakala Isiyo Angavu, au tamka kwenye au kwa kila nakala Isiyo Angavu eneo
linalofikika na umma la mtandao wa kompyuta, lenye nakala kamili Angavu ya
Nyaraka, isiyokuwa na nyongeza yoyote, ambayo mtandao wa ujumla wa umma una
uwezo wa kupakua bila kujulikana, bila gharama yoyote, kwa kutumia kanuni za
kawaida za mtandao wa umma. Kama ukitumia chaguo la mwisho, lazima uchukue
hatua kwa uangalifu, ukianza usambazaji wa nakala Zisizo Angavu kwa idadi,
kuhakikisha hii nakala Angavu itabakia ikipatikana katika eneo tajwa, mpaka
angalau mwaka mmoja tangu mara ya mwisho umegawa nakala Isiyo Angavu
(mwenyewe au kupitia mawakala wako au wauzaji wa rejareja) wa toleo hilo kwa
umma.</para>

    <para>Inaombwa na sio lazima, kwamba uwasiliane na waandishi wa nyaraka kabla ya
kusambaza upya idadi kubwa ya nakala, kuwapa nafsi ya kukupa toleo
lililosasishwa la nyaraka.</para>
  </section>

  <section label="4">
    <title>MABADILIKO</title>

    <para>Unaweza kunakili na kusambaza Toleo Lililobadilishwa la Nyaraka  chini ya
masharti ya kifungu 2 na 3 juu, ikiwa kwamba unatoa Toleo Lililobadilishwa
chini ya Leseni hii, na Toleo Lililobadilishwa likichukua jukumu la Nyaraka,
hivyo usambazaji wa leseni na ubadilishaji wa Toleo Lililobadilishwa kwa
yoyote anaemiliki nakala yake. Kwa zaidi, unatakiwa kufanya haya mambo
kwenye Toleo Lililobadilishwa.</para>

    <orderedlist numeration="upperalpha">
      <listitem><para>Tumia katika Ukurasa wa Mada (na kwenye majalada kama yapo) mada tofauti
kutoka ile ya Nyaraka, na zile za matoleo ya nyuma (ambazo zinatakiwa, kama
zilikwepo kuorodheshwa katika kifungu cha Historia cha Nyaraka). Unaweza
kutumia mada sawa na ya toleo la nyuma kama mchapishaji halisi wa toleo hilo
akitoa ruhusa.</para>
      </listitem>

      <listitem><para>Orodha kwenye Ukurasa wa Mbele, kama waandishi, mtu mmoja au zaidi au vyombo
vilivyohusika na uandishi wa mabadiliko katika Matoleo Mapya, pamoja na japo
waandishi wakuu watano wa Nyaraka (waandishi wakuu wote, kama ina chini ya
watano).</para>
      </listitem>

      <listitem><para>Tamka katika ukurasa wa mbele jina la mchapishaji wa Toleo Lililobadilishwa,
kama mchapishaji.</para>
      </listitem>

      <listitem><para>Hifadhi notisi za hakimiliki zote za Nyaraka.</para>
      </listitem>

      <listitem><para>Ongeza notisi sahihi ya hakimiliki kwa mabadiliko yake karibu na na notisi
nyingine za hakimiliki.</para>
      </listitem>

      <listitem><para>Jumuisha, baada tu ya notisi za hakimiliki, notisi ya leseni kuupa umma
ruhusa ya kutumia Toleo Lililobadilishwa chini ya sheria za Leseni, katika
mfumo ulioonyeshwa katika kiambatanisho chini.</para>
      </listitem>

      <listitem><para>Hifadhi katika notisi hiyo ya leseni orodha kamili ya Vifungu
Visivyoathirika na Nakala za Jalada zinazotakiwa zilizotolewa katika notisi
ya leseni ya Nyaraka.</para>
      </listitem>

      <listitem><para>Ongeza nakala isiyobadilishwa ya Leseni hii.</para>
      </listitem>

      <listitem><para>Hifadhi kifungu kiitwacho "Historia", na mada yake, na iongezee kifaa
kinachosema japo mada, mwaka, waandishi wapya, na mchapishaji wa Toleo
Lililobadilishwa kama ilivyo kwenye Ukurasa wa Mada. Kama hakuna kifungu
kiitwacho "Historia" katika Nyaraka, tengeneza moja inayosema mada, mwaka,
waandishi, na mchapishaji wa Nyaraka kama ilivyo kwenye Ukurasa wa Mada,
kisha ongeza kifaa kinacholelezea Toleo Lililobadilishwa, kama ilivyoelezwa
kwenye sentensi iliyopita.</para>
      </listitem>

      <listitem><para>Hifadhi eneo la mtandao, kama lipo, ikiwa katika Nyaraka kwa ajili ya
ufikivu wa umma kwenye nakala Wazi ya Nyaraka, na hivyo hivyo maeneo ya
mtandao yaliyo kwenye Nyaraka kwa ajili ya matoleo yaliyopita iliyokuwa
ikijikita. Hizi zinaweza kuwekwa kwenye kifungu "Historia". Unaweza kuondoa
eneo la mtandao kwa kazi ambayo ilichapishwa japo miaka  miine kabla ya
Nyaraka yenyewe, au mchapishaji halisi wa toleo husika akiruhusu. </para>
      </listitem>

      <listitem><para>Katika kifungu chochote kilichoandikwa "Shukrani" au "Kujitolea", hifadhi
mada za vifungu, na hifadhi kwenye vifungu vitu vyote na muonekano wa kila
Shukrani ya mchangiaji na/au kujitolea yaliyotolewa.</para>
      </listitem>

      <listitem><para>Hifadhi Vifungu vyote Visivyoathirika vya Nyaraka, bila kubadilishwa nakala
na katika sheria zake. Nambari za Vifungu au kinachofanania hazichukuliwi
kama sehemu ya kichwa cha kifungu. </para>
      </listitem>

      <listitem><para>Futa kifungu chochote kiitwacho "Idhini". Kifungu kama hicho hakitakiwi
kuwepo katika Toleo Lililobadilishwa.</para>
      </listitem>

      <listitem><para>Hutakiwi kukipa upya jina "Idhini" kipengele chochote kilichopo au
kuingiliana majina na Kipengele Kisichobadilika chochote.</para>
      </listitem>
    </orderedlist>

    <para>Kama Toleo Lililobadilishwa linajumuisha vifungu vya mambo ya mbele vipya au
viambatanisho ambavyo vina sifa kama Vifungu vya Sekondari na havina kitu
chochote kilichonakiliwa kutoka kwenye Nyaraka, unaweza kwa uamuzi wako
mwenyewe kuteua baadhi au vifungu vyote hivi kuwa Visivyobadilika. Kufanya
hivi, ongeza vichwa vyao vya habari kwenye orodha ya Vifungu Visivyobadilika
katika Matoleo Yaliyobadilishwa ya notisi ya leseni. Hivi vichwa vya habari
lazima viwe tofauti na vile vya vifungu vingine.</para>

    <para>Unaweza kuongeza kipengele kiitwacho "Idhini", ikiwa kwamba haina kitu
kingine lakini idhini au uthibitisho wa Toleo Lako jipya kutoka kwa makundi
mbali mbali--kwa mfano, kauli ya mapitio ya watu au kwamba nakala
imeidhinishwa na shirika au mamlaka ya ufafanuzi wa viwango.</para>

    <para>Unaweza kuongeza kifungu cha mpaka maneno matano kama Nakala ya Jalada la
Mbele, na kiungu cha mpaka maneno 25 kama Nakala ya Jalada la Nyuma, kwenye
mwisho wa orodha ya Nakala za Majalada katika Toleo
Lililobadilishwa. Kifungu kimoja tu cha Nakala ya Jalada la Mbele na Nakala
ya Jalada la Nyuma kinaweza kuongezwa na (au kupitia mipango iliyofanywa na)
chombo chochote kimoja. Kama nyaraka tayari inajumuisha nakala ya jalada
kutoka kwenye jalada hilo hilo, iliyoongezwa kabla na wewe au kwa mpango
uliofanywa na chombo kile kile ambacho unakitumikia, huwezi kuongeza
nyingine; lakini unaweza kuwa mbadala wa lililokuwepo, kwa ruhusa ya wazi
kutoka kwa mchapishaji aliyeongeza ya zamani. </para>

    <para>Mwandishi (waandishi) na mchapishaji (wachapishaji) wa nyaraka hawatoi ruhus
akwa leseni hii kutumia majina yao kwa utangazaji au kwa madai au kama
idhini ya Toleo lolote jipya.</para>
  </section>

  <section label="5">
    <title>KUJUMUISHA NYARAKA</title>

    <para>Unaweza kuunganisha Nyaraka hiyo na Nyaraka nyingine zilizotolewa chini ya
Leseni hii, chini ya masharti yaliyofafanuliwa katika kifungu 4 juu kwa
matoleo yaliyobadilishwa, ikiwa kwamba unajumuisha katika muunganiko Vifungu
vyote Visivyoathirika vya nyaraka zote halisi, ambazo hazijabadilishwa, na
kuziorodhesha zote kama Vifungu Visivyoathirika vya kazi yako katika notisi
yake ya leseni.</para>

    <para>Kazi iliyounganishwa inahitaji kuwa na nakala moja ya hii Leseni, na Vifungu
Visivyoathirika vingi vinavyofanana vinaweza kubadilishwa na nakala
moja. Kama kuna Vifungu Visivyoathirika vingi vyenye jina moja lakini
maudhui tofauti, fanya kichwa cha kila kifungu kuwa cha kipekee kwa kuongeza
mwishoni mwake, katika mabano, jina la mwandishi halisi au mchapishaji wa
kifungu hicho kama anajulikana, au namba ya kipekee. Fanya mabadiliko  hayo
hayo kwenye vichwa vya vifungu katika orodha ya Vifungu Visivyoathirika
kwenye notisi ya leseni ya kazi iliyojumuishwa. </para>

    <para>Katika majumuisho, lazima ujumuishe kifungu chochote kilichoandikwa
"Historia" katika nyaraka halisi zozote, kutengeneza kifungu kimoja
kiitwacho "Historia"; hivyo hivyo jumuisha vifungu vyovyote viitwavyo
"Shukrani", na vifungu vyovyote viitwavyo "Kujitolea." Lazima ufute vifungu
vyote viitwavyo "Endorsements."</para>
  </section>

  <section label="6">
    <title>MKUSANYIKO WA NYARAKA</title>

    <para>Unaweza kutengeneza mkusanyiko unaojumuisha Nyaraka hiyo na nyaraka nyingine
zilizotolewa chini ya Leseni hii, na kubadilisha nakala binafsi za leseni
hii katika nyaraka tofauti kwa kutumia nakala moja ambayo imejumuishwa na
mkusanyiko huu, ikiwa kwamba unafuata sheria za Leseni hii, kwa  kunakili
bila mabadiliko katika kila nyaraka kwa mambo mengine yote.</para>

    <para>Unaweza kutoa dondoo ya nyaraka moja kutoka kwenye mkusanyiko, na kuisambaza
kibinafsi chini ya hii Leseni, ikiwa umeingiza nakala ya leseni hii kwenye
nyaraka hiyo, na kufuata hii Leseni katika mambo mengine yote kuhusu
kunakili bila mabadiliko ya nyaraka hiyo.</para>
  </section>

  <section label="7">
    <title>KUJUMUISHA NA KAZI BINAFSI</title>

    <para>Mkusanyiko wa Nyaraka au sehemu zake na nyaraka nyingine tofauti na huru au
kazi, juu ya au ndani ya hifadhi ya wingi au chombo cha usambazaji,
haihesabiki kwa ujumla kama Toleo lililonbadilishwa la Nyaraka, ikiwa hakuna
hakimiliki ya ukusanyaji iliyoombwa. Mkusanyiko wa aina hii unaitwa
"aggregate", na hii Leseni haifanyi kazi kwenye kazi nyingine za binafsi
ambazo zimejumuishwa na Nyaraka, kwa kuwa zimejumuishwa, kama zenyewe siyo
sehemu za kazi ya Nyaraka.</para>

    <para>Kama mahitaji ya Nakala ya Jalada ya kifungu 3 yanaweza kutumika kwenye hizi
nakala za Nyaraka, basi kama nyaraka ni ndogo zaidi ya robo ya mkusanyiko
mzima, Nakala za Jalada la Nyaraka zinaweza kuwekwa kwenye majalada ambayo
yanazunguka Nyaraka tu ndani ya mkusanyiko. La sivyo lazima zitokee kwenye
majalada kwenye mkusanyiko wote.</para>
  </section>

  <section label="8">
    <title>TAFSIRI</title>

    <para>Tafsiri inachukuliwa kama aina ya ubadilishaji, kwa hiyo unaweza kusambaza
tafsiri ya Nyaraka chini ya masharti ya kifungu 4. Kubadilisha Vifungu
Visivyobadilika kwa tafsiri inahitaji ruhusa maalumu kutoka kwa
wanaoshikilia hakimiliki, lakini unaweza kujumuisha tafsiri ya baadhi au
Vifungu Visivyobadilika vyote, kama nyongeza kwa matoleo halisi ya hivi
Vifungu Visivyobadilika. Unaweza kujumuisha tafsiri ya hii Leseni ikiwa
kwamba umejumuisha pia toleo halisi la Kiingereza la hii Leseni. Ikitokea
kutokuwapo na makubaliano kati ya tafsiri na toleo halisi la Kiingereza la
hii Leseni, toleo halisi la Kiingereza litatumika.</para>
  </section>

  <section label="9">
    <title>USITISHAJI</title>

    <para>Huwezi kunakili, kubadilisha, kupata leseni ndogo, au kusambaza Nyaraka hiyo
ila tu ikiwa imeonyeshwa chini ya Leseni hii. Jaribio lingine lolote la
kunakili, kubadilisha, kupata leseni ndogo, au kusambaza Nyaraka ni batili,
na itasitisha kiotomatiki haki zako chini ya Leseni hii. Hata hivyo,
washirika waliopokea nakala, au haki, kutoka kwako chini ya Leseni hii
hawatasitishiwa leseni zao ikiwa tu wataendeleza ushirikiano kamili.</para>
  </section>

  <section label="10">
    <title>MAREKEBISHO YA BAADAYE YA HII LESENI</title>

    <para>Free Software Foundation inaweza kuchapisha toleo jipya, lililorekebishwa la
GNU Free Documentation Licence kutoka muda hadi muda. Matoleo hayo mapya
yatakuwa sawa kiroho na toleo la sasa, lakini yanaweza kutofautiana kiundani
kushughulikia matatizo mapya au wasiwasi. Tembelea <ulink
url="http://www.gnu.org/copyleft/">http://www.gnu.org/copyleft/</ulink>.</para>

    <para>Kila toleo la Leseni limepewa nambari ya toleo tofauti na nyingine. Kama
nyaraka ikibainisha kwamba toleo la Leseni hii lenye nambari fulani "au
toleo lolote la mbele" linahusika nayo, una machaguo ya kufuata masharti na
vigezo ya aidha toleo lililobainishwa au toleo lolote la mbele ambalo
limechapishwa (sio kama rasimu) na Free Software Foundation. Kama nyaraka
haijabainisha nambari ya toleo la hii Leseni, unaweza kuchagua toleo lolote
lilillowahi kuchapishwa (sio kama rasimu) na Free Software Foundation.</para>
  </section>

  <section label="">
    <title>Jinsi ya kutumia hii Leseni kwa ajili ya nyaraka zako</title>

    <para>Kutumia hii leseni kwenye nyaraka uliyoandika, jumuisha nakala ya Leseni
kwenye nyaraka na weka hakimiliki ifuatayo na notisi za leseni baada tu ya
ukurasa wa mbele:</para>

<blockquote><para>
      Hakimiliki (c) JINA LAKO. Ruhusa imetolewa kunakili, kusambaza na/au
kurekebisha nyaraka hii chini ya masharti ya GNU Free Documentation Licence,
Toleo 1.1 au toleo lolote la mbele lililochapishwa na Free Software
Foundation; na sehemu zisizobadilika zikiwa ORODHESHA VICHWA VYA HABARI
VYAO, na Nakala za Jalada la Mbele likiwa ORODHA, na Jalada la Nyuma likiwa
ORODHA. Nakala ya leseni imejumuishwa katika kifungu kiitwacho "GNU Free
documentation Licence" .
</para></blockquote>

    <para>Kama hauna Vifungu Visivyobadilika, andika "bila Vifungu Visivyobadilika"
badala ya kusema ni vipi havibadiliki. Kama hauna Nakala za Jalada la Mbele,
andika "hakuna Nakala za Jalada la Mbele" badala ya "Nakala za Jalada la
Mbele kuwa ORODHA"; hivyo hivyo kwa Nakala za Jalada la Nyuma.</para>

    <para>Kama nyaraka yako ina mifano iliyo ya msingi ya kanuni za programu,
tunashauri kutoa hii mifano sambamba chini ya leseni huru ya programu ya
chaguo lako, kama GNU General Public License, kuruhusu utumizi wake katika
programu za bure.</para>
  </section>

</appendix>

<!-- Keep this comment at the end of the file
Local variables:
mode: sgml
sgml-omittag:nil
sgml-shorttag:t
sgml-minimize-attributes:nil
sgml-always-quote-attributes:t
sgml-indent-step:2
sgml-parent-document: ("referenz.sgml" "appendix")
sgml-exposed-tags:nil
sgml-local-ecat-files:nil
sgml-local-catalogs: CATALOG
sgml-validate-command: "nsgmls -s referenz.sgml"
ispell-skip-sgml: t
End:
-->
