<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<chapter id="first-steps">
<title>Hatua za mwanzo</title>

<abstract>
<para>
Lengo la sura hii ni kutoa mapitio mafupi ya OTRS na muundo wa kiolesura
chake cha tovuti. Misemo 'mawakala', 'wateja', na 'wasimamizi'
imetambulishwa. Pia tunaingia kama msimamizi wa OTRS na kuangalia kwa karibu
mapendeleo ya mtumiaji yanayopatikana kwenye kila akaunti.
</para>
</abstract>

<section id="agent-interface">
<title>Kiolesura cha tovuti cha wakala</title>

<para>
Kiolesura cha tovuti cha wakala kinamruhusu wakala kujibu maombi ya wateja,
kutengeneza tiketi mpya za wateja au mawakala wengine, kuandika tiketi
kuhusu simu zilipigwa na wateja, kuandika maingizo ya maswali yaliyoulizwa
mara kwa mara, kuhariri data za wateja, na kadh.
</para>

<para>
Tuseme mwenyeji wa OTRS yako anapatikana kupitia URL <ulink
url="http://www.example.com/"> <citetitle>http://www.example.com</citetitle>
</ulink> , kisha skrini ya kuingia ya OTRS inaweza kufikiwa kwa kutumia
anwani ya wavuti <ulink
url="http://www.example.com/otrs/index.pl"><citetitle>http://www.example.com/otrs/index.pl</citetitle>
</ulink> katika kivinjari wavuti (ona Kielelezo chini).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>index.pl - Skrini ya kuingia ya wakala</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/login.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Kielelezo: Skrini ya kuingia ya kiolesura cha wakala.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="customer-interface">
<title>Kiolesura cha tovuti cha mtumiaji</title>

<para>
Wateja wana violesura tofauti vya tovuti katika OTRS ambavyo wanaweza
kutengeneza akaunti mpya, kubadilisha mipangilio yao ya akaunti, tengeneza
na kuhariri tiketi, kupata mapitio ya tiketi walizotengeneza, na kadh.
</para>

<para>
Mwendelezo wa mfano juu, skrini ya kuingia ya mteja inaweza kufikiwa kwa
kutumia URL <ulink url="http://www.example.com/otrs/customer.pl">
<citetitle>http://www.example.com/otrs/customer.pl</citetitle> </ulink> na
kivinjari wavuti (ona Kielelezo chini).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>customer.pl - Skrini ya kuingia ya mteja</screeninfo> <graphic srccredit="customer.pl -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/customer-login.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Kielelezo: Skrini ya kuingia ya kiolesura cha mteja.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="public-interface">
<title>Kiolesura cha tovuti cha uma</title>

<para>
Kwa nyongeza kwenye violesura vya wavuti kwa ajili ya mawakala na
wateja. OTRS pia ina kiolesura cha umma ambacho kinapatikana kupitia moduli
ya maswali yanayoulizwa mara kwa mara. Hii moduli inahitaji kusakinishwa
pekeyake. Inatoa ufikivu wa umma kwa mfumo wa maswali yanayoulizwa mara kwa
mara na inaruhusu wageni kutafuta kwenye maingizo ya maswali yanayoulizwa
mara kwa mara bila uidhinishaji wowote maalumu.
</para>

<para>
Katika mfano wetu, kiolesura cha tovuti cha umma kinaweza kufikiwa kwa
kupitia aidha ya URL zifuatazo: <ulink
url="http://www.example.com/otrs/faq.pl">
<citetitle>http://www.example.com/otrs/faq.pl</citetitle> </ulink> , <ulink
url="http://www.example.com/otrs/public.pl">
<citetitle>http://www.example.com/otrs/public.pl</citetitle> </ulink>
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>public.pl - Kiolesura cha umma cha wavuti</screeninfo> <graphic srccredit="public.pl -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/public-interface.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Kielelezo: Kiolesura cha umma cha wavuti.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="first-login">
<title>Kuingia kwa mara ya kwanza</title>

<para>
Fikia kwenye skrini ya kuingia kama ilivyoelezewa katika kifungu  <link
linkend="agent-interface">Kiolesura cha tovuti cha wakala</link>. Ingiza
jina ka mtumiaji na nywila. Kwa kuwa mfumo ndio kwanza umesakinishwa na
hakuna mtumiaji aliyetengenezwa, ingia kama msimamizi wa OTRS kwanza, kwa
kutumia  'root@localhost' kama jina la mtumiaji na 'root' kama nywila.
</para>

<warning>
<para>
Hii data ya akaunti ni halali kwa kila usakinishaji mpya wa mfumo wa
OTRS. Unatakiwa kubadilisha nywila ya msimamizi wa OTRS mapema iwezekanavyo!
Hii inaweza kufanyika kupitia skrini ya <link
linkend="user-preferences">mapendeleo</link> kwa ajili ya akaunti ya
msimamizi wa OTRS.
</para>
</warning>

<para>
Kama hutaki kuingia kama msimamizi wa OTRS, ingiza jina la mtumiaji na
nywila za akaunti yako ya kawaida ya wakala.
</para>

<para>
Ikitokea umesahau nywila yako, unaweza kuuomba mfumo nywila mpya. Bonyeza
kirahisi kiungo chini ya kitufe cha kuingia, ingiza anuani yako ya barua
pepe iliyosajiliwa kwenye akaunti yako ya OTRS kwenye sehemu ya maingizo, na
kisha bonyeza kitufe cha kuwasilisha. (ona Kielelezo).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>login.pl - Omba nywila mpya</screeninfo> <graphic srccredit="login.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/request-new-password.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Kielelezo: Omba nywila mpya</emphasis>
</para>

</section>

<section id="gui-overview">
<title>Kiolesura cha tovuti - mapitio</title>

<para>
Baada ya kuingia kwa mafanikio kwenye mfumo, unakutana na kurasa ya Dashi
bodi (ona Kielelezo chini). Inaonyesha tiketi zako zilizofungwa, inaruhusu
ufikivu wa moja kwa moja kupitia menyu kwenda kwenye foleni, hali na
muonekano wa kupanda, na pia inashikilia uchaguzi wa kutengeneza simu mpya
na tiketi za barua pepe. Pia inatoa ufupisho wa haraka wa tiketi kwa kutumia
vigezo tofauti.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Skrini baada ya kuingia kwa mafanikio</screeninfo> <graphic srccredit="First screen -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/first-screen.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Kielelezo: Dashibodi ya kiolesura cha wakala.</emphasis>
</para>

<para>
Kuboresha uwazi, kiolesura cha wavuti cha ujumla kimegawanywa katika sehemu
tofauti. Safu mlalo ya juu ya kila kurasa inaonyesha baadhi ya taarifa za
ujumla kama jina la mtumiaji la sasa, kitufe cha kutoka, ikoni
zinazoorodhesha nambari ya tiketi zilizofungwa zenye ufikivu kamili kwao,
viungo vya kutengeneza simu/tiketi za barua pepe mpya, na kadh. Pia kuna
ikoni za kwenda kwenye foleni, hali, na muonekano wa upandaji.
</para>

<para>
Chini ya safu mlalo za ikoni kuna mwambaa wa uabiri. Inaonyesha menyu ambayo
inakuwezesha kwenda sehemu tofauti au kuona moduli tofauti za mfumo,
ikikuruhusu kutekeleza baadhi ya vitendo vya ujumla. Kubofya kwenye kitufe
cha Dashibodi inakupeleka kwenye dashibodi. Kama ukibofya kwenye kitufe cha
Tiketi utapata menyu ndogo yenye machaguo ya kubadilisha muonekano wa
tiketi, tengeneza tiketi mpya (simu/barua pepe) au tafuta tiketi
fulani. Kitufe cha Takwimu kinakupa menyu inayokuruhusu kuchagua kutoka
kwenye mapitio ya takwimu zilizosajiliwa, kutengeneza mpya au kuagiza
iliyopo. Kitufe cha Wateja kinakupeleka kwenye skrini ya Usimamizi wa
Mteja. Kwa kubofya kitufe cha Msimamizi, unaweza kufikia moduli zote za
msimamizi, ambazo zinakuruhusu kutengeneza mawakala wapya, foleni na
kadh. Pia kuna kitufe cha kutafuta tiketi.
</para>

<para>
Kama programu-tumizi zozote zinazohusika zimesakinishwa pia, mf. maswali
yanayoulizwa mara kwa mara au Utafiti, vitufe kufikia hizi programu-tumizi
pia vinaonyeshwa.
</para>

<para>
Mwambaa mwekundu chini ya mwambaa wa uabiri unaonyesha ujumbe tofauti wa
mfumo. Kama umeingia kama msimamizi wa OTRS, utapata ujumbe wa tahadhari ya
kutofanya kazi kwa kutumia akaunti ya mfumo.
</para>

<para>
Chini ya kichwa cha habari cha kifungu ulichopo sasa, kuna vifungu vidogo
tofauti vyenye taarifa husika kuhusu skrini unayofanya kazi, kila moja
katika kisanduku tofauti.
</para>

<para>
Haya maboksi yana sehemu muhimu ya kila skrini, kwa kawaida yanaonyeshwa
katika safuwima moja au tofauti, kila boksi linaweza kuhifadhi taarifa
husika kuhusu skrini ya sasa kwa mfano maelekezo, ushauri, mapitio, na
kadh. Pia inaonyeshwa fomu au kifaa muhimu cha kutekeleza kitendo
kinachohusika kwa kila skrini, kama kwa mfano, ongeza, sasisha au futa
rekodi, kagua batli, badilisha mipangilio ya mabadiliko, na kadh.
</para>

<para>
Mwisho katika upande wa chini wa ukurasa, kijachini cha tovuti kinaonyeshwa
(ona Kielelezo chini). Ina viungo ili kufikia moja kwa moja tovuti rasmi ya
OTRS, au kwenda upande wa juu wa kurasa.
</para>

<para>
Kwa kawaida safu mlalo ya ikoni, mwambaa wa uabiri na kijachini ziko hivyo
hivyo katika skrini zote kwenye kiolesura cha tovuti.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Kijachini</screeninfo> <graphic srccredit="Footer"
scale="40" fileref="screenshots/footer.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Kielelezo: Kijachini.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="the-dashboard">
<title>Dashibodi</title>

<para>
    Dashi bodi ndiyo kurasa kuu ya mfumo, hapa unaweza kupata kitufe cha mapitio
ya tiketi na vitu vingine vyenye uhusiano na shughuli za tiketi. Inafikiria
kuwa sehemu ya kuanzia kazi za kila siku za wakala, kwa kawaida inatoa
ufupisho wa haraka wa tiketi ambazo zinasubiri, zimepandishwa, mpya na
zilizofunguliwa, kuachana nataarifa nyingine.
</para>

<para>
    Moja ya sifa kubwa za Dashibodi ni kwamba inaweza kugeuzwa kabisa
kukufaa. Hii inamaanisha unaweza kusanidi kila upande kadri utakavyo,
kuonyesha au kuficha elementi. Pia inawezekana kuhamisha makazi ya hizi
elemnti katika safuwima moja kwa kubofya na kukokota kichwa cha elementi, na
kuzidondosha mahali pengine. Kila elementi ina jina "Kifaa", mfumo una
baadhi ya vifaa vya kutumia nje ya boksi, lakini usanifu uliojikita kwenye
moduli wa skrini ya dashibodi umeandaliwa kuunganisha vifaa vingine vya
kawaida kwa urahisi.
</para>

<para>
    Maudhui ya hii skrini imepangwa katika safuwima mbili kuu muhimu, kwenye
safuwima ya kushoto unaweza kuona taarifa kuhusu tiketi zilizopangwa kwa
hali zake kama: kikumbusho, iliyopandishwa, mpya, na wazi. Katika kila kifaa
unaweza kuchuja matokeo kuona tiketi zote ambazo unaruhusiwa kufikia, tiketi
ulizofunga, zile ambazo zipo kwenye foleni iliyofafanuliwa na wakala, pamoja
na vichujio vingine. Pia kuna aina nyingine za vifaa katika hii safuwima na
vimefafanuliwa chini.
</para>

<para>
    <screenshot>
<screeninfo>Vifaa vya dashibodi</screeninfo> <graphic srccredit="Dashboard
widgets" scale="40"
fileref="screenshots/dashboard-left-column-widgets.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
    Vifaa vya dashibodi vya safuwima ya kushoto.
</para>
<itemizedlist mark="round">
    <listitem>
        <para>Vifaa vya Orodha ya Tiketi</para>
        <para>
            Vifaa ndani ya hii kategori vina tabia za ujumla zinazofanana, muonekano na
hisia. Hivi vifaa vinaonyesha orodha ya tiketi katika hali
iliyoamuliwa. Idadi ya tiketi zilizoonyeshwa katika kila orodha zinaweza
kusanidiwa katika machaguo ya vifaa (zinatokea ukiambaa juu na kipanya juu
ya upande wa juu kulia wa kifaa). Hiki kifaa kina usaidizi kwa vichujio
vifwatavyo:
        </para>
        <itemizedlist mark="round">
            <listitem>
                <para>Tiketi zangu zilizofungwa</para>
                <para>Tiketio ambazo wakala aliyeingia amezifunga.</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Tiketi zangu zinazoangaliwa</para>
                <para>
                    Tiketi ambazo wakala aliyeingia kwenye mfumo anazo kwenye orodha yake ya
zilizo chini ya uangalizi, zinahitaji mpangilio wa Tiketi::Muangalizi
kuwashwa ili kuonyeshwa.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Majukumu yangu</para>
                <para>
                    Tiketi ambazo wakala aliye kwenye mfumo amewekwa kama mhusika, mpangilio
Tiketi::Jukumu unatakiwa kuwashwa ili kufanya hiki kichujio kuonekana.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Tiketi kwenye Foleni Yangu</para>
                <para>
                    Tiketi ambazo zipo kwenye foleni ambazo wakala amefafanua kama "Foleni
Zangu".
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Tiketi zilizopo kwenye huduma</para>
                <para>
                    The tickets that are assigned to services where the agent define as "My
Services" and are on queues with at least read-only permissions.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Tiketi zote</para>
                <para>
                    Tiketi zote ambazo wakala ana ufikivu.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
        <para>Vifaa hivi ni:</para>
        <itemizedlist mark="round">
            <listitem>
                <para>Tiketi za kumbukumbu</para>
                <para>Tiketi zilizosetiwa kama zinazosubiri na tarehe ya kikumbusho imefikiwa.</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Tiketi zilizopandishwa</para>
                <para>Tiketi zilizopandishwa</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Tiketi Mpya</para>
                <para>Tiketi zenye hali "Mpya".</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para> Tiketi Wazi / Zinahitaji kujibiwa</para>
                <para>Tiketi zenye hali "Wazi" na ziko tayari kufanya nazo kazi.</para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Matukio Tiketi Kalenda</para>
        <para>
            Tukio la kalenda (kwa kifaa hiki) linafafanuliwa pale tiketi mpya
inatengenezwa, kipengele cha Matukio Tiketi Kalenda inabidi kiwezeshwe, na
kinahitaji sehemu mpya mbili kuonyeshwa kwenye skrini za kutengeneza tiketi,
moja kwa ajili ya muda wa kuanza tukio la tiketi na nyingine kwa ajili ya
muda wa kumaliza, hii mida inaelezea muda unaotumiwa na tukio.
        </para>
        <para>
            Hiki kifaa kina muonekanao ufwatao: mwezi, wiki na siku, mawakala wanaweza
kubiringiza kwenye kurasa kwa kutumia vishale vya kushoto na kulia.
        </para>
        <para>
            Kama ilivyosemwa kabla kulemaza tuu vifaa haitoshi, baadhi ya sehemu
zinazobadilika za "Tarehe/Muda" kwa ajili ya tiketi inabidi ziongezwe kwenye
mfumo (kupitia kiungo cha Sehemu Zinazobadilika katika paneli ya
"Msimamizi") na kuziseti katika SysConfig kwa ajili ya hiki kifaa, Sehemu
Zinazobadilika zote mbili lazima zisanidiwe ili zionyeshwe katika skrini za
kutengeneza tiketi, zinatakiwa zijazwe wakati wa kutengeneza tiketi au
katika skrini ya vitendo nyingine yoyote (mf. Sehemu Huru) kuelezea
itakaochukua muda wa tukio la kalenda (muda wa kuanza na kumaliza), skrini
ya kuza tiketi inaweza kusanidiwa kuonyesha hii sehemu inayobadilika pia,
kama ukiifikiria kama muhimu.
        </para>
        <para>
            <screenshot>
<screeninfo>Kifaa cha Matukio ya Kalenda ya Tiketi</screeninfo> <graphic srccredit="Footer"
scale="40" fileref="screenshots/events-ticket-calendar.png"></graphic></screenshot>
        </para>
        <para>
            Zaidi usanidi wa hiki kifaa unaweza kupatikana chini ya
"Mazingirayambele::Wakala::Dashibodi::MatukioTiketiKalenda" KundiDogo katika
SysConfig:
        </para>
        <itemizedlist mark="round">
            <listitem>
                <para>UpanaWaKalenda</para>
                <para>Inafafanua upana wa kalenda kwa asilimia. Chaguo-msingi ni 95%.</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>SehemuInayobadilikaMudaKuanza</para>
                <para>Inafafanua jina la sehemu inayobadilika kwa ajili ya muda wa kuanza.</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>SehemuInayobadilikaMudaKumaliza</para>
                <para>Inafafanua jina la sehemu inayobadilika kwa ajili ya muda wa kumaliza.</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Foleni</para>
                <para>
                    Tiketi za kwenye foleni zilizobainishwa kwenye huu mpangilio tu ndiyo
zitawekwa maanani kwenye muonekano wa kalenda.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>SehemuZinazobadilikaKwaajiliyaMatukio</para>
                <para>
                    Inafafanua sehemu zinazobadilika ambazo zitaonyeshwa katika madirisha ya
kufunika ya kalenda ya matukio.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>SehemuZaTiketiKwaajiliyaMatukio</para>
                <para>
                    Inafafanua sifa za tiketi ambazo zitaonyeshwa katika jalada la windows la
tukio la kalenda.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Mapitio ya Foleni ya Tiketi</para>
        <para>
            Hiki kifaa kinaonyesha katika matriki ya idadi ya tiketi wapi safu mlalo
zinawakilisha foleni na safuwima zinawakilisha hali za tiketi, kisha katika
kila seli idadi ya tiketi katika hali iliyofafanuliwa ambayo ni ya foleni
fulani imeonyeshwa.
        </para>
        <para>
            Kifaa pia kinaonyesha Jumla ya safumlalo na Jumla ya safuwima, Jumla ya
safumlalo inaonyesha jumla ya tiketi kwa kila hali kwenye foleni zote
zilizoonyeshwa, wakati Jumla ya safuwima inawakilisha jumla ya tiketi kwa
kila foleni kwenye foleni zote zilizoonyeshwa.
        </para>
        <para>
            Foleni na hali ambazo zimeonyeshwa zinaweza kubadilishwa kupitia Sysconfig.
        </para>
        <para>
            Kwa kubofya kwenye yoyote kati ya nambari ya idadi ya tiketi ukurasa wa
matokeo ya utafutaji watiketi yatafunguliwa kuwezesha mawakala kuwa kuona
undani wake zaidi .
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>
<para>
    Kwenye safuwima ya kulia kuna kifaa maalumu kinachokuruhusu kudhibiti vifaa
unavyotaka kuonyesha au kuficha, Hiki ni kifaa cha Mipangilio. Bofya kwenye
kichwa chake kupanua kifungu na kuona vifaa vyote vinavyopatikana, kama
ilivyoonyeshwa kwenye Kielelezo. Kila jina la kifaa lina kisanduku tiki,
Tumia hiki kisanduku tiki kufafanua muonekano wa vifaa katika dashibodi
(vifaa visivyotikiwa havitaonyeshwa) baada ya kufafanua machaguo ya
muonekano na kubofya "Hifadhi" kuhifadhi mabadiliko. Hiki kifungu kimefungwa
sehemu moja katika skrini, hii inamaanisha huwezi kukikokota na kukiweka
sehemu nyingine, au kukifunga.
</para>

<para>
    <screenshot>
<screeninfo>Hariri mipangilio ya dashibodi</screeninfo> <graphic srccredit="Dashboard
settings" scale="40" fileref="screenshots/edit-settings.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
    <emphasis>Kielelezo: Mipangilio ya Dashibodi.</emphasis>
</para>

<para>
    Vifaa vya dashibodi ya safuwima ya kulia.
</para>

<itemizedlist mark="round">
    <listitem>
        <para>Takwimu za siku 7</para>
        <para>
            Inaonyesha grafu ya shughuli za tiketi kwa siku 7 zilizopita ambayo
inajumuisha mistari 2. Mmoja ambao kwa kawaida ni rangi ya bluu,
unawakilisha idadi ya tiketi zilizotengenezwa kwa siku na ya pili, kwa
kawaida rangi ya machungwa na unawakilisha tiketi zilizofungwa kwa siku.
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Matukio Yajayo</para>
        <para>
            Tiketi kwa ajili ya kupandishwa au tayari zilizopandishwa zinaorodheshwa
hapa, taarifa kutoka kwenye hiki kifaa ni ya muhimu sana kwa kuwa una nafasi
ya kujua kuhusu tiketi inahitaji umakini wako na unaweza kuamua ni zipi
unataka kuweka bidii yako, seti vipaumbele au angalia kirahisi kinachokuja.
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>OTRS Habari</para>
        <para>
            Orodha kamili ya shughuli za OTRS na taarifa muhimu kuhusu matoleo mapya ya
bidhaa au viraka.
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Mtandaoni</para>
        <para>
            Hapa ni ufupisho ulioonyeshwa kuhusu mawakala walioingia kwenye mfumo kwa
sasa, pia inajumuisha kifungu cha wateja walio mtandaoni, tafadhali tambua
hiki kifaa kinafichwa kwa kawaida, kinaweza kuonyeshwa kwa kutumia kifaa cha
Mipangilio kilichoelezewa hapo juu.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

</section>

<section id="what-is-a-queue">
<title>Nini maana ya foleni? </title>

<para>
Katika mifumo mingi ya barua, ni kawaida kwa ujumbe wowote kuingia kwenye
faili la kisanduku pokezi, ambapo zinabaki zimehifadhiwa. Ujumbe mpya
unaongezwa mwishoni mwa faili la Kisanduku pokezi. Programu ya barua ya
mteja inayotumika kusoma na kuandika barua inasoma hili faili la Kisanduku
pokezi na kupeleka maudhui kwa mtumiaji.
</para>

<para>
Foleni katika OTRS ni karibu inafanana na faili la kisanduku pokezi, kwa
kuwa yenyewe nayo inahifadhi ujumbe wa aina nyingi. Foleni pia ina vipengele
kuzidi vile vya faili la kisanduku pokezi cha barua. Kama mtumiaji au wakala
wa OTRS, mtu inabidi akumbuke foleni gani tiketi imehifadhiwa. Mawakala
wanaweza kufungua na kuhariri tiketi katika foleni, na pia kuhamisha tiketi
kutoka foleni moja kwenda nyingine. Lakini kwanini zihamishe tiketi?
</para>

<para>
Kuelezea kwa vitendo zaidi, kumbuka mfano wa Kampuni ya Max iliyoelezewa
katika <link linkend="basic-tts-example">mfano wa mfumo wa
tiketi</link>. Max alisakinisha OTRS ili kuruhusu timu yake kusimamia vizuri
usaidizi wa wateja wa kampuni wanaonunua rekoda za video.
</para>

<para>
Foleni moja inayoshikilia maombi yote inatosha kwa hii hali. Hata hivyo,
baada ya muda Max anaamua pia kuuza rekoda za DVD. Sasa, wateja wana maswali
sio tu kuhusu rekoda za video, lakini pia kuhusu bidhaa mpya. Barua pepe
zaidi na zaidi zinaingia kwenye foleni moja ya OTRS ya Max na ni ngumu
kupata picha kamili ya kinachoendelea.
</para>

<para>
Max anaamua kuunda upya mfumo wake wa usaidizi, na kuongeza foleni mpya
mbili. Kwa hiyo sasa foleni tatu zinatumika. Ujumbe mpya unaoingia katika
mfumo wa tiketi unahifadhiwa kwenye foleni ya zamani iitwayo "mbichi". Kati
ya foleni mpya mbili,moja inaitwa "rekoda ya video" ni kwa ajili ya maombi
ya rekoda za video tu, wakati nyingine "rekoda ya dvd" ni kwa ajili ya
maombi ya rekoda za dvd tu.
</para>

<para>
Max anamuomba Sandra kuangalia foleni "mbichi" na kupanga (kupeleka) ujumbe
aidha kwenda kwenye foleni ya "rekoda za video" au "rekoda za dvd",
kutegemeana na maombi ya mteja. John ana ufikivu kwa foleni ya "rekoda za
video" tu, wakati Joe anaweza kujibu tiketi katika foleni ya "rekoda ya dvd"
tu. Max anaweza kuhariri tiketi katika foleni zote.
</para>

<para>
OTRS ina msaada kwa usimamizi wa ufikivu kwa watumiaji, makundi, na
majukumu, na ni rahisi kuseti foleni ambazo zinaweza kufikiwa na baadhi ya
akaunti za watumiaji. Max angeweza pia kutumia njia nyingine kufikisha
maombi yake kwenye foleni tofauti, kwa sheria za kuchuja. Vinginevyo, kama
anwani mbili tofauti za barua pepe zimetumika, Sandra anaweza kutuma zile
barua pepe kwenye foleni nyingine mbili, ambazo haziwezi kutumwa
kiotomatiki.
</para>

<para>
Kupanga ujumbe wako unaoingia kwenye foleni tofauti inakusaidia kufanya
mfumo wa msaada kuwa msafi na wenye mpangilio. Kwa sababu mawakalawako
wamepangwa katika makundi tofauti wakiwa na haki tofauti za ufikivu kwenye
tiketi, mfumo unaweza kusadifishwa zaidi. Foleni zinaweza kutumika kufafanua
michakato ya mtiririko wa kazi au kutengeneza muundo a kampuni. Max anaweza
kutengeneza kwa mfano, foleni nyingine iitwayo "mauzo", ambayo inaweza kuwa
na foleni ndogo "maombi", "ofa","oda", "bili", na kadh. Muundo kama huu wa
foleni unaweza kumsaidia Max kusadifisha mpangilio wa miamala yake.
</para>

<para>
Muundo wa mfumo ulioboreshwa, kama kupitia usanifu mzuri wa foleni, inaweza
kupelekea kuokowa muda na pesa nyingi. Foleni zinasaidia kusadifisha
michakato kwenye kampuni yako.
</para>
</section>


<section id="what-is-the-queue-overview">
<title>Nini maana ya mapitio ya foleni?</title>

<para>
Mapitio ya foleni yanatoa muonekano wa foleni zote ambamo tiketi zipo, na
ambamo mtumiaji ana haki za kusoma na kuandika.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Muonekano wa Foleni kwa Mawakala (Chaguo-msingi)</screeninfo> <graphic srccredit="Dashboard
settings" scale="40" fileref="screenshots/edit-settings.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
Mapitio ya foleni yanatoa machaguo mbali mbali kwa kazi za kila siku na
OTRS. Ya kwanza ni Foleni Yangu. Kwenye Mapendeleo ya Wakala, au wakati wa
usimamizi wa mawakala, seti ya foleni zinaweza kufafanuliwa ambazo wakala
anafanya kazi ndani yake. Tiketi zote zitatokea katika huu muonekano wa
kawaida, wakati wakufikia Tiketi -> Foleni Ona Menyu.
</para>

<para>
Chaguo la pili linalotolewa na Muonekano wa Foleni ni kuchimba hini uabiri
kwenda kwenye foleni binafsi na foleni ndogo zenye tiketi za kufanyiwa kazi.
</para>

<para>
Katika aina zote mbili za muonekano, mtumiaji pia ana uwezo ulioongezwa wa
kuona aidha tiketi zote zilizofunguliwa (hiki ni kichujio chaguo-msingi), au
mtumiaji anaweza kuchagua kuona tiketi zote zinazopatikana. Tiketi lazima
ziwe katika moja ya hali zinazo onekana ili kuonyeshwa katika muonekano wa
foleni. Kwa chaguo-msingi hizi ni 'wazi, mpya, kikumbusho kinachosubiri,
inayosubiri kiotomatiki'.
</para>

<para>
Kuna kengele zinazoonekana, kumsaidia mtumiaji.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Wakala Foleni Ona kengele zinazoonekana.</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/agent-queue-overview-visual-alarms.png"></graphic></screenshot>
</para>

<itemizedlist>
    <title>Kengele Zinazoonekana</title>
    <listitem>
        <para>Angaza Umri 1: Inaseti umri katika dakika (ngazi ya kwanza) kwa ajili ya
kuangaza foleni zenye tiketi ambazo hazijaguswa. Imeonekana juu kwenye
foleni "Mbichi" .</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Angaza Umri 2: Inaseti umri katika dakika (ngazi ya pili) kwa ajili ya
kuangaza foleni zenye tiketi ambazo hazijaguswa. Imeonekana juu katika
foleni ya "Mkuu wa posta".</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Konyeza: Ina amilisha utaratibu wa kukonyeza wa foleni ambayo ina tiketi ya
zamani kuzidi zote. Haina msaada kwa vivinjari vyote. Kwa hali hii
itaonekana nyekundu, kama inavyoonekana juu katika foneni "Taka".</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Kwa herufi nzito: Foleni ya sasa itakuwa na herufi nzito, kama inavyoonekana
juu kwenye "Foleni Zangu".</para>
    </listitem>
</itemizedlist>
</section>

<section id="user-preferences">
<title>Mapendeleo ya Mtumiaji</title>
<para>
Watumiaji wa OTRS kama wateja, mawakala na msimamizi wa OTRS wanaweza
kusanidi mapendeleo ya akaunti zao kwa mahitaji yao. Wakala anaweza kufikia
skrini ya usanidi kwa kubofya kwenye majina yao ya kuingia kwenye mfumo
katika kona ya juu ya kulia ya kiolesura cha wavuti (ona Kielelezo chini),
na wateja lazima wabofye kwenye kiungo cha "Mapendeleo" (ona Kielelezo
chini).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Skrini ya Mapendeleo ya Akaunti kwa ajili ya Mawakala.</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/agent-preferences.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Kielelezo: Mapendeleo binafsi ya wakala</emphasis>
</para>

<para>
Wakala anaweza kusanidi kategori 3 za mapendeleo: umbo wa mtumiaji,
mipanhgilio ya barua pepe, na mipangilio mingine. Vinavyowezekana kwa
kawaida ni:
</para>

<itemizedlist>
    <title>Umbo wa Mtumiaji</title>
    <listitem>
        <para>Badili nywila ya sasa.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Rekebisha lugha ya kiolesura.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Badili gamba la mazingira ya mbele.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Hamisha mandhari ya mazingira ya mbele.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Amilisha na kusanidi muda wa nje ya ofisi.</para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
    <title>Mipangilio ya barua pepe</title>
    <listitem>
        <para>Chagua matukio yanayochochea taarifa kupitia barua pepe kwenda kwa wakala</para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
    <title>Mipangilio mingine</title>
    <listitem>
        <para>Chagua foleni unazotaka kufuatilia katika "Foleni Zangu".</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Select the services you want to monitor in "My Services".</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Set the refresh period for the overviews (Dashboard, LockedView, QueueView).</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Seti skrini ya kuonyeshwa baada ya tiketi kutengenezwa.</para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Skrini y amapendeleo ya akaunti kwa ajili ya wateja</screeninfo> <graphic srccredit="customer.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/customer-preferences.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Kielelezo: Mapendeleo binafsi ya mteja.</emphasis>
</para>

<para>
Mteja anaweza kuchagua lugha ya kiolesura cha tovuti, kuseti muda wa
kuonesha upya mapitio ya tiketi, na kuchagua kikomo cha idadi ya tiketi
zinazoonyeshwa. Pia inawezekana kuseti nywila mpya.
</para>
</section>

</chapter>
