<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<chapter id="performance-tuning">
    <title>Kuboresha Utendaji</title>

    <abstract>
    <para>
    Inayoonyeshwa chini ni orodha ya mbinu za kuboresha utendaji wa usakinishaji
wako wa OTRS, ikijumuisha usanidi, uandikaji kanuni, matumizi ya kumbukumbu,
na mengine.
    </para>
    </abstract>

    <section id="performance-tuning-otrs">
        <title>OTRS</title>
        <para>
        Kuna njia tofauti za kuboresha utendaji wa OTRS.
        </para>

        <section id="performance-tuning-otrs-index">
            <title>ModuliKielelezoTiketi</title>
            <para>
            Kuna moduli mbili za mazingira ya nyuma ya kielelezo cha tiketi:
            </para>

            <para>
            <itemizedlist mark='opencircle'>

            <listitem>
            <para>
            Kwa kutumia Kernel::System::Ticket::IndexAccelerator::RuntimeDB
(chaguo-msingi), zalisha kila muonekano moja kwa moja kutoka kwenye jedwali
la tiketi. Hautakuwa na matatizo ya kiutendaji mpaka labda ukiwa na tiketi
60,000 zilizofunguliwa kwenye mfumo wako.
            </para>
            </listitem>

            <listitem>
            <para>
            Kiini::Mfumo::Tiketi::KielezoKiharakishi::DBTuli, moduli yenye nguvu
kushinda zote, inatakiwa kutumika wakati una tiketi zilizo wazi zaidi ya
80,000. Inatumia jedwali la ziada la tiketi_kielezo., ambayo inafanyakazi
kama muonekano. Tumia <filename>bin/otrs.RebuildTicketIndex.pl</filename>
kuzalisha kielezo kijenzi cha mwanzo baada ya kubadilisha mazingira ya
nyuma.
            </para>
            </listitem>

            </itemizedlist>
            </para>

            <para>
            Unaweza kubadilisha IndexAccelerator kupitia SysConfig.
            </para>

        </section>

        <section id="performance-tuning-otrs-storage">
            <title>ModuliHifadhiTiketi</title>
            <para>
            Kuna moduli mbili tofauti za mazingira ya nyuma ya uhifadhi wa
tiketi/makala:
            </para>

            <para>
            <itemizedlist mark='opencircle'>

            <listitem>
            <para>
            Sanidi Kernel::System::Ticket::ArticleStorageDB (chaguo-msingi) kuhifadhi
viambatanishi, na kadh., katika hifadhidata. Tambua: Usitumie na mipangilio
mkubwa.
            </para>
            <para>
            Faida: Kama mtumiaji wako wa seva ya tovuti siyo mtumiaji wa 'otrs', tumia
hii moduli kuzuia matatizo ya ruhusa za faili.
            </para>
            <para>
            Hasara: Haishauriwi kuhifadhi viambatanisho kwenye hifadhidata yako. Chukua
tahadhari kwamba hifadhidata yako inaweza kuhifadhi vitu vikubwa. Mf. Sanidi
MySQL na "set-variable = max_allowed_packet=8M" kuhifadhi vitu vyenye 8 MB
(chaguo msingi ni 2M).
            </para>
            </listitem>

            <listitem>
            <para>
            Sanidi Kernel::System::Ticket::ArticleStorageFS kuhifadhi viambatanishi na
kadh. katika mfumo wa faili wa ndani. Tambua: Inashauriwa kwa mipangilio
mikubwa
            </para>
            <para>
            Faida: Ni ya kasi!
            </para>
            <para>
            Hasara: Mtumiaji wako wa seva ya tovuti anatakiwa kuwa mtumiaji wa
'otrs'. Pia, kama una seva za mazingira ya mbele zaidi ya moja, unatakiwa
kuhakikisha mfumo wa faili unatumiwa kwa pamoja kati ya seva. Iweke kwenye
ushirika wa NFS au kwa mapendeleo zaidi SAN au inayofanania.
            </para>
            </listitem>

            </itemizedlist>

            </para>

            <para>
                Kumbuka: unaweza kubadilisha kutoka aina moja ya mazingira ya nyuma kwenda
mengine kwa haraka, Unaweza kubadilisha mazingira ya nyuma katika SysConfig,
baada ya hapo anzisha zana ya tungo amri
<filename>otrs.ArticleStorageSwitch.pl</filename> ili kuweka makala kutoka
kwenye hifadhidata kwenda kwenye mfumo wa mafaili na kinyume chake. Unaweza
kutumia machaguo <emphasis>-s</emphasis> na <emphasis>-d</emphasis> kuweka
bayana chanzo na kifikio cha mazingira ya nyuma. Tafadhali tambua mchakato
mzima unaweza kutumia muda mwingi kufanyika, kutegemeana na idadi ya makala
ulizonazo na uwezo wa kitengo kikuu cha uchakataji na/au uwezo wa mtandao.
            </para>

            <para>
            <screen><![CDATA[
shell> bin/otrs.ArticleStorageSwitch.pl -s ArticleStorageDB -d ArticleStorageFS
            ]]></screen>
            </para>
            <para>
            <emphasis>Hati: Kubadilisha mazingira ya nyuma ya hifadhi kutoka hifadhidata
kuwa mfumo wa mafaili</emphasis>
            </para>
        </section>

        <section>
            <title>Kuhifadhi Tiketi</title>

            <para>
                Kwa kuwa OTRS inaweza kutumika kama mfumo wa kuzuia ukaguzi, kufuta tiketi
zilizofungwa inaweza kuwa sio wazo zuri. Kwa hiyo tumetengeneza kipengele
kinachokuruhusu kuhifadhi tiketi kwenye nyaraka.
            </para>
            <para>
                Tiketi zinazofanana na vigezo fulani zinaweza kuwekewa alama kama "zilizo
kwenye nyaraka". Hizi tiketi haziwezi kupatikana kama ukifanya utafutaji
tiketi wa kawaida au kuanzisha kazi ya Wakala wa Ujumla. Mfumo wenyewe
hautahangaika na idadi kubwa yatiketi tena kwa sababu tiketi za hivi
karibuni tu ndio zinatiliwa maanani na OTRS. Hii inaweza kuleta ufanisi
mkubwa katika mifumo mikubwa.
            </para>
            <para>
                Kutumia kipengele cha nyaraka fuata hatua zifuatazo kirahisi:
            </para>
            <orderedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        Amilisha mfumo wa nyaraka katika SysConfig
                    </para>
                    <para>
                        Katika kurasa ya msimamizi, nenda kwenye AysConfig na chagua
<literal>Tiketi</literal> ya kundi hilo. Katika
<literal>Kiini::Tiketi</literal> unakuta chaguo
<literal>Tiketi::MfumoNyaraka</literal> ambao umesetiwa kuwa "hapana" kwa
chaguo-msingi. Badilisha mpangilio huu kuwa "ndiyo" na hifadhi mabadiliko.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Fafanua kazi ya WakalaWaJumla
                    </para>
                    <para>
                        Kwenye kurasa ya Msimamizi, chagua WakalaUjumla na ongeza kazi mpya
hapo. <orderedlist>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Mpangilio wa kazi
                                </para>
                                <para>
                                    Toa jina kwa
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Chujio la Tiketi
                                </para>
                                <para>
                                    Vichujio vya tiketi vinatafuta tiketi ambazo zinafanana na kigezo
kilichochaguliwa. Inaweza kuwa wazo zuri kuweka kwenye nyaraka zile tiketi
zilizo kwenye hali iliyofungwa na zimefungwa miezi michache nyuma.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Kitendo cha Tiketi
                                </para>
                                <para>
                                    Katika kifungu hiki, seti sehemu yenye lebo"Hifadhi kwenye Nyaraka tiketi
zilizochaguliwa" kuwa "hifadhi tiketi kwenye nyaraka".
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Hifadhi kazi
                                </para>
                                <para>
                                    Mwisho wa kurasa utapata chaguo la kuhifadhi kazi.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Tiketi zilizoathirika.
                                </para>
                                <para>
                                    Mfumo utaonyesha tiketi zote zitakazohifadhiwa kwenye nyaraka wakati wa
kutekeleza kazi ya Wakala wa Ujumla.
                                </para>
                            </listitem>
                        </orderedlist>
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Tafuta Tiketi
                    </para>
                    <para>
                        Ukitafuta tiketi, mfumo kwa kawaida unatafuta tiketi zisizo kwenye
nyaraka. Kama ukitaka kutafuta tiketi za kwenye nyaraka pia, ongeza kirahisi
"tafuta nyaraka" wakati wa kufafanua vigezo vya kutafuta.
                    </para>
                </listitem>
            </orderedlist>
        </section>
        <section id="performance-tuning-otrs-cache">
            <title>Hifadhi muda</title>
            <para>
                OTRS caches a lot of temporary data in
<filename>/opt/otrs/var/tmp</filename>.  Please make sure that this uses a
high performance file system/storage.  If you have enough RAM, you can also
try to put this directory on a ramdisk like this: <screen><![CDATA[
shell> /opt/otrs/bin/otrs.CleanUp.pl
shell> /opt/otrs/bin/otrs.DeleteCache.pl
shell> sudo mount -o size=16G -t tmpfs none /opt/otrs/var/tmp

# add persistent mount point in /etc/fstab
                ]]></screen> <note> Please note that this will be a non-permanent storage that
will be lost on server reboot.  All your sessions (if you store them in the
filesystem) and your cache data will be lost.  </note> There is also a
centralized memcached based Cache backend available for purchase from OTRS
Group.
            </para>
        </section>

    </section>


    <section id="performance-tuning-database">
        <title>Hifadhidata</title>
        <para>
        Masula ya DB yanategemeanan na hifadhidata inayotumika. Jifunze kupitia
nyaraka za hifadhidata yako au onana na msimamizi wa hifadhidata yako.
        </para>

        <section id="performance-tuning-database-mysql">
            <title>MySQL</title>
            <para>
            Kama ukitumia jedwali la MySQL la aina MyISAM (ambalo ni chaguo-msingi), na
ukafuta sehemu kubwa ya jedwali au kama umefanya mabadiliko mengi kwenye
jedwali yenye safu mlalo zenye urefu unaobadilika (majedwali yenye safuwima
VARCHAR, BLOB na NAKALA), lazima uunganishe vipande vya faili la data
(majedwali) kwa kutumia amri "sadifisha"
            </para>
            <para>
            Unatakiwa kujaribu hili kama mysqld daemon inahitaji sana kutoka kwenye muda
wako wa CPU. Sadifisha majedwali - tiketi, tiketi_historia na makala (ona
Hati chini).
            </para>

            <para>
            <screen><![CDATA[
shell> mysql -u user -p database
mysql> optimize table ticket;
mysql> optimize table ticket_history;
mysql> optimize table article;
            ]]></screen>
            </para>

            <para>
            <emphasis>Hati: Kuongeza ufanisi wa majedwali msingi ya data.</emphasis>
            </para>

        </section>

        <section id="performance-tuning-database-postgresql">
            <title>PostgreSQL</title>
            <para>
            PostgreSQL inaboreshwa vizuri kwa kubadilisha faili postgresql.conf katika
mpangilio orodha wako wa data wa  PostgreSQL . Kwa ushauri wa jinsi ya
kufanya hii, rejea kwenye makala zifuatazo:
            </para>

            <para>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                        <ulink url="http://www.revsys.com/writings/postgresql-performance.html">
<citetitle>http://www.revsys.com/writings/postgresql-performance.html</citetitle>
</ulink>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                        <ulink url="http://varlena.com/GeneralBits/Tidbits/perf.html">
<citetitle>http://varlena.com/GeneralBits/Tidbits/perf.html</citetitle>
</ulink>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                        <ulink url="http://varlena.com/GeneralBits/Tidbits/annotated_conf_e.html">
<citetitle>http://varlena.com/GeneralBits/Tidbits/annotated_conf_e.html</citetitle>
</ulink>











Type your translation here
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </para>

            <para>
            Kama utendaji bado hauridhishi, tunashauri kwamba ujiunge na orodha ya
watumiwa wa Utendaji wa PostgreSQL ( <ulink
url="http://www.postgresql.org/community/lists/">http://www.postgresql.org/community/lists/</ulink>
), na kuuliza maswali hapo. Wahusika kwenye orodha ya  PostgreSQL wakarimu
na wanaweza kusaidia.
            </para>
        </section>

    </section>

    <section id="performance-tuning-webserver">
        <title>Seva ya tovuti</title>
        <para>
        Bila shaka unatakiwa kutumia mod_perl 2.0 ( <ulink
url="http://perl.apache.org/"><citetitle>http://perl.apache.org/</citetitle></ulink>
). Ina kasi zaidi  (~ * 100) zaidi ya cgi halisi. Lakini inahitaji RAM
zaidi.
        </para>

        <section id="performance-tuning-webserver-db">
            <title>Miunganiko ya hifadhidata iliyotengenezwa.</title>
            <para>
            Una miunganiko ya hifadhidata imewekwa tayari wakati wauanzishwaji wa seva
ya tovuti. Hii inaokoa muda (pitia README.webserver).
            </para>
        </section>

        <section id="performance-tuning-webserver-startup">
            <title>Moduli zilizopakiwa tayari -startup.pl</title>
            <para>
            Tumia hati ya uwashaji <filename>scripts/apache2-perl-startup.pl</filename>
kwa ajili ya moduli za Perl ambazo tayari zimepakiwa/zimekusanywa-zalishwa
katika seva yajo ya tovuti ya mod_perl kuwa ya kasi zaidi, kwa utumiaji
mdogo wa kumbukumbu (ona README.webserver).
            </para>
        </section>
        <section id="performance-tuning-webserver-reload">
            <title>Pakia tena moduli za perl zinapo sasishwa kwnye diski</title>
            <para>
            Kwa kawaida Apache::Reload inatumika katika
scripts/apache2-httpd.include.conf. Ilemaze na utapata ongezeko la kasi kwa
8% zaidi. Lakini kumbuka kuanzisha upya seva ya tovuti kama ukisakinisha
moduli zozote kupitia Meneja Kifurushi wa OTRS, au thamani zozote katika
SysConfig yako  au katika Kernel/Config.pm. Muhimu: hii inamaanisha pia
huwezi kutumia Meneja Kifurushi wa OTRS kupitia kiolesura cha tovuti,
unahitaji kutumia lahaja ya tungo amri -
<filename>bin/otrs.PackageManager.pl</filename>.
            </para>
        </section>

        <section id="performance-tuning-webserver-strategy">
            <title>Kuchagua mkakati sahihi</title>
            <para>
            Kama una usakinishaji mkubwa, mf. zaidi ya tiketi mpya 1,000 kwa siku na
zaidi ya mawakala 40, ni wazo zuri kusoma sura kuhusu Utendaji katika
Mwongozo wa Mtumiaji wa mod_perl  ( <ulink
url="http://perl.apache.org/docs/2.0/user/index.html"><citetitle>http://perl.apache.org/docs/2.0/user/index.html</citetitle></ulink>
).
            </para>
        </section>

        <section id="performance-tuning-webserver-gzip">
            <title>mod_gzip/mod_deflate</title>
            <para>
            Kama kipimo data chako ni kidogo, tumia mod_deflate kwa ajili ya
Apache2. Kama una ukurasa wa html wenye 45k, mod_gzip/mod_deflate
itaufinyaza kuwa takribani 7k. Hasara ni kwamba hii inaongeza mzigo kwenye
upande wa seva.
            </para>
        </section>

    </section>

</chapter>
