<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<section id="monitoring-tickets" >
<title>Jukumu la Tiketi &amp; Kuangalia Tiketi</title>

<para>
Kutoka OTRS 2.1 na kuendelea, inawezekana kumuweka mtu kama mhusika wa
tiketi, zaidi ya mmiliki wake. Zaidi, shughuli zote zilizounganishwa na
tiketi zinaweza kuangaliwa na mtu zaidi ya mmiliki wa tiketi. Hizi kazi
mbili zinatekelezwa na sifa TiketiMhusika na TiketiMuangalizi, na kuwezesha
ugawaji wa kazi na kufanya kazi ndani ya miundo msonge ya makundi.
</para>

<section id="ticket-responsible" >
<title>Jukumu la Tiketi</title>

<para>
Kipengele cha jukumu la tiketi kinawezesha uchakatishaji kamili wa tiketi na
wakala mwingine tofauti na mmiliki wa tiketi. Hivyo wakala ambaye amefunga
tiketi anaweza kuiruhusu kutumika na wakala mwingine ambaye siyo mmiliki wa
tiketi, ili wapili ajibu maombi ya mteja. Baada ya maombi kushughulikiwa,
wakala wa kwanza anaweza kutoa jukumu la tiketi kutoka kwa wakala wa pili.
</para>

<para>
Kwa parameta ya usanidi <link
linkend="ConfigReference_Ticket:Core::Ticket:Ticket::Responsible">Tiketi::Jukumu</link>,
kipengele cha jukumu la tiketi kinaweza kuamilishwa. Hii itasababisha viungo
vipya 3 kutokea katika menyu ya shughuli za tiketi kwa tiketi iliyokuzwa
katika kiolesura cha wakala.
</para>

<para>
Majukumu ya tiketi yanaweza kugawiwa kwa kuita maudhui ya tiketi na kubofya
kwenye kiungo "Jukumu"  katika menyu ya shughuli za tiketi kwenye tiketi
iliyokuzwa katika kiolesura cha wakala (ona kielelezo chini).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Kiungo kinachowajibika katika kuza tiketi</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/ticket-zoom-responsible.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Kielelezo: Kubadilisha Jukumu la tiketi katika muonekano wake
uliokuzwa.</emphasis>
</para>

<para>
Baada ya kubofya "Jukumu", kisanduku ibukizi cha kubadilisha jukumu la
tiketi kitafunguka (ona Kielelezo chini). Haya maongezi yanaweza pia
kutumika kutuma ujumbe kwa wakala mpya husika.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Maongezi ibukizi ya Jukumu la Tiketi</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/ticket-responsible.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Kielelezo: Maongezi ibukizi ya kubadilisha jukumu la
tiketi.</emphasis>
</para>

<para>
Orodha ya tiketi zote ambazo wakala anawajibika, zinaweza kufikiwa kupitia
muonekaano wa Majukumu wa kiolesura cha wakala wa OTRS, baada tu ya
kipengele cha jukumu la tiketi kuamilishwa.
</para>

</section>

<section id="ticket-watcher">
<title>Uangalizi wa tiketi</title>

<para>
Kutoka OTRS 2.1 na kuendelea, chagua mawakala kama wasimamizi wanaweza
kuangalia baadhi ya tiketi ndani ya mfumo bila kuzichakatisha, kwa kutumia
kipengele TiketiMwangalizi.
</para>

<para>
Kipengele cha MuangaliziTiketi kinaweza kuamilishwa na parameta ya usanidi
<link
linkend="ConfigReference_Ticket:Core::TicketWatcher:Ticket::Watcher">Tiketi::Muangalizi</link>
ambayo inaongeza viungo vipya kwenye mwambaa zana wako wa vitendo. Kwa
kutumia <link
linkend="ConfigReference_Ticket:Core::TicketWatcher:Ticket::WatcherGroup">Tiketi::MuangaliziKundi</link>,
kundi moja au zaidi lenye ruhusa ya kuangalia tiketi linaweza kufafanuliwa.
</para>

<para>
Ili kuangalia tiketi, nenda kwenye muonekano wake uliokuzwa na bofya kwenye
kiungo "Jiunge" katika menyu ya shughuli za tiketi (ona Kielelezo chini).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Kiungo cha kujiunga kwenye kuza tiketi</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/ticket-subscribe.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Kielelezo: Kujiunga kuona tiketi katika muonekano
uliokuzwa.</emphasis>
</para>

<para>
Kama hutaki tena kuangalia tiketi fulani, nenda kwenye muonekano wake
uliokuzwa na bofya kwenye kiungo "Jiondoe" katika menyu ya shughuli za
tiketi (ona Kielelezo chini).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Kiungo cha kujiondoa kwenye kuza tiketi</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/ticket-unsubscribe.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Kielelezo: Kujiondoa kwenye uangalizi wa tiketi katika muonekano
wake uliokuzwa.</emphasis>
</para>

<para>
Orodha ya tiketi zote zinazoangaliwa inaweza kupatikana kupitia muonekano wa
Zilizoangaliwa wa wakala wa OTRS (ona Kielelezo chini), baada tu ya
mwangalizi wa tiketi kuamilishwa.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Sanduku la Posta: Tiketi zilizoangaliwa</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/ticket-subscribe-mailbox.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Kielelezo: Muonekano wa tiketi zilizoangaliwa.</emphasis>
</para>
</section>

</section>
