<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
    "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="otrs">
<title>OTRS Help Desk</title>

<abstract>
    <para>
        Este capitulo descreve as características do OTRS Help Desk (OTRS). Você irá
encontrar informações a respeito das requisições de hardware e software para
o OTRS. Adicionalmente, neste capitulo você irá aprender como obter suporte
comercial para o OTRS, se você necessitar, e como contatar a comunidade.
    </para>
</abstract>

<section id="otrs-basics">
    <title>Fundamentos</title>

    <para>
        O OTRS Help Desk (OTRS) é uma aplicação web que é instalada em um servidor
web e pode ser usada com um navegador
    </para>
    <para>
        OTRS is separated into several components. The main component is the OTRS
framework which contains all central functions for the application and the
ticket system. It is possible to install additional applications such as
OTRS::ITSM modules, integrations with Network Monitoring solutions, a
knowledge base (FAQ), et cetera.
    </para>
</section>

<section id="features-of-otrs">
    <title>Características</title>

    <para>
        OTRS has many features. The following list gives an overview of the main
features included in the OTRS framework.
    </para>

    <section>
    <title>User interface</title>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
                OTRS comes with separate, modern web interfaces for agents and customers.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                It can be used on any modern web browser, including mobile plaforms and is
retina ready.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                The web interface can be customized with own themes and skins.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Powerful and customizable agent dashboard with personal ticket overviews and
graphical statistics support.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                An extensible reporting engine provides various statistics and report
scheduling options.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                With the ProcessManagement it is possible to define own ticket-based screens
and processes (ticket workflows).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                OTRS has a built-in rights management that can be extended with fine-grained
access control lists (ACLs).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Support for more than 30 languages and different time zones.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>
    <section>
        <title>Mail interface</title>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
                Support for MIME emails with attachments.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Conversão automática de mensagens HTML para texto puro (maior segurança para
conteúdo perigoso e habilita busca rápida).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Incoming mail can be filtered and pre-processed with complex rules, e.g. for
spam messages or Queue distribution.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Support for PGP and S/MIME standards for key/certificate management and
email processing.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Automatic responses, configurable for every queue.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Notificação por e-mail para agentes a respeito de novos tíquetes,
acompanhamentos ou tíquetes desbloqueados
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                It is possible to define an own Ticket identifier to recognize follow-ups,
e.g. Call#, Ticket# or Request#.  There are different ticket number
generators (date-based, random etc.) and you can integrate your own as
well.  Follow-ups can also be recognized by In-Reference-To headers or
external ticket numbers.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>
    <section>
        <title>Tickets</title>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
                OTRS uses Tickets to gather all external an internal communication that
belongs together. These tickets are organized in Queues.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                There are many different ways of looking at the tickets in a system (based
on Queues, Status, Escalation etc.) in different level of detail
(small/medium/preview).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                The Ticket history records all changes to a ticket.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Tickets can be changed in many ways, such as replying, forwarding, bouncing,
moving to another Queue, updating attributes (state, priority etc.), locking
and accounting working time.  It is possible to modify many tickets at once
(bulk action).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Pending time and escalation time / SLA management allow time-based
scheduling and restrictions on tickets.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Tickets can be linked to other tickets or other objects such as FAQ entries.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Ações automáticas e temporizadas em tíquetes são possíveis com o
"GenericAgent".
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                OTRS comes with a powerful search engine that allows complex and fulltext
searches on tickets.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>
    <section>
        <title>System</title>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
                OTRS runs on many operating systems (Linux, Solaris, AIX, FreeBSD, OpenBSD,
Mac OS 10.x, Microsoft Windows) and supports several database systems for
the central OTRS back-end (MySQL, PostgreSQL, Oracle, MSSQL).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                The core system can be extended by installing OTRS packages. There are many
free packages (such as FAQ, OTRS::ITSM and others) as well as FeatureAddon
packages that are available for service contract customers of the OTRS
group.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Integration of external back-ends for the customer data, e.g. via AD,
eDirectory or OpenLDAP.  Customers can authenticate via database, LDAP,
HTTPAuth or Radius.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                With the GenericInterface it is easy to connect OTRS to other web services.
Simple web services can be integrated without programming, complex scenarios
with custom extensions.  The OTRS Ticket connector allows the creation,
updating and searching of tickets, via web services from a third party
application.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>
            Now let us look at the changes in recent versions of OTRS.
        </para>
    </section>

    <section id="new-features-of-otrs-3.3">
        <title>New features of OTRS 3.3</title>
        <section>
            <title>Productivity</title>
            <itemizedlist>
                <listitem><para>Dashboard ticket lists and regular ticket overviews can now be filtered by
eligible ticket columns, and the shown coumns are configurable.</para></listitem>
                <listitem><para>Ticket medium and preview overviews are now sortable.</para></listitem>
                <listitem><para>Added a calendar widget for the dashboard that can show tickets as events.</para></listitem>
                <listitem><para>Added new dashboard widget that shows in a matrix form the number of tickets
per state and per queue.</para></listitem>
                <listitem><para>Agents can now mark important articles.</para></listitem>
                <listitem><para>A new tree selection widget makes working with tree data (queues, services
etc.) much faster and easier.</para></listitem>
                <listitem><para>Added support to search relative dates ( e.g. more than 1 month ago ) in
Date and Date/Time dynamic fields.</para></listitem>
                <listitem><para>It is now possible to specify templates (previously "standard responses")
also for creation of new tickets and for ticket forwarding.</para></listitem>
                <listitem><para>The list of available processes can now be filtered by ACLs.</para></listitem>
                <listitem><para>Added support to initiate processes from Customer Interface.</para></listitem>
                <listitem><para>In many places text is not shortened any more by a fixed number of
characters ("Queue1..."), but instead by available screen estate. This makes
it possible to see more information at once.</para></listitem>
                <listitem><para>OTRS is now Retina-ready. Images have been adapted to match the higher
resolutions and most of the image icons have been replaced by font
characters from the FontAwesome webfont.</para></listitem>
                <listitem><para>Added new feature "management dashboard". This makes it possible to display
statistic charts in the dashboard. Please note that IE8 does not support
this feature.</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Working With External Systems</title>
            <itemizedlist>
                <listitem><para>OTRS can now use multiple customer company databases, thanks to Cyrille @
belnet-ict.</para></listitem>
                <listitem><para>OTRS can now automatically store customer user data in ticket dynamic fields
for permanent storage in the ticket. This can be useful for reporting.</para></listitem>
                <listitem><para>OTRS is now able correctly assign incoming emails to existing tickets based
on ticket numbers from external systems.</para></listitem>
                <listitem><para>OTRS can now fetch email also over POP3/TLS connections.</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Installation &amp; Administration</title>
            <itemizedlist>
                <listitem><para>Web Installer now can setup OTRS on PostgreSQL, Oracle and SQL Server
databases in addition to MySQL.</para></listitem>
                <listitem><para>OTRS now has full support for MySQL 5.6.</para></listitem>
                <listitem><para>Generic agent jobs can now be executed for configured ticket events.</para></listitem>
                <listitem><para>The new graphical ACL editor makes ACL editing easier.</para></listitem>
                <listitem><para>Postmaster filters can now use negated filter conditions, thanks to Renée
Bäcker.</para></listitem>
                <listitem><para>Postmaster filters can now specify relative pending dates and Owner /
Responsible for new tickets based on incoming email data.</para></listitem>
                <listitem><para>Customer and Agent passwords now can be encrypted using the strong bcrypt
algorithm, which is better than SHA.</para></listitem>
                <listitem><para>Many icons now use an icon font which makes it much easier to create custom
skins with different base colors. This also improves overall performance
through smaller amount of (image) files to load.</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
    </section>

    <section id="new-features-of-3.2">
        <title>Novas características do OTRS 3.2</title>
        <section>
            <title>Mais focado no cliente</title>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>O novo "Customer Information Center" fornece uma grande visão do tipo painel
de um cliente (empresa). Você pode ver
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>Tíquetes novos, escalonados, abertos e lembretes da empresa cliente. </para></listitem>
                        <listitem><para>Usuários clientes (contatos) pertencente a esta empresa cliente, com a sua
contagem de tíquetes individuais e atalhos para a criação de novos tíquetes
para eles.</para></listitem>
                        <listitem><para>Uma visão geral do status dos tíquetes da empresa cliente.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                    </para>
                </listitem>
                <listitem><para>O novo recurso "switch to customer" torna possível para um agente com as
permissões necessárias olhar o painel dos clientes com os seus direitos.</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Mais customizável</title>
            <section>
                <title>Administração do processo</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>A nova <link linkend="process-management"> administração de processos</link>
torna possível representar processos dentro do OTRS</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Melhorias na interface do cliente</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>A interface web do cliente agora suporta completamente AJAX e ACL.</para></listitem>
                    <listitem><para>Ela agora requer JavaScript e não pode mais ser usado com o Internet
Explorer 6 ou versões anteriores.</para></listitem>
                    <listitem><para>Na interface do cliente, agora você pode configurar um tipo padrão para
novos tíquetes. Adicionalmente, agora você também esconder o tipo de tíquete
e usar um valor padrão para todos os tíquetes criados pela interface do
cliente.</para></listitem>
                </itemizedlist>
                </section>
            <section>
                <title>Melhorias na interface do agente</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Agentes agora podem pesquisar tíquetes baseado no tempo de escalonamento.</para></listitem>
                    <listitem><para>Nova opção para mostrar por padrão DynamicFields na pesquisa de tíquete.</para></listitem>
                    <listitem><para>Otimizações de uso de tela nas telas do tíquete para evitar a rolagem em
janelas pop-up. Para cada tela de tíquete, o tamanho do editor richtext
agora pode ser configurado separadamente.</para></listitem>
                    <listitem><para>Agora é possível mover tíquetes para outra fila de dentro dos diálogos
TicketAction (TicketNote, TicketClose etc.) após ativar a opção de
configuração. Isto é desligado por padrão.</para></listitem>
                    <listitem><para>A busca de tíquete agora irá pular diretamente para a tela de zoom de
tíquete se apenas um tíquete for encontrado.</para></listitem>
                    <listitem><para>Nova habilidade de ocultar o Tipo de Artigo das telas
TicketActionCommon-based o que pode ser uma ajuda para caber mais dados na
tela do navegador.</para></listitem>
                    <listitem><para>Existe um novo painel widget out-of-office que lista todos os colegas
agentes que estão correntemente indisponíveis.</para></listitem>
                    <listitem><para>O novo CKEditor 4 torna mais fácil e estável trabalhar com conteúdo rich
text (tais como e-mails HTML).</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Melhorias na administração</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Notificações baseadas em eventos podem agora ser enviadas apenas para tipos
especificos de remetente de artigo.</para></listitem>
                    <listitem><para>O mecanismo de Estatística no OTRS agora entende 'Semanas', em adição a
dias, meses e anos.Isto concede a capacidade de, por exemplo, criar um
relatório para  tíquetes 'criados na ultima semana', ou gerar um relatório
que mostre tíquetes criados por fila por semana.</para></listitem>
                    <listitem><para>È possível colocar arquivos DTL (modelo) customizados em
<code>Custom/Kernel/Output/HTML</code>, de forma que eles sobre-escrevam os
arquivos padrão DTL do sistema justo como isto já funciona para arquivos
Perl.</para></listitem>
                    <listitem><para>Em AdminSMIME agora é possível visualizar o conteúdo dos certificados de
forma legível.</para></listitem>
                    <listitem><para>SysConfig agora suporta configurações dos tipos Date e DateTime.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
        <section>
            <title>Melhor escalabilidade</title>
            <section>
                <title>Melhoria no arquivamento do tíquete</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Quando tíquetes são arquivados, a informação que o agente lê do tíquete e
artigos pode ser removida, bem como as subscrições de agentes ao
tíquete. Isto é ativo por padrão e ajuda a reduzir a quantidade de dados na
base de dados em sistemas grandes com vários tíquetes e agentes.</para></listitem>
                    <listitem><para>Há também um novo script para remover os dados existentes de tíquetes
arquivados.</para></listitem>
                    <listitem><para>Tíquetes arquivados agora são mostrados sempre como 'lido' pelo agente.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Melhorias de desempenho</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>O gerenciamento de sessão é de até 10 vezes mais rápido, especialmente com
vários usuários ativos.</para></listitem>
                    <listitem><para>Agora é possível limitar o número de agentes simultâneos e/ou usuários para
evitar a sobrecarga da capacidade do servidor.</para></listitem>
                    <listitem>
                        <para>Recução significante no número de declarações executadas no banco de dados
em visões gerais de tíquete e máscaras de tíquete no frontend de agente e
cliente.
                            <itemizedlist>
                                <listitem><para>Isto irá reduzir a carga nos servidores de banco de dados, especialmente em
sistemas grandes. Em alguns casos o OTRS irá tornar-se mais responsivo (se o
sistema teve a velocidade diminuída pela carga do DB ou latência).</para></listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem><para>Performance melhorada na sincronização de usuários LADP.</para></listitem>
                    <listitem><para>Performance de cache melhorado com muitos arquivos de cache.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
        <section>
            <title>Maior interoperabilidade</title>
            <section>
                <title>Conector de FAQ para a GenericInterface</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Agora é possível acessar os dados do módulo de FAQ (banco de dados de
conhecimento do OTRS) pelo serviço web (GenericInterface). Isto pode ser
útil para incorporar artigos de FAQ no site da sua empresa, por exemplo.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
    </section>

    <section id="new-features-of-3.1">
        <title>Novas características do OTRS 3.1</title>

        <section>
            <title>INTERFACE GENERICA (GI) - Uma estrutura de serviços da Web</title>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>A GI é uma estrutura flexível para permitir interconexões do serviço web do
OTRS com aplicativos de terceiros.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>O OTRS pode agir de duas maneiras - como um provedor (servidor, solicitado
pelo remoto) ou solicitador (cliente, solicitando remotamente).</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Conexões simples do serviço web podem ser criadas sem programação,
configurando a Interface Genérica.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Cenários complexos podem ser realizados conectando extensões personalizadas
do OTRS que adicionam código perl a infraestrutura GI em diferentes camadas
da arquitetura.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        <emphasis>Conectores</emphasis> expõe partes do OTRS para serviços web de
Interface Genérica. Por exemplo, um conector de tíquete expõe a função de
criar/atualizar tíquete, de modo que elas podem ser usadas em um serviço Web
independentemente de qual transporte de rede que é utilizado.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Um processo daemon de agendamento suporta o manuseio de eventos
assíncronos. Isto é útil para assincronamente iniciar solicitações do
serviço web do OTRS para outros sistemas, após as solicitações dos agentes
terem sido respondidas (por exemplo, quando um tíquete foi criado). Caso
contrário, ela poderia bloquear a resposta, resultando em tempos de resposta
elevados para o agente.</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
            Com a Interface Genérica novos serviços web podem ser facilmente
configurados usando módulos existentes do OTRS, sem código adicional. Eles
podem ser combinados para criar um novo serviço web. Quando configurando uma
nova conexão do serviço web, o administrador tem que adicionar:
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>Um novo serviço web na GUI de administração</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>O meta dado básico  (Transport type (SOAP), URL etc.) e</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Operações existentes (parte do conector) e especificar para cada operação
como o dado deve ser mapeado (entrada e saída)</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
            O depurador da Interface Genérica irá ajudar o administrador do OTRS a
verificar como as solicitações estão chegando e como elas estão sendo
manuseadas através das camadas diferentes.
            </para>
            <section>
                <title>Características atuais</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Transportes de rede: SOAP/HTTP. Outros como REST e JSON são programados para
serem adicionados no futuro dependendo da demanda dos clientes.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Mapeamento de dados configurável na Interface Gráfica do Usuário (GUI) para
chave/valor com respeito aos dados de entrada e saída.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Depurador gráfico para verificar a configuração e o fluxo de informação dos
serviços web configurados.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Um conector de tíquete permitindo o uso do OTRS como um serviço web para
tratamento de tíquetes.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Características futuras</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Transportes de rede adicionais (REST, JSON).</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>A GI irá substituir o iPhoneHandle como o backend para aplicações moveis.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Conectores adicionais serão adicionados para fornecer mais partes do OTRS
para uso com o serviço web (por exemplo, permitir a criação, atualização ou
deleção de agentes, usuários. serviços ou CIs).</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section>
            <title>CAMPOS DINAMICOS</title>
            <para>O recurso DinamicFields substitui os campos existentes FreeText e FreeTime
do tíquete e artigo com uma estrutura dinamica que permitirá também criar
formulários personalizados no OTRS.
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>Uma quantidade ilimitada de campos pode ser configurada usando uma interface
grafica de usuário própria para administração.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Os campos podem ter tipos diferentes que podem ser usados para ambos,
tíquetes e artigos. Disponíveis por padrão são:</para>
                    <itemizedlist>
                        <listitem>
                            <para>Texto</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Texto com multiplas linhas</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Caixa de seleção</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Suspenso</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Multi seleção</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Data</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Data e hora</para>
                        </listitem>
                    </itemizedlist>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Novos tipos de campos personalizados (por exemplo, campo  personalizado do
tipo suspenso com uma fonte de dados externa) podem ser adicionados com
pequeno esforço quando os campos são criados de uma forma modular plugável.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>O cenário futuro é, que campos dinâmicos podem ser utilizados por outros
objetos além de tíquetes ou em módulos personalizados. Por exemplo, um
modulo personalizado para manusear "ordens" no OTRS poderia usar campos
dinâmicos para anexar propriedades/dados a estas ordens.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Um script de atualização do banco de dados irá transformar campos FreeText
históricos e opções de configuração relacionadas em uma nova estrutura.
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>

        <section>
            <title>MELHORIAS NA GESTÃO DE  TÌQUETES</title>
            <section>
                <title>Criação de tíquetes melhorada</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Múltiplos endereços de e-mai podeml agora ser especificados como 'To:',
'CC:' ou 'BCC:' quando criando um novo tíquete de telefone ou e-mail.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Suporte a chamada de telefone de entrada</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Chamadas de telefone de entrada agora podem ser registradas dentro de um
tíquete existente (até agora, apenas chamadas de saída eram registradas).</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Pré-visualização da visão panorâmica de tíquete melhorada</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Agora é possível excluir artigos de um determinado tipo de remetente (por
exemplo, artigos de agentes internos) no SysConfig de serem mostrados no
modo de pré-visualização da visão panorâmica.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Um determinado tipo de artigo pode ser configurado para exibir por padrao
artigos deste tipo como expandidos quando a visão é acessada.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Movimentação de tíquete melhorada</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>A tela mostrada após a movimentação do tíquete é agora configuravel. As
opções são visão zoom de tíquete (LastScreenView) ou a lista de tíquetes
(LastScreenOverview).</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Ação em massa melhorada</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Com a nova ação em massa, e-mails de saída agora podem ser enviados de
múltiplos tíquetes ao mesmo tempo. Como tíquetes podem ter filas diferentes,
e cada uma destas filas pode ter modelos diferentes, saudações e
assinaturas, estes não são usados em e-mails de ação em massa.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Uma ação em massa adicional permite configurar o tipo de tíquete para
tíquetes selecionados.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Endereço de E-mail do Remetente de Rejeições Configurável</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>O recurso permite configurar um endereço de e-mail, em vez do endereço do
administrador para rejeitar a criação de novos tíquetes por e-mail. Este
recurso pode ser usado em todos os casos onde clientes não têm permissão
para criar novos tíquetes por e-mail.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section>
            <title>AUTOMAÇÂO DE PROCESSO</title>
            <section>
                <title>Eventos de escalonamento adicionado</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>O OTRS irá agora criar eventos para cada um dos tipos de escalonamento
disponíveis (resposta, atualização e resolução). Isto permite executar ações
(tais como notificações) antes que o escalonamento ocorra, no momento que
ele ocorre e no momento que o escalonamento termina.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Mecanismo de notificação melhorado</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Um novo modulo de notificação genérica permite ao administrador do OTRS
definir mensagens que serão mostradas no frontend de web dos agentes e
quando os agentes entram no sistema.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Calculo do tempo melhorado</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Todos os tipos de tempo serão agora calculados e baseados apenas no servidor
de  aplicação resolvendo os problemas que eram causados por variações entre
os horarios dos servidores de aplicação e de banco de dados.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>GenericAgent melhorado</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>O Agente Genérico agora pode filtrar por hora da mudança nos tíquetes.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Em adição, o Agente Genérico pode configurar o responsável pelo tíquete para
tíquetes que correspondem.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section>
            <title>INTERFACE DO USUÀRIO, EDITOR RICH TEXT, CONJUNTO DE CARACTERES</title>
            <section>
                <title>Performance da interface do usuario melhorada</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>A velocidade de renderização e exibição do artigo foi melhorada, graças a
Stelios Gikas &lt;stelios.gikas@noris.net&gt;!</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Atualização do Editor Rich Text</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Adicionado suporte ao IOS5.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>O bloco de citações pode ser deixado com a tecla enter.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Atualização do CKEditor 3.4 para CKEditor 3.6, assim melhorias referem-se
aos lançamentos de <ulink
url="http://ckeditor.com/blog/CKEditor_3.5_released">CKEditor 3.5</ulink>
and <ulink url="http://ckeditor.com/blog/CKEditor_3.6_released">CKEditor
3.6</ulink>.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Suporte ao IE9 melhorado.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Diálogos redimensionáveis.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Suporte Unicode - Codificações internas não-UTF8 retiradas</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>O UTF-8 agora é o único conjunto de caracteres interno permitido para o
OTRS.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Todos os arquivos de linguagem agora são formatados em UTF-8, o que
simplifica seu manuseio e futuras melhorias no mecanismo de tradução.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
        <section>
            <title>DRIVER DE SUPORTE A BANCO DE DADOS</title>
            <section>
                <title>Compatibilidade do DRIVER PostgreSQL melhorada</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Adicionado suporte ao PostgreSQL 9.1.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Um novo driver legado agora está disponível para o PostgreSQL 8.1 ou versões
anteriores.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Compatibilidade do DRIVER MS SQL melhorado</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>O driver MS SQL agora armazena dados binarios em VARBINARY ao invés do tipo
TEXT obsoleto bem como NVARCHAR para armazenar seqüências de texto ao invés
de VARCHAR (para suporte melhorado do Unicode).</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
        <section>
            <title>INTEGRAÇÂO DE CORRESPONDENCIA</title>
            <section>
                <title>Manipulação de correspondência melhorada</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Quando conectando a contas de e-mail IMAP, agora é possível manipular e-mail
de uma pasta especifica, diferente da pasta INBOX.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>O OTRS agora também pode conectar a servidores IMAP usando o Transport Layer
Security (TLS), útil para os ambientes restritos modernos.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
    </section>
</section>

<section id="software-requirements">
    <title>Requerimentos de hardware e software</title>

    <para>
    O OTRS pode ser instalado em vários sistemas operacionais diferentes. O OTRS
pode rodar em Linux e em outros derivados do Unix (por exemplo, OpenBSD ou
FreeBSD). Você pode também rodar ele no Microsoft Windows. O OTRS não possui
requisitos de hardware excessivos. Recomendamos a utilização de uma maquina
com no mínimo  uma CPU Xeon de 2 GHz ou comparável, 2 GB de RAM e 160 GB de
disco rígido para uma configuração pequena.
    </para>

    <para>
    Para executar OTRS você também vai precisar usar um servidor web e um
servidor de banco de dados. Alem disto, você precisa instalar o Perl e/ou
instalar alguns módulos Perl adicionais na maquina do OTRS. O servidor web e
<application>Perl</application> tem que ser instalado na mesma maquina que o
OTRS. O back-end de banco de dados pode ser instalado localmente ou em outra
maquina.
    </para>

    <para>
    Para o servidor web recomendamos usar o <application>Apache HTTP
Server</application>, porque seu modulo mod_perl melhora muito a performance
do OTRS. Alem disto, o OTRS pode ser executado em qualquer servidor web que
possa executar scripts Perl.
    </para>

    <para>
    Você pode implementar o OTRS em diferentes bases de dados. Você pode
escolher entre <application>MySQL</application>,
<application>PostgreSQL</application>, <application>Oracle</application>, ou
<application>Microsoft SQL Server</application>. Se você usar o
<application>MySQL</application> você tem a vantagem que a base de dados e
algumas opções do sistema podem ser configurados durante a instalação,
através de um front-end de web.
    </para>

    <para>
    Para o <application>Perl</application>, recomendamos usar pelo menos a
versão %.8.8. Você irá necessitarde alguns módulos adicionais que podem ser
instalados tanto pelo shell do Perl e CPAN ou pelo administrador de pacotes
do sistema operacional (<application>rpm</application>,
<application>yast</application>, <application>apt-get</application>).
    </para>

    <para>Requerimentos de software</para>

    <section id="perl-support">
        <title>Suporte ao Perl</title>
        <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>Perl 5.10 or higher</para>
        </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>

    <section id="webserver-support">
        <title>Suporte a servidor web</title>
        <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>Apache2 + mod_perl2 or higher (recommended)</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Servidor web com suporte CGI (CGI não é recomendado)</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Microsoft Internet Information Server (IIS) 6 ou superior</para>
        </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>

    <section id="database-support">
        <title>Suporte a base de dados</title>

        <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>MySQL 4.1 ou superior</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>PostgreSQL 8.0 or higher (8.2 or higher recommended)</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Oracle 10g ou superior</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Microsoft SQL Server 2005 ou superior</para>
        </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>
            A seção do manual sobre <link
linkend="installation-of-perl-modules">instalação dos modulos Perl</link>
descreve em maiores detalhes como você pode configurar aqueles que são
necessários pelo OTRS.
        </para>

        <para>
        Se você instalar um pacote binário do OTRS, que foi feito para o seu sistema
operacional  (rpm, Windows-Installer), ou o pacote contem todos os módulos
Perl necessários ou o gerenciador de pacotes do seu sistema deve tomar
cuidado das dependências dos módulos Perl necessários.
        </para>
    </section>

    <section id="webbrowser-support">
        <title>Suporte a navegadores web</title>
        <para>
            To use OTRS, you'll be OK if you use a modern browser with JavaScript
support enabled.  We do not support the following browsers:
        </para>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>Internet Explorer before version 8</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Firefox before version 10</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Safari before version 5</para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
        <para>
            Recomendamos usar sempre a última versão do seu navegador, pois ele tem o
melhor desempenho de renderização e JavaScript. Variações dramáticas de
desempenho entre os navegadores utilizados podem ocorrer com dados grandes
ou sistemas de grande porte. Estamos felizes em ajuda-lo nesta matéria.
        </para>
    </section>
</section>

<section id="community">
    <title>Comunidade</title>

    <para>
    O OTRS tem uma grande comunidade de usuários. Usuários e desenvolvedores
discutem o OTRS e trocam informação sobre problemas relacionados atravéz de
<link linkend="additional-resources-mailinglists">listas de
e-mail</link>. Você pode usar as listas de e-mail para discutir instalação,
configuração uso, localização e desenvolvimento do OTRS. Você pode relatar
erros de software em nosso <link
linkend="additional-resources-bugtracking">sistema de rastreamento de
erros</link>.
    </para>

    <para>
    A página inicial da comunidade do OTRS é: <ulink
url="http://www.otrs.com/open-source/"><citetitle>http://www.otrs.com/open-source/</citetitle></ulink>.
    </para>
</section>

<section id="commercial-support-for-otrs">
    <title>Professional Services for OTRS</title>

    <para>
        Whether you need help in configuring or customizing OTRS or you want to be
on the safe side, don't hesitate to contact us: We offer a wide range of
professional services such as world-wide enterprise support, consulting and
engineering including process design, implementation, customization,
application support, and fully managed service.
    </para>
    <para>
        Our <ulink url="http://www.otrs.com/en/solutions/service-contracts/">Service
Contracts</ulink> guarantee instant help and professional support as well as
support assessment and last but not least free access to <ulink
url="http://www.otrs.com/en/solutions/subscriptions/otrsfeatureadd-ons/">OTRS
Feature Add-ons</ulink> - useful additional features for your OTRS.
    </para>
    <para>
        <ulink url="http://www.otrs.com/">The OTRS Group</ulink> offers specific
<ulink url="http://www.otrs.com/en/solutions/training/">training
programs</ulink> in different countries.  You can either participate in one
of our public OTRS Administrator trainings which take place regularly, or
benefit from an inhouse training that covers all the specific needs of your
company.
    </para>

</section>

</section>
