<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
    "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="tts">
<title>Sistemas de Trouble Ticket - Os Fundamentos</title>

<abstract>
<para>
Este capitulo oferece uma breve introdução aos sistemas de trouble ticket,
junto com uma explanação do conceito central de um trouble ticket. Um
exemplo rápido demonstra as vantagens de usar um sistema como este.
</para>
</abstract>

<section id="basic-tts-example">
<title>O que é um sistema de trouble ticket e porque precisa de um?</title>

<para>
O exemplo a seguir descreve o que é um sistema de trouble ticket e como você
pode se beneficiar usando um sistema deste em sua empresa.
</para>

<para>
Vamos imaginar que Max é um fabricante de gravadores de vídeo. Max recebe
várias mensagens de clientes necessitando de ajuda com seus
equipamentos. Alguns dias, ele não é capaz de responder prontamente ou
sequer tomar conhecimento das mensagens. Alguns clientes ficam impacientes e
escrevem uma segunda mensagem com a mesma questão. Todas as mensagens
contendo solicitação de suporte são armazenadas em uma única pasta de
entrada. As requisições não são organizadas e Max responde as mensagens
usando um programa de email comum.
</para>

<para>
Desde que Max não pode responder suficientemente rápido a todas as
mensagens, ele é assistido pelos desenvolvedores Joe e John nisto. Joe e
John usam o mesmo sistema de correio, acessando a mesma caixa de
entrada. Eles não percebem que Max geralmente recebe duas solicitações
idênticas de um cliente frustrado. As vezes ambos terminam respondendo
separadamente a mesma solicitação, com o cliente recebendo duas respostas
diferentes. Além disso, Max não tem conhecimento dos detalhes de suas
respostas. Ele também não tem conhecimento dos detalhes dos problemas do
cliente e de sua resolução,  tais como que problemas ocorrem com maior
frequência, ou quanto tempo e dinheiro ele gastou no suporte ao cliente.
</para>

<para>
Em um encontro, um colega fala a Max a respeito dos sistemas de trouble
ticket e como eles podem resolver os problemas de Max com o suporte aos
clientes. Depois de procurar por informações na Internet, Max decide
instalar o OTRS em um computador que é acessível a partir da web por ambos
os seus clientes e seus funcionários. Agora, as solicitações dos clientes já
não são enviadas à caixa de entrada privada de Max, mas para a conta de
e-mail que é usada para o OTRS. o sistema de tíquete está conectado a esta
caixa de correio e salva todas as solicitações em um banco de dados. Para
cada nova solicitação, o sistema gera automaticamente uma resposta e envia
para o cliente, para que o cliente saiba que o sua solicitação chegou e será
respondida em breve. O OTRS gera uma referencia explicita, o numero do
tíquete, para cada solicitação. Os clientes agora estão felizes porque suas
solicitações são reconhecidas e não é necessário enviar uma segunda mensagem
com a mesma questão. Max, John e Joe agora podem acessar o OTRS com um
navegador web simples e responder as solicitações. Desde que o sistema
bloqueia um tíquete que é respondido, nenhuma mensagem é editada duas vezes.
</para>

<para>
Vamos imaginar que o Sr. Smith faça uma solicitação à empresa do Max, e sua
mensagem é processada pelo OTRS. John da uma breve resposta a sua
questão. Porem o Sr. Smith tem uma pergunta complementar, que ele envia por
uma resposta ao e-mail de John. Uma vez que John esta ocupado, agora Max
responde a mensagem do Sr. Smith. A função de histórico do OTRS permite a
Max ver a sequencia completa de comunicação para esta solicitação, e ele
envia uma resposta mais detalhada. O Sr. Smith não sabe que vários
representantes de serviço foram envolvidos na resolução de sua solicitação,
e ele esta feliz com os detalhes que chegaram com a ultima resposta de Max.
</para>

<para>
Obviamente, isto é apenas uma curta visualização das possibilidades e
características dos sistemas de trouble ticket. Mas se sua empresa tem que
atender a um alto volume de solicitações de cliente através de e-mails ou de
chamadas telefônicas, e se diferentes representantes de serviço precisam
responder em horários diferentes, um sistema de tíquete pode ser de grande
ajuda. Ele pode ajudar a agilizar o fluxo de trabalho,  adicionar eficiência
e melhorar a produtividade geral. Um sistema de tíquete ajuda você a
estruturar de forma flexível o seu Suporte ou ambiente de Help
Desk. Comunicações entre clientes e o pessoal de serviço tornam-se mais
transparente. O resultado liquido é um incremento da efetividade do
serviço. E sem duvida, clientes satisfeitos irão traduzir em melhores
resultados financeiros para sua empresa.
</para>

</section>

<section id="what-is-a-tt">
<title>O que é um trouble ticket?</title>

<para>
Um trouble ticket é similar a um relatório medico criado para um paciente de
hospital. Quando o paciente visita o hospital pela primeira vez, um
relatório medico é criado para guardar toda a informação pessoal e medica
dele. Em várias visitas, como ele é atendido pelo mesmo ou vários médicos, o
medico que faz a atualização do relatório adicionando nova informação a
respeito da saúde do paciente e da continuidade do tratamento. isto permite
qualquer outro medico ou o grupo de enfermagem obter uma visão geral  do
caso em mãos. Quando o paciente se recupera e deixa o hospital, toda a
informação do relatório medico é arquivado e o relatório é fechado.
</para>

<para>
Sistemas de trouble ticket como o OTRS manuseia os tíquetes como um e-mail
normal. As mensagens são salvas no sistema. Quando um cliente envia uma
requisição, um novo tíquete é gerado pelo sistema que é comparável  a um
novo relatório medico sendo criado. A resposta para este novo tíquete é
comparável a uma anotação do medico no relatório medico. Um tíquete é
fechado se uma resposta é enviada de volta ao cliente, ou se o tíquete é
separadamente fechado pelo sistema. Se o cliente responde novamente em um
tíquete já fechado, o tíquete é reaberto com  a nova informação
adicionada. Todo tíquete é armazenado e arquivado com a informação
completa. Uma vez que os tíquetes são manuseados como e-mails normais,
anexos e anotações contextuais serão armazenadas também junto com cada
e-mail. Alem disso, informações de datas relevantes, empregados envolvidos,
tempo trabalhado necessário para a resolução do tíquete etc. também são
salvas.  Em qualquer estagio posterior, os tíquetes podem ser ordenados, e é
possível buscar e analisar toda a informação usando diferentes mecanismos de
filtro.
</para>

</section>

</section>
