<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<chapter id="first-steps">
<title>Первые шаги</title>

<abstract>
<para>
В этой главе приводится общий обзор OTRS и структура веб-интерфейса. Дается
обьяснение таким терминам как: агенты, клиенты и администраторы. В этом
разделе вы войдете в систему с правами OTRS-администратора и более
внимательно ознакомитесь с настройками пользователей, доступными для каждого
из типов аккаунта.
</para>
</abstract>

<section id="agent-interface">
<title>Веб-интерфейс для агентов</title>

<para>
Агентский веб-интерфейс позволяет агентам отвечать на вопросы клиентов,
создавать новые заявки для клиентов и агентов, создавать заявки на основе
телефонных звонков клиентов, писать и редактировать записи FAQ-модуля,
редактировать данные клиентов и так далее.
</para>

<para>
Предположим, что OTRS доступен по ссылке <ulink
url="http://www.example.com/"> <citetitle>http://www.example.com</citetitle>
</ulink>, таким образом, агенты и OTRS-администраторы могут войти в OTRS
набрав в строке браузера следующий URL-адрес: <ulink
url="http://www.example.com/otrs/index.pl">
<citetitle>http://www.example.com/otrs/index.pl</citetitle> </ulink> (см.
Рисунок ниже).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>index.pl - Экран для входа Агентов.</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/login.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Агентский интерфейс, экран входа.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="customer-interface">
<title>Пользовательский веб-интерфейс</title>

<para>
В OTRS клиенты имеют отдельный веб-интерфейс, с помощью этого веб-интерфейса
они могут создавать новые учетные записи, просматривать собственные заявки,
создавать и редактировать заявки, изменять настройки своей учетной записи и
т.д.
</para>

<para>
Используя выше приведенный пример, страница входа для клиентов будет
доступна по ссылке <ulink url="http://www.example.com/otrs/customer.pl">
<citetitle>http://www.example.com/otrs/customer.pl</citetitle> </ulink>
(см. Рисунок ниже).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>customer.pl - Пользовательский веб-интерфейс</screeninfo> <graphic srccredit="customer.pl -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/customer-login.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Пользовательский веб-интерфейс, страница
входа.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="public-interface">
<title>Общедоступный веб-интерфейс</title>

<para>
В дополнение к веб-интерфейсу для агентов и клиентов, OTRS имеет открытый
веб-интерфейс, предоставляющий доступ к FAQ-модулю, который устанавливается
отдельно. Он предоставляет открытый доступ к FAQ-системе и позволяет
пользователям без авторизации искать информацию в базе знаний.
</para>

<para>
В нашем примере общий веб-интерфейс будет доступен по ссылке: <ulink
url="http://www.example.com/otrs/faq.pl">
<citetitle>http://www.example.com/otrs/faq.pl</citetitle> </ulink> , <ulink
url="http://www.example.com/otrs/public.pl">
<citetitle>http://www.example.com/otrs/public.pl</citetitle> </ulink>
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>public.pl - Общедоступный веб-интерфейс</screeninfo> <graphic srccredit="public.pl -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/public-interface.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Общий веб-интерфейс.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="first-login">
<title>Первое применение</title>

<para>
Перейдите к странице входа, как это описано в разделе <link
linkend="agent-interface">Агентский веб-интерфейс </link>. Введите имя
пользователя и пароль. Ввиду того что после новой установки в системе нет ни
одного зарегистрированного пользователя, войдите в первый раз с правами
OTRS-администратора, используя для этого имя пользователя 'root@localhost' и
пароль 'root'.
</para>

<warning>
<para>
Данные доступа этого аккаунта действительны для каждой копии
новоустановленной системы OTRS. Именно по этой причине пароль
OTRS-администратора необходимо изменить как можно быстрее. Это можно сделать
после входа в систему с правами администратора перейдя по ссылке <link
linkend="user-preferences">preferences</link>.
</para>
</warning>

<para>
Если не хотите входить в систему с правами OTRS-администратора, просто
введите имя и пароль своего обычного агентского аккаунта.
</para>

<para>
В случае, если вы забыли пароль всегда можно отправить запрос в систему для
получения нового. Для этого просто нажмите на ссылку, которая находится под
кнопкой Вход, введите адрес своей электронной почты, который вы указали в
настройках своего OTRS-аккаунта и нажмите кнопку Отправить (см. Рисунок).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>login.pl - Забыли пароль?</screeninfo> <graphic srccredit="login.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/request-new-password.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Запрос на восстановление пароля.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="gui-overview">
<title>Веб-интерфейс - обзор</title>

<para>
После успешного входа в систему, вы попадаете на страницу Дайджеста
(см. рисунок ниже) и получаете доступ к меню системы и иконкам быстрого
доступа. В ней отображаются ваши заблокированные заявки, с нее можно быстро
перейти к просматру: очередей, статусов и эскалаций, созданию новых заявок,
на основе телефонных звонков и электронных писем. Также она предоставляет
краткую сводку по новым, ожидающим, эскалированым и открытым заявкам.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Страница, которая отображается после входа в систему</screeninfo> <graphic srccredit="First screen -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/first-screen.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Панель управления веб-интерфейса агентов </emphasis>
</para>

<para>
Для большей ясности, общий веб-интерфейс разделен на несколько частей
/областей. В верхней части окна отображается строка с общей информацией: имя
пользователя, кнопка выхода, иконки, отображающие количество заблокированных
заявок и позволяют прямой доступ к ним, ссылки для создания новой заявки на
основе телефонного звонка или сообщения электронной почты. Также есть иконки
для просмотра информации об очередях, статусах и эскалациях.
</para>

<para>
Под иконками находится навигационная строка. Она показывает меню,
позволяющие переходить к разным модулям системы и позволяет выполнять
некоторые глобальные действия. При нажатии на кнопку Панель Управления вы
перейдете на страницу Панели Инструментов, которая по умолчанию отображается
после входа в сисетму. Если нажать ссылку меню Заявки, откроется подменю,
предлагающее различные действия, допустимые над заявками: создание новой
заявки (на основе телефонного звонка или сообщения электронной почты), поиск
конкретных заявок. Кнопка Отчеты также является частью меню и позволяет
просматривать существующую статистическую информацию, создать новую а также
производить импорт существующей статистики. Кнопка Клиенты позволяет перейти
на страницу Управления Клиентами. Для администрирования системы нажмите
кнопку Администрирование. На этой странице можно создавать аккаунты для
других агентов, очереди и т.д. Для поиска заявок используйте кнопку Поиск.
</para>

<para>
Если установлены дополнительные приложения, такие как, например, FAQ или
Опросы, кнопки в меню для перехода к ним также отображаются.
</para>

<para>
Красная полоса, которая находится под панелью навигации предназначена для
отображения различных системных сообщений. Если войти в систему с правами
OTRS-администратора, будет выведено сообщение о том, что в системе не
следует работать с правами администратора.
</para>

<para>
Под названиями разделов, каждый из них находится в отдельном блоке есть
несколько подразделов, содержащих ссылки и пояснения об их содержании и
использовании.
</para>

<para>
Эти блоки содержат ссылки, они могут отображаться в одной или нескольких
колонках, на определенные страницы с формами или инструментарием для
выполнения определенных действий, например, добавление, изменение или
удаление записей, проверку журнала сисмы, изменение конфигурации и т.д.
</para>

<para>
В нижней части экрана отображается "подвал" сайта (см. Рисунок ниже). Он
содержит прямые ссылки на официальный сайт OTRS или ссылку для перехода на
начало страницы. Также, может отображаться версия OTRS.
</para>

<para>
Обычно, строка иконок, меню и "подвал" - одинаковы на всех экранах
веб-интерфейса.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Нижний колонтитул/"подвал"</screeninfo> <graphic srccredit="Footer"
scale="40" fileref="screenshots/footer.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Нижний колонтитул.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="the-dashboard">
<title>Панель Управления/Дайджест</title>

<para>
    Экран Дайджеста это главная страница системы, здесь вы можете увидеть
информацию о заявках и других данных, связанных с работой над ними. Это
должно быть начальной точкой повседневной работы агента, по умолчанию на ней
представлен краткий обзор заявок, которые отложены, эскалированы, новых и
открытых заявках и некоторая другая, полезная информация.
</para>

<para>
    Важным достоинством экрана Дайджест является его полная настраиваемость. Это
означает, что вы можете настроить каждую из частей экрана, скрывая или
отображая их. Можно изменят набор и порядок отображения колонок в таблицах,
менять в них порядок сортировки и пр. Каждый из элементов называется
"Виджет". В системе имеется набор готовых виджетов, но модульная структура
экрана готова к легкой интерации в нее пользовательских виджетов.
</para>

<para>
    В левой колонке находится информация о заявках: напоминания, эскалации,
новые или открытые. В каждой из категорий можно просматривать все заявки, к
которым у вас есть доступ, сколько заявок заблокировано и сколько находится
в "Моих Очередях". Есть, также другие виды виджетов и все они описаны ниже.
</para>

<para>
    <screenshot>
<screeninfo>Виджеты Панели Управления</screeninfo> <graphic srccredit="Dashboard
widgets" scale="40"
fileref="screenshots/dashboard-left-column-widgets.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
    Виджеты левой стороны Дайджеста.
</para>
<itemizedlist mark="round">
    <listitem>
        <para>Виджеты списков заявок</para>
        <para>
            Виджеты этой категории имеют примерно одинаковый вид и смысл. Они отображают
списки заявок в определенных, заданных, состояниях. Количество строк в
таблицах, набор колонок и их порядок отображения настраивается с помощью
кнопки "Параметры" (она появляется при наведении указателя мыши на правый
верхний угол виджета). Эти виджеты поддерживают следующие фильтры:
        </para>
        <itemizedlist mark="round">
            <listitem>
                <para>Мои заблокированные заявки</para>
                <para>Список заблокированных заявок агента.</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Мои наблюдаемые заявки</para>
                <para>
                    Заявки агента, которые находятся в списке наблюдаемых. Параметр
Ticket::Watcher должен быть включен для их отображения.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Заявки, где я ответственный</para>
                <para>
                    Заявки, для которых агент является ответственным. Параметр
Ticket::Responsible должен быть включен, чтобы этот фильтр работал.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Заявки в моих очередях</para>
                <para>
                    Заявки в очередях, которые для агента заданы как "Мои очереди".
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Заявки в Моих сервисах</para>
                <para>
                    Заявки, которым назначены сервисы, указанные агентом в "Моих Сервисах" и
находятся в очередях, где агент имеет хотя бы права - только чтение - ro.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Все Заявки</para>
                <para>
                    Все заявки доступные агенту.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
        <para>Эти виджеты:</para>
        <itemizedlist mark="round">
            <listitem>
                <para>Заявки с напоминанием</para>
                <para>Отложенные заявки, у которых назначенная дата напоминания наступила.</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Эскалированные заявки</para>
                <para>Эскалированные заявки</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Новые Заявки</para>
                <para>Заявки имеющие состояние "Новая/New".</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para> Открытые Заявки / Ожидают ответа</para>
                <para>Заявки в состоянии "Открыта" и готовы для работы с ними.</para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Календарь событий по заявкам</para>
        <para>
            Событие календаря (для этого виджета)задается при создании новой
заявки. Функция Календарь событий для заявок должна быть включена и
требуется наличие двух новых полей на экране создания заявки, одно для
времени начала и второе для времени окончания события. Эти значения
определяют длительность события.
        </para>
        <para>
            Виджет может отображаться в следующих представлениях: месяц, неделя и день,
и агент может может передвигаться по шкале времени, используя стрелки вправо
и влево.
        </para>
        <para>
            Как было отмечено ранее, только включения виджета - недостаточно. В систему
должна быть добавлена пара динамических полей "Дата/Время" (используйте для
этого панель настройки динамических полей в Панели Администратора) и указать
их в настройках виджета в SysConfig. Оба поля должны быть указаны для
отображения на зкранах создания заявок, заполнены при создании заявки или
при другом действии, позволяющем обновить эти значения (например, в пункте
меню заявки - Свободные/Дополнительные поля) для описания временного
интервала для события календаря (время начала и окончания). Можно задать
отображение этих полей на экране просмотра заявки/TicketZoom для контроля,
если сочтете это необходимым.
        </para>
        <para>
            <screenshot>
<screeninfo>Виджет "Календарь событий по заявкам"</screeninfo> <graphic srccredit="Footer"
scale="40" fileref="screenshots/events-ticket-calendar.png"></graphic></screenshot>
        </para>
        <para>
            Дальнейшие настройки для этого виджета можно найти в подгруппе
"Frontend::Agent::Dashboard::EventsTicketCalendar" в SysConfig:
        </para>
        <itemizedlist mark="round">
            <listitem>
                <para>Ширина Календаря</para>
                <para>Задает ширину фрейма для Календаря в процентах. Стандартно - 95%.</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>DynamicFieldStartTime</para>
                <para>Задает динамическое поля для времени начала.</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>DynamicFieldEndTime</para>
                <para>Задает динамическое поля для времени окончания.</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Очереди</para>
                <para>
                    Заявки только заданных в этом параметре очередей будут показаны в календаре.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>DynamicFieldsForEvents</para>
                <para>
                    Задает динамические поля, отображаемые во всплывающем окне календаря. При
наведении мыши на заявку.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>TicketFieldsForEvents</para>
                <para>
                    Задает атрибуты заявки, отображаемые во всплывающем окне календаря. При
наведении мыши на заявку.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Итоги по очередям</para>
        <para>
            Этот виджет отображает итоги по очередям в виде матрицы, в которой строки
показывают итоги в очереди, а столбцы состояние заявок, т.е каждая ячейка
таблицы содержит количество заявок определенного состояния, принадлежащих
конкретной очереди.
        </para>
        <para>
            Виджет также показывает итоги по строкам и столбцам, где итоги по колонке
это сумма заявок каждого состояния во всех очередях, тогда как итог по
строке показывает сумму всех заявок в каждой очереди всех представленных в
таблице состояний.
        </para>
        <para>
            Перечень отображаемых в таблице состояний и очередей может быть изменен в
Sysconfig.
        </para>
        <para>
            Нажимая мышко по конкретному значению в ячейке таблицы можно быстро перейти
к списку заявок, составивших это значение для более детального просмотра
агентом.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>
<para>
    С правой стороны расположен специальный виджет, позволяющий управлять
отображением виджетов на экране Дайджеста. Это виджет "Параметры". Кликните
по заголовку для его открытия и вы увидите список доступных виджетов, как
показано на рисунке. Каждый виджет имеет область для пометки/checkbox,
используйте их для пометки нужных для отображения виджетов (не помеченные
виджеты не отображаются), после чего нажмите кнопку "Сохранить настройки"
для сохранения изменений. Этот виджет навсегда зафиксированина экране и его
нельзя закрыть.
</para>

<para>
    <screenshot>
<screeninfo>Изменение настроек Панели Управления</screeninfo> <graphic srccredit="Dashboard
settings" scale="40" fileref="screenshots/edit-settings.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
    <emphasis>Рисунок: Настройки Панели Управления.</emphasis>
</para>

<para>
    Виджеты правой стороны Дайджеста.
</para>

<itemizedlist mark="round">
    <listitem>
        <para>Статистика за неделю (7 дней)</para>
        <para>
            Он показывает график активности по заявкам за прошедшие 7 дней и отображает
2 линии. Одна, синего цвета показывает количество вновь созданных заявок в
день и вторя, обычно оранжевая, количество закрытых заявок в день.
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Предстоящие события</para>
        <para>
            Здесь перечисляются заявки подлежащие эскалации или уже
эскалированные. Информация этого виджета очень полезна, чтобы решить, какие
заявки требуют вашего внимания или просто контроллировать что должно
произойти.
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Новости OTRS</para>
        <para>
            Полный список событий в компании OTRS, а также информация о новых релизах
продуктов или заплатках.
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Онлайн</para>
        <para>
            Здесь отображается сводка об агентах вошедших в систему, он также включает и
секцию о клиентах on-line, обычно, эти виджеты скрыты, их можно включить
используя виджет "Параметры" описанный выше.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

</section>

<section id="what-is-a-queue">
<title>Что такое очередь?</title>

<para>
На физическом уровне для почтового ящика создается специальный файл (иногда
его еще называют почтовый спул), в который помещаются и хранятся все
сообщения. Новые сообщения электронной почты просто добавляются в конец
этого файла. Почтовая программа, которая используется для чтения и написания
писем (такие программы еще называются пользовательскими почтовыми агентами -
MUA (Mail User Agent) читает этот файл и отображает его содержимое.
</para>

<para>
Очереди OTRS можно сравнить с Inbox-файлом, в котором хранятся входящие
сообщения электронной почты, так как в них тоже может хранится множество
сообщений. Очереди имеют много функций, схожих с теми, которые присущи
Inbox-файлу. Как агенты так и пользователи, все должны помнить о том, в
какой очереди содержится заявка. Агенты могут открывать,  редактировать
заявки, размещенные в очереди, а также, перемещать их из одной очереди в
другую. Но зачем перемещать заявки?
</para>

<para>
Чтобы обьяснить это с более практической точки зрения давайте вспомним
пример с компанией Максима, которая была описана в разделе <link
linkend="basic-tts-example">пример системы обработки заявок</link>. Максим
установил OTRS чтобы избавится от существующего хаоса в системе поддержки и
предоставить возможность своей команде лучше управлять службой поддержки
клиентов, покупающих видеомагнитофоны.
</para>

<para>
На данный момент достаточно одной очереди, чтобы хранить в ней все запросы
клиетов. Но через некоторое время Максим решает начать продажи
DVD-магнитофонов. Теперь у клиентов есть вопросы касающиеся не только
видеомагнитофонов, но и вопросы относительно нового продукта. С течением
времени в очередь, ранее созданую Максимом, начинает приходить все больше и
больше писем и управлятся с ними становится все труднее и труднее.
</para>

<para>
Однажды Максим принимает решение немного оптимизировать структуру системы
поддержки и добавляет две новых очереди. Таким образом в системе
используется уже три очереди. Новые заявки, только поступившие в систему
хранятся в очереди "raw". Две новые очереди: одна для хранения заявок
касающихся видеомагнитофонов и другая - для dvd-магнитофонов.
</para>

<para>
Максим просит Сандру просматривать очередь "raw" и сортировать
(распределять) емейлы либо в очередь "видеомагнитофоны" или в
"dvd-магнитофоны", в зависимости от того, что запросил клиент. Джон имеет
доступ только к очереди "видеомагнитофоны", а Джо может отвечать на заявки
из очереди "dvd-магнитофоны". Максим имеет возможность редактировать заявки,
находящиеся во всех очередях.
</para>

<para>
OTRS поддерживает управление доступом для пользователей, групп и ролей,
таким образом можно очень легко настроить очереди, которые доступны только
для некторых учетных записей. Чтобы все запросы приходили в различные
очереди, Максим может использовать правила фильтрации. Иначе, если
используются два различных email-адреса, Сандра будет сортировать и
направлять в другие очереди только те заявки, которые не были отсортированы
автоматически.
</para>

<para>
Сортировка входящих сообщений в различные очереди позволяет сохранять
систему поддержки в структурированном и аккуратном виде. Поскольку ваши
агенты находятся в разных группах и имеют различные права для доступа к
очередям, система может быть оптимизирована еще больше. Очереди могут быть
использованы для определения структуры всей компании а также для определения
рабочего потока процессов. Максим может к примеру создать еще одну очередь и
назвать ее "продажи", которая будет содержать подочереди "запросы",
"предложения", "заказы", "оплаты" и т.д. Такой подход поможет Максиму
структурировать и оптимизировать процесс работы с транзакциями.
</para>

<para>
Чем лучше структурированна система поддержки, тем меньше времени требуется
для различных задач. Это приводит к уменьшению рабочего времени,
соответственно и к уменьшению денежных затрат. Очереди могут помочь
оптимизировать бизнес-процесы вашей компании.
</para>
</section>


<section id="what-is-the-queue-overview">
<title>Что такое просмотр очередей?</title>

<para>
Просмотр очередей дает возможность видеть все очереди, в которых есть
заявки, и в которых агент имеет права RW.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Обзор очередей (по умолчанию) для агентов</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/agent-queue-view.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
Обзор очередей предлагает различные возможности для повседневной работы в
OTRS. Первая из них это "Мои очереди". В личных настройках агента или при
администрировании агентов может быть задан перечень очередей, которые
предназначены агенту для работы. Все заявки этих очередей будут появляться
по умолчанию при переходе к Заявки -> Обзор очередей в меню.
</para>

<para>
Другой возможностью предлагаемой в Обзоре очередей является навигация по
отдельным очередям и подочередям через их раскрытие/drill down с которыми
надо работать.
</para>

<para>
В обоих типах просмотра пользователь имеет дополнительную возможность
смотреть либо только разблокированные заявки (фильтр по умолчанию), либо
можно выбрать показ всех доступных заявок. Заявки должны быть в одном из
доступных для просмотра состоянии. По умолчанию это 'open, new, pending
reminder, pending auto'.
</para>

<para>
Для помощи пользователю имеются визуальные оповещения.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Визуальные предупреждения для обзора очередей.</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/agent-queue-overview-visual-alarms.png"></graphic></screenshot>
</para>

<itemizedlist>
    <title>Визуальные Оповещения</title>
    <listitem>
        <para>Highlight Age 1: Устанавливает возраст в минутах (первый уровень) для
подсветки очередей, содержащих непросмотренные заявки. Смотрите выше для
очереди "Raw".</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Highlight Age 2: Устанавливает возраст в минутах (второй уровень) для
подсветки очередей, содержащих непросмотренные заявки. Смотрите выше для
очереди "Postmaster".</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Blink: Включает механизм мерцания для очереди содержащей наиболее старые
заявки. Поддерживается не всеми браузерами. В данном случае они выглядят
красными, как это видно для очереди "Junk".</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Bold: Текущая очередь будет выделена жирным шрифтом, как это видно для "Мои
очереди/My Queues".</para>
    </listitem>
</itemizedlist>
</section>

<section id="user-preferences">
<title>Пользовательские настройки</title>
<para>
Пользователи OTRS, такие как: клиенты, агенты и OTRS-администраторы могут
настроить свои учетные записи в соответствии с их потребностями. Агенты
могут открыть страницу с настройками аккаунта кликнув ссылку с именем
пользователя, которая находится в верхнем правом углу веб-интерфейса
(см. Рисунок ниже), а клиенты должны нажать ссылку "Предпочтения"
(см. Рисунок ниже).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Страница "Настройки Аккаунта" для Агентов</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/agent-preferences.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Личные предпочтения Агентов.</emphasis>
</para>

<para>
Агент может менять 3 различных категории настроек: профиль пользователя,
настройки электронной почты и другие параметры. Возможности по умолчанию:
</para>

<itemizedlist>
    <title>Профиль пользователя</title>
    <listitem>
        <para>Изменение текущего пароля.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Выбор языка интерфейса.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Переключение между темами интерфейса.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Изменение темы веб-интерфейса.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Активация и настройка функции "время вне оффиса".</para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
    <title>Настройки электронной почты</title>
    <listitem>
        <para>Выберите события, при наступлении которых, система должна отсылать
уведомления агентам на их емейлы.</para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
    <title>Другие настройки</title>
    <listitem>
        <para>В меню "Мои Очереди" выберите те очедеди, которые хотите отслеживать более
внимательно.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Выберите сервисы, которые вы желаете контролировать в "Моих Сервисах".</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Установите период обновления информации в обзорах (Дайджест, Просмотр
блокированных, Просмотр очередей).</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Выберите страницу, которая должна отображатся после создания заявки.</para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Личные настройки пользовательского аккаунта клиентов.</screeninfo> <graphic srccredit="customer.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/customer-preferences.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Личные предпочтения Клиента.</emphasis>
</para>

<para>
Клиент может выбрать язык веб-интерфейса системы, изменять время обновления
страницы в шаблоне просмотра очередей, выбирать максимальное количество
отображаемых заявок. Кроме этого также можно установить новый пароль.
</para>
</section>

</chapter>
