<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="dynamicfields">
    <title>Sehemu zinazobadilika</title>
    <section id="dynamicfields-introduction">
        <title>Utangulizi</title>
        <para>
            Sehemu inayobadilika ni sehemu ya aina maalumu katika OTRS, iliyotengenezwa
kupanua taarifa iliyohifadhiwa katika makala au tiketi. Hizi makala si funge
kwenye mfumo na zinaweza kutokea kwenye skrini maalumu tu, zinaweza kuwa za
lazima au si za lazima, na uwasilishwaji wake kwenye skrini unategemeana na
aina ya sehemu iliyofafanuliwa wakati wa utengenezaji wake kulingana na data
inayoshikiliwa na sehemu. Kwa mfano, kuna sehemu za kushikilia nakala,
tarehe, chaguo la vitu, na kadh.
        </para>
        <para>
            Sehemu zinazobadilika ni mageuko ya spishi ya sehemu TiketiHuruNakala
TiketiHuruFunguo TiketiHuruMuda, MakalaHuruNakala na MakalaHuruFunguo ambazo
zilkuwa zikitumiwa sana katika OTRS 3.0 na kabla. Kikomo cha hizi "Sehemu
Huru" ilikuwa ni zinaweza kufafanuliwa mpaka sehemu 16 (nakala au kunjuzi)
na sehemu 6 za muda kwa ajili ya tiketi na sehemu 3 (nakala au kunjuzi) kwa
kila nakala tu, sio zaidi.
        </para>
        <para>
            Sasa kwa kutumia sehemu zinazobadilika kikomo katika nambari ya sehemu kwa
tiketi au makala kimeondolewa, unaweza kutengeneza sehemu nyingi
zinazobadilika unazotaka aidha kwa tiketi au makala. Na zaidi ya hapo,
kiunzi nyuma ya sehemu zinazobadilika kinaandaliwa kushughulikia sehemu
zilizogeuzwa kukufaa kwa ajili ya vitu vingine kuachana na tiketi na makala
tu.
        </para>
        <para>
            Kiunzi hiki ambacho kinashughulikia sehemu zinazobadilika kimetengenezwa kwa
kutumia mbinu ya moduli, ambapo kila aina ya sehemu inayobadilika inaweza
kuonekana kama moduli ya programu-jalizi kwa ajili ya kiunzi. Hii
inamaanisha aina mbali mbali ya sehemu zinazobadilika zinaweza kupanuliwa
kirahisi kwa kutumia moduli za umma za OTRS, vifaa vya nyongeza vya
vipengele vya OTRS, maendeleo yaliyogeuzwa kukufaa ya OTRS, na maendeleo
mengine yaliyogeuzwa kukufaa.
        </para>
        <para>
            Aina zifuatazo za sehemu zinazobadilika zimejumuishwa kwenye toleo hili:
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        Nakala (nakala ya mstari mmoja)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Eneo la nakala (nakala za mistari mingi)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Kisanduku tiki
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Kunjuzi (chaguo moja, thamani nyingi)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Uchaguzi anuwai (uchaguzi nyingi, thamani nyingi)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Tarehe
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Tarehe / Muda
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </para>
    </section>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="dynamicfields-configuration.xml" />
</section>
