<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="scheduler">
    <title>Mratibu wa OTRS</title>
    <para>
        The OTRS Scheduler is an independent system process that executes tasks in
background. These kind of processes are know as <emphasis>daemons</emphasis>
in Unix / Linux systems.  It is independent but that doesn't mean that the
Scheduler does everything alone, it is fully integrated into OTRS and can
use any OTRS module as needed to complete each task.
    </para>

    <para>
        Kwa sababu za akili ya kawaida  mchakato wa Mratibu unahitaji kuanzishwa
muda hadi muda. Hii inafanyika kiotomatiki na mchakato wa mratibu mwenyewe
mara moja kwa siku, lakini inaweza kurekebishwa kama ikihitajika kwa kutumia
SysConfig kwa kuhariri mpangilio "Mratibu::AnzishaupyaBaadaYaSekunde".
    </para>
    <para>
        Mratibu wa OTRS ni mchakato otomatiki, binadamu anaingilia mchakato huu ili
kuona hali yake mara kwa mara na kuanzisha au kusitisha mchakato.
    </para>
    <note>
        <para>
            Kama Mratibu akisitishwa kwa sababu yoyote, kazi zote zinazosubiri na mpya
zilizosajiliwa wakati mratibu amesitishwa zitatekelezwa mara tu mratibu
atakapoanzishwa tena (isipokuwa kama kazi zimesetiwa kutekelezwa hapo
baadaye)
        </para>
    </note>
    <section id="scheduler-gui">
        <title>Kiolesura Michoro cha Mratibu</title>
        <para>
            Mratibu haonekani katika Kiolesura cha Michoro cha Mtumiaji hadi kisitishe
kufanya kazi.
        </para>
        <section id="scheduler-gui-notify">
            <title>Mratibu hatoi Taarfa</title>
            <para>
                Kuna taarifa za aina ambili tofauti kama mfumo ukitambua mratibu hafanyi
kazi. Huu utambuzi unategemea ni mara ngapi usasishaji wa mchakato wa
mratibu unafanyika. Kama tofauti kati ya muda wa sasa na muda wa mwisho wa
usasishaji wa mchakato wa mwisho ni zaidi ya mara 2 ya usasishaji wa
mchakato ujumbe wa onyo utaonyeshwa kwenye eneo la taarifa la OTRS . Kama ni
zaidi ya mara 4 ya mchakato tahadhari itatolewa badala yake.
            </para>
            <para>
                Muda wa kusasisha Mratibu wa mchakato unaweza kusanidiwa kupitia SysConfig
kwenye mpangilio wa "Mratibu::PIDSasishaMuda".
            </para>
            <para>
                Ukiona ujumbe wa onyo si lazima kuchukua hatua, lakini inashauriwa sana
kukagua kama mratibu anafanya kazi. Kama ukiona tahadhari, basi kuna
asilimia kubwa mratibu hafanyi kazi na inatakiwa kuanzishwa kwake.
            </para>
            <para>
                Kwa kawaida taarifa ya Mratibu hafanyi kazi imewezeshwa, kama kuna huduma ya
tovuti halali iliyosajiliwa katika hifadhidata, na inaonyeshwa kwa watumiaji
wa kundi la "msimamizi" tu.
            </para>
            <para>
                Kulemeza taarifa (haishauriwi) au kubadilisha au kuongeza makundi ya
taarifa, tafadhali hariri mpangilio wa  "Mazingira ya
mbele::ModuliTaarifa###800-Mratibu-Kagua" katika SysConfig.
            </para>
            <para>
                <screenshot>
<screeninfo>Taarifa za Mratibu</screeninfo> <graphic srccredit="scheduler
notification - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/scheduler-notify.png"></graphic></screenshot>
            </para>
            <para>
                <emphasis>Kielelezo: Taarifa za mratibu.</emphasis>
            </para>
        </section>
        <section id="scheduler-gui-start">
            <title>Mratibu Kuanza</title>
            <para>
                Kwa ku bofya kiungo cha Mratibu hafanyi kazi (aidha onyo au tahadhari)
kisanduku kidadisi kitafunguka kukuwezesha kuanza mchakato wa Mratibu
tena. Mratibu anaweza kuanzishwa kwa kawaida au kwa lazima, kwa kubofya
kwenye kisanduku tiki kinachohusika.
            </para>
            <note>
                <para>
                    Kuanzisha Mratibu kwa lazima inahitajika endapo mchakato uliopita wa Mratibu
ulisitishwa kwa hali isiyokuwa ya kawaida na Kitambulisho cha Mchakato bado
kimesajiliwa kwenye hifadhidata.
                </para>
                <para>
                    Ili kuwa na udhibiti kamili wa Mratibu wa mchakato na kukagua hali yake
halisi tafadhali tumia vifaa katika tungo amri kama ilivyoelezwa chini.
                </para>
            </note>
            <para>
                <screenshot>
<screeninfo>Mratibu Kuanza</screeninfo> <graphic srccredit="scheduler start
- screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/scheduler-start.png"></graphic></screenshot>
            </para>
            <para>
                <emphasis>Kielelezo: Anzisha Mratibu.</emphasis>
            </para>
        </section>
    </section>
    <section id="scheduler-cli">
        <title>Kiolesura cha Tungo Amri ya Mratibu</title>
        <para>
            Vifaa vya tungo amri ya Mratibu vinakuruhusu kudhibiti mchkato wa Mratibu
(Kuanza / Kusitisha) au kuuliza hali yake. Pia kuna vifaa vya kusajili
mchakato ili udhibitiwe na mfumo wa uendeshaji.
        </para>
        <para>
            Included with OTRS there commandline interface (CLI) tools for the
scheduler.
        </para>
        <section id="scheduler-cli">
            <title>Scheduler CLI</title>
            <section id="scheduler-cli-linux-init">
                <title>Mafaili ya init.d ya mratibu</title>
                <para>
                    Mafaili ya init.d ni hati za kipekee ambazo huitwa na mfumo endeshi wakati
wa kuanzisha na kuzima
                </para>
                <para>
                    OTRS inatoa hati za init.d kuanza / kusitisha mchakato wa Mratibu wa OTRS
kiotomatiki kwa kutumia mfumo wa uendeshaji. Hati hizo zinapatikana chini ya
OTRS_NYUMBANI/hati.
                </para>
                <para>
                    Hati za init.d zinahitaji kunakiliwa kwenda kwenye mahali sahihi kwa ajili
ya mfumo endeshi wako. Zinahitaji kuwa na ruhusa sahihi na baadhi ya vishika
nafasi vya ndani vinahitaji kusetiwa kufanya kazi vizuri. Kama ulitumia RPM
za OTRS kuseti mfumo, hii inafanyika kiotomatiki.
                </para>
                <itemizedlist mark="round">
                    <title>Init.d Vishika nafasi vya Ndani vya Hati</title>
                    <listitem>
                        <para>
                            <command>OTRS_NYUMBANI</command> - njia kwenda kwenye usanidi wa OTRS yako.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <command>Mtumiaji</command> - jina la mtumiaji wa mchakato wa apache.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <command>Kundi</command> - jina la kudni la mtumiaji wa apache.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <note>
                    <para>
                        Kwa sasa OTRS inatoa hati za init.d tu kwa majukwaa ya Linux.
                    </para>
                </note>
                <table>
                    <title>Orodha ya hati za init.d na mifumo endeshi inayotumika nayo</title>
                    <tgroup cols="2">
                    <thead>
                        <row>
                            <entry>Hati ya Init</entry>
                            <entry>Mfumo endeshi unaokubalika</entry>
                        </row>
                    </thead>
                    <tbody>
                        <row>
                            <entry>otrs-mratibu-linux</entry>
                            <entry>Red Hat, Fedora, CentOS, SUSE, openSUSE, Debian, Ubuntu</entry>
                        </row>
                        <row>
                            <entry>otrs-scheduler-gentoo-init.d, otrs-scheduler-gentoo-conf.d</entry>
                            <entry>Gentoo</entry>
                        </row>
                    </tbody>
                    </tgroup>
                </table>
                <example>
                    <title>Mfano kuanzisha Mratibu wa OTRS kwenye linux</title>
                    <para>
                        <screen>
                            shell> /etc/init.d/otrs-scheduler-linux start
                        </screen>
                    </para>
                </example>
                <itemizedlist mark="round">
                    <title>Vitendo vilivyopo.</title>
                    <listitem>
                        <para>
                            <command>anza</command> Kuanza mchakato wa Mratibu wa OTRS.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <command>sitisha</command> kusitisha mchakato wa Mratibu wa OTRS.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <command>anza upya</command> kuanza upya mchakato wa Mratibu wa OTRS.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <command>hali</command> kuuliza hali ya mchakato wa Mratibu wa OTRS.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <para>
                    Mratibu anahitaji hifadhidata ipatikane kusajili kitambulisho chake cha
Mchakato, kwasababu hii ni muhimu ku:
                    <itemizedlist mark="round">
                        <listitem>
                            <para>
                                Tekeleza hati ya init.d ya Mratibu ili  <emphasis>kuanza</emphasis> mchakato
wa Mratibu baada ya mchakato wa hifadhidata kuamka na kuanza kazi.
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Tekeleza hati ya init.d ya Mratibu ili  <emphasis>kusitisha</emphasis>
mchakato wa Mratibu baada ya mchakato wa hifadhidata kuzimwa.
                            </para>
                        </listitem>
                    </itemizedlist>
                </para>
                <note>
                    <para>
                        Ukitaka Mratibu afanye kazi wakati wa uwashaji wa Mfumo, tafadhali soma
waraka wa mfumo endeshi kujua sehemu sahihi ya kuweka hati za init.d, jinsi
ya kufanya usanidi ziweze kuanza kiotomatiki na kuseti oda yao ya kazi.
                    </para>
                </note>
            </section>
            <section id="scheduler-cli-linux-daemon">
                <title>Faili la Daemon la Mratibu</title>
                <para>
                    Hii ni sehemu ya Mratibu inayobakia ikifanya kazi katika mazingira ya nyuma
kukagua kazi za kutekeleza. Pia inatoa kazi za muhimu kudhibiti mchakato.
                </para>
                <para>
                    Unix / Linux zote zinatumia faili
<command>OTRS_HOME/bin/otrs.Scheduler.pl</command>.
                </para>
                <example>
                    <title>Mfano Kuanza Mratibu wa OTRS</title>
                    <para>
                        <screen>
                            shell> OTRS_HOME/bin/otrs.Scheduler.pl -a start
                        </screen>
                    </para>
                </example>
                <itemizedlist mark="round">
                    <title>Machaguo Yaliyopo</title>
                    <listitem>
                        <para>
                            <command>-a </command> kitendo.
                        </para>
                        <itemizedlist mark="round">
                            <title>Thamani ziwezekanazo</title>
                            <listitem>
                                <para>
                                    <command>anza</command>-kuanza mchakato wa Mratibu.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    <command>sitisha</command>- kusitisha mchakato wa Mratibu.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    <command>hali</command>- kuuliza hali ya mchakato wa Mratibu.
                                </para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <command>-f </command> kulazimisha kuanza au kusitisha mchakato wa Mratibu.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <example>
                    <title>Mfano kulazimisha kusitisha Mratibu wa OTRS</title>
                    <para>
                        <screen>
                            shell> OTRS_HOME/bin/otrs.Scheduler.pl -a stop -f 1
                        </screen>
                    </para>
                </example>
                <note>
                    <para>
                        Kusitisha Mratibu kwa lazima inatumika kuondoa kitambulisho cha mchakato
kutoka kwenye hifadhidata wakati mratibu hafanyi kazi na mchakato bado
umesajiliwa.
                    </para>
                    <para>
                        Kuanzisha Mratibu kwa lazima inatumika kuanza mchakato wa Mratibu kama
mratibu hafanyi kazi na mchakato bado umesajiliwa.
                    </para>
                    <para>
                        Kuanzisha au kusitisha kwa lazima ni muhimu kama kuanza kwa mchakato
kunahitajika kufanyika kabla ya muda wa kusasisha mchakato haujaisha. La
sivyo ingizo lilokwisha muda wake kwenye hifadhidata linapuuzwa na uanzaji
wa kawaida.
                    </para>
                </note>
            </section>
        </section>
    </section>
</section>
