<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="time">
<title>Shughuli zinazoendana na muda</title>

<section id="time-settings">
<title>Kuseti masaa, sikuku na majira ya biashara</title>

<para>
Baadhi ya kazi katika OTRS, kama upandishaji na <link
linkend="unlock-tickets">kufungua kiotomatiki tiketi</link>, inategemea
kwenye usanidi sahihi wa masaa ya biashara, majira ya saa na
sikukuu. Unaweza kufafanua hii kupitia <link linkend="sysconfig">Kiolesura
cha SysConfig</link>, katika <link
linkend="ConfigReference_Framework:Core::Time">Kiunzi &gt;
Kiini::Muda</link>. Unaweza kuweka bayana seti tofauti za masaa ya kazi,
sikukuu na majira ya saa kama 'Kalenda' tofauti katika <link
linkend="ConfigReference_Framework:Core::Time::Calendar1">Kiunzi &gt;
Kiini::Muda::Kalenda1</link> kupitia <link
linkend="ConfigReference_Framework:Core::Time::Calendar9">Kiunzi &gt;
Kiini::Muda::Kalenda9</link>. Kalenda zinaweza kufafanuliwa na <link
linkend="adminarea-queue">mipangilio ya foleni</link>, au ngazi za SLA. Hii
ina maanisha, kwa mfano, unaweza kuweka bayana kalenda yenye masaa ya
biashara 5 x 8 kwa SLA yako ya 'Kawaida', lakini ukatengeneza kalenda
tofauti ya msaada wa 7 x 24 kwa SLA zako za 'dhahabu'; na pia kuseti kalenda
kwa ajili ya foleni yako ya 'Msaada-USA' yenye dirisha tofauti la muda
tofauti na lile la foleni yako ya 'Msaada-Japan'. OTRS inaweza kushughulikia
mpaka kalenda tofauti 99.
</para>

<section id="TimeWorkingHours">
<title>Masaa ya Biashara</title>

<para>
Seti masaa ya kazi kwa ajili ya mfumo wako katika SysConfig <link
linkend="ConfigReference_Framework:Core::Time:TimeWorkingHours">kiunzi&gt;
Kiini::Muda::MudaMasaaYaKazi</link>, au kwa kalenda zako maalumu katika
usanidi wa kalenda. OTRS inaweza kushughulikia muda wa saa moja. Kuweka
alama katika visanduku 8, 9, 10 ... 17 inaendana na masaa ya kazi ya 8
asubuhi - 6 alasiri.
</para>

<para>
Katika masaa ya biashara tu ndio tiketi zinaweza kupanda, taarifa za tiketi
zilizopandishwa na tiketi zinazosubiri zinatumwa, na tiketi zinafunguliwa.
</para>
</section>


<section id="TimeVacationDays">
<title>Sikukuu zenye tarehe za kudumu</title>

<para>
Sikukuu ambazo ziko kwenye tarehe funge kila mwaka, kama Mwaka mpya au
tarehe nne ya Julai, zinaweza kubainishwa katika <link
linkend="ConfigReference_Framework:Core::Time:TimeVacationDays">MudaSikukuuSiku</link>,
au katika sehemu husika kwa ajili ya kalenda 1-9
</para>

<para>
Tiketi hazitapandishwa wala kufunguliwa katika siku zilizofafanuliwa kama
MudaSikuZaSikukuu.
</para>

<note>
<para>
Kwa chaguo-msingi OTRS inasafirishwa na sikukuu za
<emphasis>German</emphasis> zimesakinishwa.
</para>
</note>

</section>

<section id="TimeVacationDaysOneTime">
<title>MudaSikuZaSikukuuMaraMoja</title>

<para>
Sikuku kama Pasaka ambazo hazima tarehe maalumu ya mwaka lakini badala yake
zinabadilika kila mwaka, zinaweza kubainishwa kwenye  <link
linkend="ConfigReference_Framework:Core::Time:TimeVacationDaysOneTime">MudaSikuZaSikukuuMaraMoja</link>.
</para>

<para>
Tiketi hazitapandishwa na hazitafunguliwa  katika tarehe zilizofafanuliwa
katika MudaSikuZaSikukuuMaraMoja
</para>

<note>
<para>
OTRS haisafirishwi na sikukuu yoyote ya Wakati-Mmoja ikiwa
imesakinishwa. Hii ina maanisha unatakiwa kuongeza sikukuu, kama Pasaka au
Sikuku ya Shukrani, kwenye mfumo wakati wa kusanidi OTRS.
</para>
</note>

</section>

</section>

<section id="unlock-tickets">
<title>Ufunguaji Otomatiki</title>

<para>
Tiketi zilizofungwa zinaweza kufunguliwa kiotomatiki na mfumo. Hiki
kipengele kinaweza kuwa cha muhimu, kwa mfano, wakala amefunga tiketi ambazo
zinatakiwa kuchakatishwa, lakini hawezi kuzifanyia kazi kwa sababu fulani,
tuseme yuko nje ya ofisi kwa dharura. Kipengele otomatiki cha kufungua
kinafungua tiketi baada ya muda fulani kuhakikisha hakuna tiketi
zilizofungwa zitakazosahaulika, hivyo kuruhusu mawakala wengine
kuzichakatisha.
</para>

<para>
Idadi ya muda kabla tiketi haijafunguliwa inaweza kuwekwa bayana katika
<link linkend="adminarea-queue">mipangilio ya foleni</link> kwa kila
foleni. Moduli <filename>bin/otrs.UnlockTickets.pl</filename>, ambayo
inatekelezwa kwa kipindi fulani kama kazi ya mfumo iliyopangwa, inafanya
ufunguaji otomatiki wa tiketi.
</para>

<para>
Taarifa kuhusu tiketi zilizofunguliwa zinatumwa nje kwa wale mawakala wenye
foleni zilizosetiwa tiketi zilizofunguliwa kwenye 'Foleni zangu', na wame
amilisha taarifa kwenye tiketi zilizofunguliwa katika <link
linkend="user-preferences">mapendeleo</link> yao binafsi.
</para>

<para>
Tiketi zitafunguliwa kama masharti yote yafuatayo yamefikiwa:
</para>

<itemizedlist>
<listitem>
<para>
Kuna <emphasis>muda wa mwisho wa kufungua</emphasis> umefafanuliwa kwenye
foleni ambayo tiketi imo.
</para>
</listitem>
<listitem>
<para>
Tiketi imesetiwa  kuwa <emphasis>imefungwa</emphasis>.
</para>
</listitem>
<listitem>
<para>
Hali ya tiketi ni <emphasis>wazi</emphasis>.
</para>
</listitem>
</itemizedlist>

<para>
Muda wa kufungua utasetiwa upya kama wakala akiongeza makala mpya ya nje
kwenye tiketi. Inaweza kuwa ya aina yoyote kati ya zifuatazo:
<emphasis>barua pepe-nje</emphasis>, <emphasis>simu</emphasis>,
<emphasis>faksi</emphasis>, <emphasis>sms</emphasis>, au
<emphasis>notisi-nje</emphasis>.
</para>

<para>
Pia, kama makala ya mwisho katika tiketi imetengenezwa na wakala, na mteja
akaongeza nyingine, aidha kwa kupitia majibu ya tovuti au barua pepe, muda
wa kufungua utasetiwa upya.
</para>

<para>
Tukio la mwisho ambalo lita seti upya muda wa kufungua ni pale tiketi
imegawiwa kwa wakala mwingine.
</para>

</section>

</section>
